PART-A-GENERAL ENGLISH
Marks:50
Each question carries 2 marks:

Directions: (Q.No.1-4) In the following questions, sentences are given with blanks to be filled with an appropriate and suitable word. Four alternatives are suggested for each question. Choose the correct alternative out of the four.

1. The horse _______ I sold is a stallion.
a) Whom
b) Who
c) Which
d) Whose
Answer: c) Which

2. He has been blessed _______ good health.
a) By
b) With
c) For
d) Of
Answer: b) With

3. The patient _______ before the doctor came.
a) Had died
b) Died
c) Die
d) Has died
Answer: a) Had died

4. She _______ for you since 10'o clock
a) Is waiting
b) Has been waiting
c) Waited
d) Had waited
Answer: b) Has been waiting

Directions: (Q.No.5-8) In these questions, some of the sentences have errors and some have none. Find out which part of a sentence a, b, c has an error and select that part as an answer. If there is no error, then (d) is the answer.

5. The cattle (a) / is grazing (b) / in our farm (c) / no error (d)
Answer: b) is grazing (Correction: 'Cattle' is plural, should be 'are grazing')

6. He has been (a) / blessed by (b) / good health (c) / no error (d)
Answer: b) blessed by (Correction: Should be 'blessed with')

7. I shall be glad (a) / if you will come (b) / with me (c) / no error (d)
Answer: b) if you will come (Correction: Should be 'if you come', as the 'if' clause of a first conditional uses the simple present tense)

8. She is sitting (a) / right under (b) / the fan (c) / no error (d)
Answer: d) no error

Directions: (Q.NO.9-13), In these questions, out of four alternatives given, choose the one which best expresses the meaning of the underlined word (Synonyms).

9. This statement has a lot of ambiguity
a) Truth
b) Vagueness
c) Questions
d) Anger
Answer: b) Vagueness

10. All that I could say, or do, would not pacify her.
a) Placate
b) Enlighten
c) Enrage
d) Transform
Answer: a) Placate

11. She gave an exuberant performance.
a) Honourable
b) Enticing
c) Exciting
d) Inferior
Answer: c) Exciting

12. Many people were incredulous that such a small fire could have caused so much damage.
a) Sceptical
b) Credulous
c) Convinced
d) Enraged
Answer: a) Sceptical

13. The story he told was a pathetic attempt to cover up a lie.
a) Direct
b) Stupid
c) Pitiful
d) Spiteful
Answer: c) Pitiful

Directions: (Q.NO.14-17) In these questions, out of four alternatives given, choose the one which is opposite in meaning to the underlined word (Antonyms).

14. The accountant said that it was the most humdrum day that she had ever passed.
a) Tedious
b) Mundane
c) Exciting
d) bothersome
Answer: c) Exciting

15. Despondency began to creep over their hearts.
a) Cheerfulness
b) Faith
c) Depression
d) Fear
Answer: a) Cheerfulness

16. His impudent behaviour was a constant source of frustration for his mother.
a) Violent
b) Respectful
c) Shameless
d) Cheeky
Answer: b) Respectful

17. The team seemed invincible.
a) Indomitable
b) Powerful
c) Conceited
d) Vulnerable
Answer: d) Vulnerable

Directions: (Q.No.18-21) Fill in the blanks with the appropriate preposition from the options given.

18. He is completely absorbed _______ the music.
a) With
b) In
c) On
d) To
Answer: b) In

19. Regular exercise is beneficial _______ health.
a) For
b) On
c) In
d) To
Answer: d) To

20. He had no excuse _______ attacking that old man.
a) On
b) For
c) Of
d) In
Answer: b) For

21. I insisted _______ his going away at once.
a) On
b) In
c) For
d) With
Answer: a) On

Directions: (Q.NO.22-25) In these questions, four alternatives are given for the given idiom/phrase. Choose the alternative which best expresses the meaning of the given idiom/phrase.

22. Kick the bucket
a) To show anger
b) To clear the way
c) To use force
d) To die
Answer: d) To die

23. In cold blood
a) Angrily and with emotion
b) To feel very sick
c) Deliberately and without emotion
d) To take a great risk
Answer: c) Deliberately and without emotion

24. Add fuel to the fire
a) To raise objections
b) To worsen the situation 
c) To make vain effort
d) To light a fire
Answer: b) To worsen the situation 

25. Give the cold shoulder
a) To treat coldly
b) To fight against
c) To lend a helping hand
d) To feel ashamed 
Answer: a) To treat coldly