PART-A-GENERAL ENGLISH
Marks: 100
Each question carries 2 marks:

Directions: In the following questions, choose a word that is opposite in meaning to the given word (Antonyms) from among the given alternatives.

1. Widely
a) spaciously
b) succinctly
c) narrowly
d) limitedly
Answer: c) narrowly

2. Development
a) progress
b) retardation
c) impunity
d) retrogression
Answer: b) retardation (Note: Retrogression is also a strong antonym.)

3. Modern
a) update
c) ancient
b) recent
d) present
Answer: c) ancient

4. Covering
a) hiding
c) avoiding
b) protecting
d) exhibiting
Answer: d) exhibiting

5. Divided
a) isolated
b) unpleasant
c) united
d) separated
Answer: c) united

Directions: In the following questions, choose a word that is most similar in meaning to the given word (Synonyms) from among the given alternatives.

6. Brittle
a) soft
c) tough
b) like iron
d) fragile
Answer: d) fragile

7. Wreck
a) to escape
c) to inflict
b) to neglect
d) to ignore
Answer: b) to neglect (Note: Wreck means to destroy or ruin. None of the options is a strong synonym, but this is the most likely intended answer given the options.)

8. Meddle
a) overlook
c) facilitate
b) stay out of
d) interfere
Answer: d) interfere

9. Skip
a) introduce
b) take on
c) overlook
d) stay
Answer: c) overlook

10. Keep
a) share
c) pass on
b) retain
d) give
Answer: b) retain

Directions: In the following questions, a sentence is given in Direct / Indirect speech. Out of the four alternatives suggested, choose the one which best expresses the same sentence in Direct / Indirect speech.

11. My friend said, "I am leaving today."
a) my friend said that he is leaving today
b) my friend said that he was leaving today
c) my friend said that he leaves today
d) my friend said that he was leaving that day
Answer: d) my friend said that he was leaving that day

12. She said to him, "what a cold day !"
a) she told him that it was a cold day.
b) she exclaimed that it was a cold day.
c) she exclaimed sorrowfully that it was a cold day.
d) she exclaimed that it was a very cold day.
Answer: d) she exclaimed that it was a very cold day.

13. The man exclaimed that his wallet was stolen.
a) "My wallet was stolen!" the man said.
b) "Somebody stole my wallet!" exclaimed the man.
c) The man exclaimed, "My wallet was stolen!"
d) The man cried, "My wallet was stolen".
Answer: c) The man exclaimed, "My wallet was stolen!"

14. Socrates said, "Virtue is its own reward."
a) Socrates said that virtue had its own rewards.
b) Socrates says that virtue is its own rewards.
c) Socrates said that virtue is its own reward.
d) Socrates said that virtue was its own rewards.
Answer: c) Socrates said that virtue is its own reward.

15. Mr. Sam asked the boy if he could tell him where the nearest post office was.
a) Where is the nearest post office ? Mr. Sam asked the boy.
b) Mr. Sam asked the boy" Could you tell me where the nearest post office is" ?
c) Mr. Sam asked the boy "where is the nearest post office ?
d) Mr. Sam said to the boy "where is the nearest post office"?
Answer: b) Mr. Sam asked the boy" Could you tell me where the nearest post office is" ?

Directions: In the following questions, some sentences have errors and some do not. The underlined words are the key words where you can identify whether the sentence is erroneous or not. From the given set of choices, choose the correct alternative for the identified errors. Where there is no error, choose the specified option (d).

16. The film "Titanic" is one of the greatest pictures ever made.
a) was
c) are
b) had
d) No errors
Answer: d) No errors (The present tense 'is' is correct for a current statement about the film's status.)

17. The river flowed smoothly across the bridge. (Assumed error in 'across')
a) above
c) on
b) under
d) No errors
Answer: b) under (A river flows **under** a bridge.)

18. The train arrived right on schedule. (Assumed error in 'right')
a) in
c) over
b) by
d) No errors
Answer: d) No errors ('Right' is correctly used as an intensifier.)

19. The notorious thief was finally caught with the police. (Error in 'with')
a) over
c) by
b) under
d) No errors
Answer: c) by (Should be 'caught **by** the police'.)

20. The boy trembled in fear of the deadly snake. (Error in 'in')
a) by
c) with
b) on
d) No errors
Answer: c) with (Should be 'trembled **with** fear'.)

Directions: In the given questions below, there are jumbled up sentence parts. Rearrange these parts, which are labelled A, B, C and D to produce the correct sentence. Choose the correct sequence from the given set of alternatives.

21. the ship / violently / the storm / rocked/
A. the ship
B. violently
C. the storm
D. rocked
a) ABCD
b) ABDC
c) ACBD
d) CBDA
Answer: d) CBDA (The storm rocked the ship violently.)

22. that the burglar / I read/has been caught / in the paper /
A. that the burglar
B. I read
C. has been caught
D. in the paper
a) ACBD
c) BACD
b) BDAC
d) DCAB
Answer: b) BDAC (I read in the paper that the burglar has been caught.)

23. a torch / they could/ the cave without / not explore/
A. a torch
B. they could
C. the cave without
D. not explore
a) CBAD
c) ADCB
b) CDBA
d) BDCA
Answer: d) BDCA (They could not explore the cave without a torch.)

24. masterpiece / the / worked at his / artist carefully /
A. masterpiece
B. the
C. worked at his
D. artist carefully
a) DCAB
c) BDCA
b) CBAD
d) DCBA
Answer: c) BDCA (The artist carefully worked at his masterpiece.)

25. the/nightfall/their howling calls at/ wolves began /
A. the
B. nightfall
C. their howling calls at
D. wolves began
a) DCAB
c) ABCD
b) ADCB
d) DCBA
Answer: b) ADCB (The wolves began their howling calls at nightfall.)

Directions: In the following cloze passage, there are blank spaces which are numbered. Against each number, choose the most appropriate choice in meaning from the set of given alternatives.

CLOZE PASSAGE:
It is neither the size nor the length of life which makes man **26**. The growth of the mind and intellect is **27** in proportion to the human body. Man may physically **28** the state of the giant yet he may remain **29** a dwarf. The true worth of man **30** upon his action, deed and thought.

26.
a) human
c) better
b) polite
d) humble
Answer: c) better

27.
a) roughly
c) ever
b) usually
d) never
Answer: d) never

28.
a) earn
b) attain
c) keep
d) grow
Answer: b) attain

29.
a) morally
b) spiritually
c) socially
d) intellectually
Answer: d) intellectually

30.
a) depends
c) revolves
b) lies
d) gathers
Answer: a) depends

Directions: In the following questions, the sentences have blank spaces followed by four alternative answers. Choose the correct alternative from the given choices.

31. The mayor said that it _______ him great pleasure to be there that evening.
a) gives
b) gave
c) was giving
d) give
Answer: b) gave

32. He said that he _______ go as soon as it was possible.
a) will
c) can
b) would
d) could
Answer: b) would

Directions: Read the following sentences, supplying the most appropriate tense of the verbs in brackets.

36. Tom designs landscapes in modern _______
a) painted
b) paint
d) painting
c) paints
Answer: c) paints (Assuming the blank is the verb for 'Tom' and the question meant 'Tom _______ landscapes in modern style'.)

37. He _______ several awards for his designs.
a) receive
c) received
b) receives
d) receiving
Answer: b) receives

38. He _______ his first picture just one year ago.
a) sell
c) sold
b) sells
d) selling
Answer: c) sold

39. He _______ over fifty pictures since then.
a) sell
c) sold
d) selling
Answer: c) sold (An auxiliary verb is missing for the correct tense, e.g., 'has sold'. 'Sold' is the best available option.)

40. Dick doesn't _______ in a bank, but he _______ any more.
a) work
c) worked
b) works
d) working
Answer: a) work (The auxiliary 'doesn't' requires the base form of the verb, 'work'.)

Directions: In the following idioms, choose the best alternative which expresses the closest meaning of the idiom.

41. I do not **see eye to eye** with you in this matter.
a) to have the same eyesight
b) to give the correct decision
c) to have the same opinion
d) to obtain suitable punishment
Answer: c) to have the same opinion

42. Despite the doctor's advice, he still **eats like a horse**
a) eats a lot of food
b) eats slowly
c) does not like to eat
d) swallows his food
Answer: a) eats a lot of food

43. Meban is said to be the **black sheep** of the family.
a) one who always cooperate
b) one who has a bad reputation
c) one who is ashamed
d) one who has dark coloured skin
Answer: b) one who has a bad reputation

44. His argument does not **hold water**.
a) to influence
b) to have effect
c) have sound logical fact
d) to check the flow of water
Answer: c) have sound logical fact

45. Our school is **within a stone's throw away** from the bus station.
a) very far off
b) within a certain radius
c) within a definite distance
d) at a short distance
Answer: d) at a short distance

Directions: In the following questions, substitute each sentence with a single word from among the given alternatives (One Word Substitution).

46. A disease which spreads by contact
a) curable
c) fatal
b) infectious
d) contagious
Answer: d) contagious

47. A man who rarely speaks the truth
a) crook
c) scoundrel
b) liar
d) hypocrite
Answer: b) liar

48. One who studies insect life
a) Geologist
c) Entomologist
b) Zoologist
d) Botanist
Answer: c) Entomologist

Directions: Four words are given in each question, out of which only one word is correctly spelt. Find the correctly spelt word and mark in the Answer Sheet (Spelling).

46.
a) benafit
c) benefit
b) banifit
d) beniffit
Answer: c) benefit

47.
a) begining
c) begening
b) beginning
d) biginning
Answer: b) beginning

48.
a) enundo
c) innuendo
b) enuwendo
d) iniendo
Answer: c) innuendo

50.
a) amature
c) amateur
b) amatuer
d) amatur
Answer: c) amateur