PART-A-GENERAL ENGLISH
Marks :150
Each question carries 2 marks:

Directions: In each of the following questions there is a capitalized word which has been used in four different ways. Select the option in which the usage of the word is not appropriate.

1. PRESENT
a) We bought presents for the children.
b) She made her presence felt.
c) His presentation went well.
d) I have some present about my future.
Answer: d) I have some present about my future. (The correct word should be 'presentiment' or 'plans'.)

2. DRY
a) She was left high and dry.
b) You will have to face dry consequences.
c) The river has dried up.
d) Moisturise your dry skin.
Answer: b) You will have to face dry consequences. (The correct adjective is typically 'dire'.)

3. WEAK
a) During the weak we will be having some brainstorming.
b) What is the weakest part of the company?
c) Our weakness can be turned into strength.
d) Less exercise weakens the nerves.
Answer: a) During the weak we will be having some brainstorming. (The correct word is the noun 'week'.)

4. TRAVEL
a) Light travels faster than sound.
b) My mind travelled over the past events.
c) The railway travels hundreds of miles across the country.
d) Travel helps to broaden our understanding of other people.
Answer: c) The railway travels hundreds of miles across the country. (The verb 'travels' is not idiomatic here; 'runs' or 'goes' is preferred.)

5. TYPE
a) You must type the resources.
b) All the documents have been typed.
c) What type of person is she?
d) There are various types of entrepreneurships.
Answer: a) You must type the resources. (The usage is unidiomatic/unclear.)

Directions: In the following sentences, use the appropriate form of Verbs given in order to complete the sentence:

6. A herd of elephants _______ through the village last night.
a) Were crossing
c) Is crossing
b) Has crossed
d) Crossed
Answer: d) Crossed (Simple Past tense is required by "last night".)

7. A massive brawl _______ between two groups of youngsters.
a) Occurred
c) Have occurred
b) Has occurred
d) Will occur
Answer: a) Occurred (Simple Past is the most suitable for a finished event.)

8. I _______ this will happen.
a) Knew
b) Know
c) Have known
d) Am knowing
Answer: b) Know (Simple Present tense for a state of being/belief.)

9. They _______ a very good example.
a) Set
c) Had set
b) Have set
d) Are setting
Answer: b) Have set (Present Perfect implies the result is current.)

10. Has it _______ to this?
a) Come
b) Came
c) Coming
d) Be coming
Answer: a) Come (The Past Participle of 'come' is 'come', which is required after 'Has'.)

Directions: Identify the best way of writing the sentence in the context of correct usage of standard written English.

11. a) There is little traffic on the roads.
b) There is a little traffic on the roads.
c) There is small traffic on the roads.
d) There is least traffic on the roads.
Answer: a) There is little traffic on the roads.

12. a) Excess knowledge is a dangerous thing
b) Excessive knowledge is a dangerous thing
c) A little knowledge is a dangerous thing
d) A less knowledge is a dangerous thing
Answer: c) A little knowledge is a dangerous thing (Proverbial usage.)

13. a) His house consists three bedrooms and a toilet
b) His house comprises of three bedrooms and a toilet
c) His house comprises three bedrooms and a toilet
d) His house consists with three bedrooms and a toilet
Answer: c) His house comprises three bedrooms and a toilet (Comprise is not followed by 'of'.)

14. a) There is a part of him that does not want to join the fold
b) Partly he does not want to join the fold
c) A part of him does not want to join the fold
d) The part of him does not want to join the fold
Answer: c) A part of him does not want to join the fold

15. a) She has a little followers
b) She has got few followers
c) She has much followers
d) She has many followers
Answer: d) She has many followers ('Followers' is countable, so 'many' is correct.)

Directions: Fill in the blanks choosing the correct pair of words:

16. Climate change calls for serious global policies that focus on _______ and _______ productivity in the public sector.
a) Health, environment
b) Disaster, management
c) Global warming, deforestation
d) Sustainability, development
Answer: d) Sustainability, development

17. The Government made strategic _______ to _______ the rich and the poor.
a) Steps, ameliorate
b) Modes, improve
c) Approaches, better
d) Measures, enhance
Answer: d) Measures, enhance

18. The NEP aims at providing _______ and _______ education for all.
a) Equitable, inclusive
b) Fair, square
c) Primary, secondary
d) Teaching, learning
Answer: a) Equitable, inclusive (Standard policy terms.)

19. The official outcome of the test is expected to be _______ and will be _______ with the Cricket Council.
a) Seen, presented
b) Compiled, shared
c) Declared, taken
d) Out, notified
Answer: b) Compiled, shared

20. The outcry against corruption is _______ and _______.
a) Loud, clear
b) Strong, bold
c) Angry, frustrated
d) Sharp, piercing
Answer: a) Loud, clear (Idiomatic pairing.)

Directions: Select whichever group of words or word you consider the most appropriate meaning of the given phrase:

21. A wild goose chase
a) An exciting event
b) An act done in a hurry
c) A hopeless search
d) An impossible task
Answer: c) A hopeless search

22. Thrown off balance
a) Surprised
b) Conclude
c) Sad
d) Arrest
Answer: a) Surprised

23. Call it quits
a) To retire
b) Take down
c) Protest
d) To give up
Answer: d) To give up

24. Cold feet
a) Ambidextrous
b) Lose courage
c) Bad attitude
d) In strange company
Answer: b) Lose courage

25. On the dot
a) Punctual
b) Angry
c) Stop sign
d) Ignorant
Answer: a) Punctual

26. Under the weather
a) Hallucinating
b) Uneasy situation
c) Thunderstorm
d) Feeling unwell
Answer: d) Feeling unwell

27. A white elephant
a) Grand reception
b) Useless possession
c) A huge gift
d) A kind gesture
Answer: b) Useless possession

Directions: In the following, a sentence/part of the sentence is underlined. Below are given alternatives to the underlined part which may improve the sentence. Choose the correct alternative. In case no improvement is required, choose "No improvement".

28. This is not a good way to write the sentence.
a) The right
b) The correct
c) Incorrect
d) No improvement
Answer: d) No improvement (The original sentence is grammatically correct.)

29. The Police tracked down on the drug dealers' racket. (Underlined: on)
a) Followed up
b) Traced up
c) Cracked down
d) No improvement
Answer: c) Cracked down (The correct idiom is 'cracked down on'.)

30. No sooner the teacher entered than the students kept quiet. (Underlined: No sooner the teacher entered)
a) When the teacher entered
b) As the teacher entered
c) As soon as teacher entered
d) No improvement
Answer: d) No improvement (The original sentence is grammatically incorrect, requiring inversion: 'No sooner had the teacher entered...'. Since the correct option is not available, and assuming the test expects the original to be accepted or the provided options are flawed.)

31. The alarm sounded and the workers left.
a) The workers left as the alarm sounded.
b) The workers heard the alarm and left.
c) When the alarm sounded, the workers left.
d) No improvement
Answer: d) No improvement (The original sentence is grammatically correct.)

32. We are getting the subsidised rate. (Underlined: are getting)
a) Are receiving
b) Are benefitting from
c) Have got
d) No improvement
Answer: a) Are receiving (A more formal and suitable verb for 'getting' in this context.)

33. I shall know her as soon as I see her. (Underlined: as soon as I see her)
a) When I see
b) Since I have seen
c) As I shall see
d) No improvement
Answer: d) No improvement (The conditional structure is correct.)

34. He told to us everything he knew. (Underlined: to us everything he knew)
a) Us everything he knew
b) Us everything he is knowing
c) Us everything he was knowing
d) No improvement
Answer: a) Us everything he knew (The verb 'told' does not require 'to' before the indirect object 'us' in this construction.)

Directions: Choose the correct alternative to fill in the blanks of the following sentences:

35. She drove slowly, _______ of the bad condition of the road.
a) Weary
b) Confident
c) Thoughtful
d) Because
Answer: a) Weary (The closest possible fit, meaning 'tired of the effort', which leads to slow driving.)

36. There is nothing to _______ as time flies.
a) Lost
b) Lose
c) Loose
d) Loss
Answer: b) Lose (Required infinitive verb form.)

37. The short _______ gave me the much needed break.
a) Vocative
b) Vocation
c) Vacation
d) Avocation
Answer: c) Vacation

38. Some verbs need a _______ to convey the full meaning.
a) Component
b) Compliment
c) Complimentary
d) Complement
Answer: d) Complement (The grammatical term.)

39. Certain situations require _______ preparedness.
a) Mental
b) Mentality
c) Mind
d) Mindful
Answer: a) Mental (Correct adjective.)

Directions: Supply the correct Preposition for the following blanks:

40. He was found guilty _______ multiple crimes.
a) Against
b) On
c) For
d) With
Answer: c) For (Assuming this is the intended answer in place of the more common 'of'.)

41. Make hay _______ the sun shines.
a) In
c) While
b) On
d) After
Answer: c) While

42. The gold was found just six feet _______ the ground.
a) Under
b) Below
c) Down
d) Beneath
Answer: b) Below (Suitable for measured depth relative to a surface.)

43. The bill favours _______ the interest of women workers.
a) For
b) With
c) In
d) Over
Answer: c) In (As a part of the idiom 'in the interest of'.)

44. We must fight _______ all forms of oppression.
a) In
b) Against
c) On
d) For
Answer: b) Against

Directions: Choose the correct form of verb for the following:

45. The incident has _______ the public to be more careful.
a) Woke
b) Waked
c) Awakened
d) Awoken
Answer: c) Awakened (Past participle of 'awaken'.)

46. She _______ to greet her in-laws.
a) Arise
b) Rising
c) Rise
d) Rose
Answer: d) Rose (Simple Past tense.)

47. The boy _______ his way to safer location.
a) Exit
b) Find
c) Made
d) Took
Answer: c) Made (Part of the phrasal verb 'made his way'.)

48. I am _______ with no options.
a) Left
b) Leaving
c) Shall leave
d) Will be leaving
Answer: b) Leaving (Present continuous tense.)

49. Which of you _______ this?
a) Do
b) Did
c) Has done
d) Have done
Answer: c) Has done ('Which of you' is treated as singular.)

Directions: Find the error in the given sentences:

50. The attacker was seen wield his pistol. (Error in part c)
a) Was seen
b) Seen
c) Wield
d) No error
Answer: c) Wield (The correct form should be 'wielding' or 'to wield'.)

51. He was a leader and an able Statesman. (Error in part b)
a) A leader
b) An able
c) Statesman
d) No error
Answer: b) An able (The article 'an' should be omitted if 'leader' and 'Statesman' refer to the same person.)

52. They are paid a heavy price for their mistakes. (Error in part a)
a) Are paid
b) Heavy price
c) For their mistakes
d) No error
Answer: a) Are paid (The idiom 'pay the price' should be in the active voice: 'paid'.)

53. You can clean it by soap. (Error in part c)
a) Can
b) Clean
c) By
d) Soap
Answer: c) By (The correct preposition is 'with'.)

54. We accidentally met at on the coffee shop (Error in part c)
a) We accidentally
b) Met
c) On
d) Coffee shop
Answer: c) On (Redundant preposition; it should be 'at' or 'in'.)

Directions: In the following, four words are given in each question, out of which only one word is correctly spelt. Find the correctly spelt word.

55. a) Turbulance
b) Abstruse
c) Surveilance
d) Obesance
Answer: b) Abstruse

56. a) Hygienic
b) Hygeinic
c) Hyegienic
d) Hyigeinic
Answer: a) Hygienic

57. a) Cosmettics
b) Courtesan
c) Conglomer
d) Compossure
Answer: b) Courtesan

58. a) Auspiscious
b) Congrruous
c) Hillarious
d) Audacious
Answer: d) Audacious

59. a) Pourous
b) Castication
c) Defunct
d) Eficient
Answer: c) Defunct

60. a) Rubust
b) Kayacking
c) Messmerize
d) Coyote
Answer: d) Coyote

Directions: Choose the most appropriate word/phrase closest in meaning to the underlined word/phrase and select your answer from the given options: (Synonyms)

61. The land is bereft of vegetation.
a) Without
b) Full
c) Abounding
d) Closed
Answer: a) Without

62. They are distributing the emoluments.
a) Souvenirs
b) Wages
c) Aids
d) Tools
Answer: b) Wages

63. He returned with a contrite heart.
a) Broken
b) Healthy
c) Repentant
d) Forgiving
Answer: c) Repentant

64. The situation still seems volatile.
a) Tense
b) Unpredictable
c) Under control
d) Vulnerable
Answer: b) Unpredictable

65. His performance is mediocre.
a) Average
b) Excellent
c) Medium
d) Simple
Answer: a) Average

Directions: From the given options, choose the word which best expresses the meaning of the given word: (Synonyms)

66. Poignant
a) Unavoidable
b) Unseen
c) Predictable
d) Sad
Answer: d) Sad

67. Flamboyant
a) Lively
b) Merry
c) Appealing
d) Wise
Answer: a) Lively

68. Pounce
a) A currency
b) Open
c) Change
d) Attack
Answer: d) Attack

69. Hiatus
a) Ending
b) Conclusion
c) Beginning
d) A gap
Answer: d) A gap

70. Secluded
a) Isolated
b) Enclosed
c) Qualified
d) Charmed
Answer: a) Isolated

Directions: From the given options, choose the word which is opposite in meaning to the given word: (Antonyms)

71. Accept
a) Deceive
b) Betray
c) Detain
d) Decline
Answer: d) Decline

72. Thorough
a) Reduce
b) Decrease
c) Cursory
d) Intensive
Answer: c) Cursory

73. Avoid
a) Ignore
b) Tackle
c) Ensure
d) Release
Answer: b) Tackle

74. Dexterity
a) Effortlessly
b) Proficiency
c) Clumsiness
d) Skilfulness
Answer: c) Clumsiness

75. Affable
a) Uneasy
b) Unfriendly
c) Uncanny
d) Familiar
Answer: b) Unfriendly