PART-A-GENERAL ENGLISH

Instructions and Information:
* Each question carries 2 marks:
* Marks: 150 

Directions: In the following questions, substitute each sentence or phrase with a single word from among the given alternatives.

1. To keep a great person or event in people's memory 
    a) Commensurate 
    b) Commiserate 
    c) Communicate 
    d) Commemorate 
    **Answer: d) Commemorate**

2. Lasting only for a very short while 
    a) Temperate 
    b) Temporal 
    c) Transparent 
    d) Temporary 
    **Answer: d) Temporary**

3. A number of stars grouped together 
    a) Comet 
    b) Orbit
    c) Solar system
    d) Constellation
    **Answer: d) Constellation**

4. Found all over the world
    a) Provincial 
    b) Regional 
    c) Universal 
    d) International 
    **Answer: c) Universal**

5. The murder of a man 
    a) Genocide 
    b) Homicide 
    c) Fraticide 
    d) Regicide
    **Answer: b) Homicide**

6. The custom of having many wives 
    a) Misogamy 
    b) Bigamy 
    c) Polygamy 
    d) Monogamy 
    **Answer: c) Polygamy**

7. The custom of having many husbands 
    a) Misoginy 
    b) Polygamy 
    c) Polyandry 
    d) Monogamy 
    **Answer: c) Polyandry**

8. A man who rarely speaks the truth 
    a) Crook 
    b) Liar 
    c) Scoundrel
    d) Hypocrite 
    **Answer: b) Liar**

---
READING COMPREHENSION PASSAGE

Directions: Read the following passage and answer the questions by selecting the answer choice from the alternatives given. 

**PASSAGE TEXT:**
"Who doesn't know how to cook rice? Cooking rice hardly takes time," said my father. So, I challenged myself.  I switched from news to YouTube and typed. "How to cook rice?" I took one and a half cups of rice.  Since I didn't have access to a rice cooker, I put the rice in a big pot.  Firstly, the rice has to be washed to get rid of dust and starch. I thought I won't be able to drain the rice and that it will fall out of the pot. I observed the chef as I swirled the rice around and used my dexterous hands to drain it, not once, not twice, but three times.  I looked down at the sink and saw less than 50 grains that made their way out of the pot. 56] Suffice to say, I was up to the mark. The video stated that the key to perfect rice is equal amounts of rice and water.  I have heard that professionals don't need to measure everything; they just know what the right amount is.  But as this was my first time in the kitchen, I decided to experiment by not measuring the water needed for boiling the rice.  I wanted the rice to be firm when bitten, just like pasta. I don't enjoy the texture of mushy rice.It has to have that chutzpahâ€”it has to resist my biting power just for a bit before disintegrating. After what seemed like 10 minutes, all the water disappeared. I went in to give it a good stir. To my surprise, some of the rice got stuck to the pot. I tried to scrape it off but to no avail.  At the same time, there was a burning smell coming from it. I quickly turned the stove off. "What have you done to the kitchen?" My mother shouted while coming towards the kitchen. I managed to ward her off.Finally, when the time came to taste my creation. I was surprised! It wasn't bad at all.  The rice had the desired consistency. Sure, a little more salt would've been better, but I just added that while eating.  The experience was fairly rewarding and memorable. It taught me a new sense of respect for those who cook food on a regular basis at home or are engaged in gourmet creations professionally.

9. The father's question to the narrator, about knowing how to cook rice, was intended to 72]
    a) Criticize the narrator's lack of abilities. 
    b) Make the process sound simple. 
    c) Encourage the narrator to take up cooking. 
    d) Showcase his own expertise in cooking rice. 
    **Answer: b) Make the process sound simple.** (Context: "Cooking rice hardly takes time," said my father.)

10. The narrator says that he has **dexterous** hands. He would have had a problem had it been the opposite. NOT BEING dexterous means, being 
    a) Uncomfortable 
    b) Clumsy
    c) Unclear 
    d) Clueless 
    **Answer: b) Clumsy** (Dexterous means skillful with hands; its opposite is clumsy.)

11. According to the passage, the fact that the narrator risked experimentation, on his maiden attempt in the kitchen, shows that he was 
    a) Conscientious 
    b) Nervous 
    c) Presumptuous 
    d) Courteous 
    **Answer: c) Presumptuous** (Context: The video stated the key to perfect rice is equal amounts of rice and water, but he "decided to experiment by not measuring the water", suggesting arrogance or overconfidence.)

12. Pick the option that correctly states what **DID NOT happen** after the writer checked on the rice.
    a) Turning the stove off 
    b) Being taken aback at the condition of rice 
    c) Forgetting to scrape the stuck rice
    d) Smelling the delicious aroma of cooked rice
    **Answer: d) Smelling the delicious aroma of cooked rice** (Context: "there was a **burning smell** coming from it.")

13. Pick the option that correctly lists the final feelings of the writer with reference to the cooking experience.
    a) Frustrating and satisfying
    b) Amusing and satisfying 
    c) Disillusioning and frustrating
    d) Enlightening and satisfying 
    **Answer: d) Enlightening and satisfying** (Context: "The experience was fairly **rewarding and memorable**." and "It **taught me a new sense of respect**" )

---
IDIOMS AND PHRASES

Directions: For the given underlined idioms and phrases, choose the best alternative which expresses the closest meaning of the idiom.

14. His behaviour compelled me to **give him a piece of my mind**
    a) To scold him 
    b) To pardon him 
    c) To make him my friend 
    d) To take him into confidence 
    **Answer: a) To scold him**

15. Please state your reasons in **black and white** 
    a) In short 
    b) Useless
    c) In writing
    d) In full swing
    **Answer: c) In writing**

16. She is a **tough nut to crack**
    a) Expensive thing
    b) A difficult problem
    c) A foolish search
    **Answer: b) A difficult problem** (Also means a difficult person to deal with)

17. He spoke well though it was his **maiden** speech 
    a) First speech
    b) Brief speech 
    c) Long speech 
    d) Emotional speech 
    **Answer: a) First speech**

18. The trial **made a mockery of justice**
    a) It was a mock trial 
    b) There was no serious outcome
    c) People mocked at the judgement 
    d) Made the system look ridiculous 
    **Answer: d) Made the system look ridiculous**

19. My brother's **zest** for the new project was infectious 
    a) Greed 
    b) Fascination 
    c) Enthusiasm 
    d) None of above 
    **Answer: c) Enthusiasm**

20. Mandy kept her things in **apple pie order** 
    a) In random order 
    b) Related to fruits packing 
    c) Related to dry fruit packing 
    d) In perfect order 
    **Answer: d) In perfect order**

---
ANTONYMS (OPPOSITE IN MEANING)

Directions: In the following questions, choose a word that is opposite in meaning to the given word from among the four alternatives.

21. Arrival 
    a) Entrance 
    b) Departure 
    c) Evacuation 
    d) Influx 
    **Answer: b) Departure**

22. Beastly 
    a) Lovely 
    b) Atrocious 
    c) Awful 
    d) Proper 
    **Answer: a) Lovely** (The opposite of beastly/unpleasant is lovely/pleasant)

23. Barren 
    a) Desert 
    b) Depleted 
    c) Fertile 
    d) Arid 
    **Answer: c) Fertile**

24. Sincere
    a) Earnest 
    b) Sad 
    c) Insincere 
    d) Arrogance 
    **Answer: c) Insincere**

25. Abundance 
    a) Lavish 
    b) Scarcity
    c) Profusion 
    d) Generous
    **Answer: b) Scarcity**

26. Embrace 
    a) Disobey
    b) Contradict
    c) Reject 
    d) Obscure 
    **Answer: c) Reject** (To embrace is to accept or hug; to reject is to refuse.)

27. Sinister
    a) Good 
    b) Evil 
    c) Long
    d) Short 
    **Answer: a) Good** (Sinister means evil or threatening.)

28. Boon 
    a) Prodigy 
    b) Advantage
    c) Hindrance 
    d) Annihilation
    **Answer: c) Hindrance** (A boon is a benefit/advantage; a hindrance is an obstacle.)

---
SENTENCE CORRECTION (IDENTIFYING ERRORS)

Directions: In the following questions, some sentences have errors and some do not. The underlined words are the key words where you can identify whether the sentence is erroneous or not. From the given set of choices, choose the correct alternative for the identified errors. Where there is no error, choose the specified option (d).

29. After the summer break, school will open **after** two weeks. 
    a) Begin 
    b) Reopen 
    c) Start
    d) No errors 
    **Answer: b) Reopen** (The most natural and common word after a break, replacing 'open after' which is awkward. The error is likely in the word "open," which should be "reopen." If the error is only in the second "after," which is an awkward repetition, then 'No errors' is the intended answer if the original word 'open' is accepted, but 'Reopen' is the best structural fix for the flow.)
    *(Assuming 'open after' is an error, a simple correction is difficult. If the underlined word is 'open', **Reopen** is the best alternative. If the sentence is fine as written, then **No errors**.* *Selecting **b) Reopen** as the best fit for the context.)*

30. The stream flowed gently **under** the bridge.
    a) Above 
    b) Across 
    c) On
    d) No errors 
    **Answer: d) No errors** (Flowing 'under' a bridge is correct.)

31. The train from Chennai arrived right **in** schedule.
    a) On 
    b) By
    c) Over
    d) No errors
    **Answer: a) On** (The correct idiom is 'on schedule'.)

32. The speeding driver is finally caught **over** the police.
    a) Over
    b) Under 
    c) By 
    d) No errors 
    **Answer: c) By** (The correct passive voice preposition is 'by'.)

33. The children enjoyed rowing the boat **on** the lake. 
    a) By 
    b) In 
    c) With
    d) No errors
    **Answer: b) In** (We row a boat **in** a lake, not typically 'on' it, though 'on' is possible. 'In' is often considered the more accurate preposition for an enclosed body of water.)
    *(Note: This question's options are repeated/misplaced from Q. 34. Based on the error type, **In** is the correct preposition.)*

34. The boy trembled **in** fear of the deadly snake.
    a) By 
    b) On 
    c) With 
    d) No errors 
    **Answer: c) With** (The idiom is 'trembled with fear'.)

35. The film "Titanic" **is** one of the greatest movies ever made. 253, 254]
    a) Was 
    b) Had 
    c) Are 
    d) No errors 
    **Answer: d) No errors** ('Is' is correct, referring to the film's current status as one of the greatest.)

36. He has the guts to rise **from** the occasion. 
    a) Rise for 
    b) Rise to 
    c) Rise at 
    d) No errors 
    **Answer: b) Rise to** (The correct idiom is 'rise to the occasion'.)

37. He said, every man should look **up** the future. 
    a) Look at
    b) Look to 
    c) Look in 
    d) No errors
    **Answer: b) Look to** (To 'look to the future' means to consider or plan for it.)

---
JUMBLED SENTENCE PARTS (P Q R S)

Directions: In the given questions below, there are jumbled up sentence parts. Rearrange these parts, which are labelled A, B, C and D to produce the correct sentence. Choose the correct sequence from the given set of alternatives.

38. water supply/locality/this/has a good/
    A. water supply
    B. locality 
    C. this 
    D. has a good 
    a) ABCD 
    b) ABDC 
    c) ACBD 
    d) CBDA 
    *Correct sentence: This locality has a good water supply.* (C-B-D-A)
    **Answer: d) CBDA**

39. the garden/Maria/vegetables in/grows/ 
    A. the garden 
    B. Maria
    C. vegetables in
    D. grows 
    a) ACBD 
    b) BDCA
    c) BACD 
    d) DCAB 
    *Correct sentence: Maria grows vegetables in the garden.* (B-D-C-A)
    **Answer: b) BDCA**

40. to memorize/all the actors have/the new play/the lines of/ 
    A. to memorize 
    B. all the actors have 
    C. the new play 
    D. the lines of 
    a) BADC 
    b) CDBA 
    c) ADCB 
    d) BDAC 
    *Correct sentence: All the actors have to memorize the lines of the new play.* (B-A-D-C)
    **Answer: a) BADC**

41. work on time/she tells/to leave/Donbok/
    A. work on time 
    B. she tells 
    C. to leave 
    D. Donbok 
    a) DCAB 
    b) CBAD 
    c) DACB 
    d) BDCA 
    *Correct sentence: She tells Donbok to leave work on time.* (B-D-C-A)
    **Answer: d) BDCA**

42. the/nightfall/their hooting calls at/owls began/ 
    A. the 
    B. nightfall 
    C. their hooting calls at
    D. owls began 
    a) DCAB 
    b) ADCB 
    c) ABCD 
    d) DCBA 
    *Correct sentence: Owls began their hooting calls at nightfall.* (D-C-A-B)
    **Answer: a) DCAB**

43. that the burglar/I read/has been caught/in the paper/ 
    A. that the burglar 
    B. I read 
    C. has been caught 
    D. in the paper
    a) ACBD 
    b) BDAC 
    c) BACD
    d) DCAB 
    *Correct sentence: I read in the paper that the burglar has been caught.* (B-D-A-C)
    **Answer: b) BDAC**

44. masterpiece/the/worked at his/artist carefully/
    A. masterpiece
    B. the 
    C. worked at his 
    D. artist carefully
    a) DCAB
    b) CBAD 
    c) BDCA 
    d) DCBA 
    *Correct sentence: The artist carefully worked at his masterpiece.* (B-D-C-A)
    **Answer: c) BDCA**

---
SENTENCE COMPLETION (GRAMMAR)

Directions: In the following questions, the sentences have blank spaces followed by four alternative answers. Choose the correct grammar alternative from the given choices. 

45. **____** have been to the football match.
    a) Neither Andy nor I 
    b) Neither I nor Andy 
    c) Neither Andy nor me 
    d) Neither me nor Andy gives 
    **Answer: a) Neither Andy nor I** (The verb 'have been' requires the subject form 'I' and the convention for 'neither...nor' places the person who is not the speaker first.)

46. **____**, there are so many things to talk about. 
    a) Between us two 
    b) Between me and you 
    c) Between I and you 
    d) Between you and I 
    **Answer: b) Between me and you** (The preposition 'Between' requires the objective case: 'me' and 'you'. Conventionally, the other person is named first: 'you and me' or 'me and you'.)

47. Daman, **____** has been chosen for the debate competition, is a clever boy.
    a) That 
    b) Whom 
    c) Who 
    d) Which 
    **Answer: c) Who** (Daman is a person, and the clause "has been chosen" is a subject complement, requiring the subject relative pronoun 'who'.)

48. The Chief guest said that it **____** him great pleasure to be there that evening. 
    a) Gives 
    b) Gave 
    c) Is giving 
    d) Was giving
    **Answer: b) Gave** (Reported speech requires the past tense, changing 'gives' to 'gave'.)

49. Sonia **____** across the field one afternoon, when she heard a little boy singing. 284, 285]
    a) Is strolling 
    b) Was strolling 
    c) Strolled
    d) Has strolled 
    **Answer: b) Was strolling** (The ongoing action in the past ('was strolling') is interrupted by a sudden action ('heard a little boy singing').)

---
CLOZE PASSAGE

Directions: In the following cloze passage, there are blank spaces which are numbered. Against each number, choose the most appropriate alternative from the set of given alternatives. 

**Passage for Cloze Test:**
In the past, it was thought learning knowledge took place in school and for some also in further education. Then it was a matter of **(50)** practical skills at work at the beginning of a career, and with a bit of luck, that **(51)** it. Now things have changed. Global competition is **(52)** the shelf-life of products and the knowledge and skills that **(53)** behind them. The pace of change can be **(54)**. Knowledge that was leading edge at one minute can become **(55)** the next.  Therefore, it is she **(56)** rather than knowledge that is the key. Successful organization have to learn, adapt and change continuously as do the **(57)** within them. This is **(58)** in the rapid growth of knowledge workers. It is **(59)** all levels of organizations.

50. 
    a) Fostering 
    b) Projecting 
    c) Acquiring
    d) Manipulating 
    **Answer: c) Acquiring** (Acquiring skills means gaining them.)

51.
    a) For
    b) Was 
    c) From
    d) With 
    **Answer: b) Was** (The sentence structure suggests "that was it" or "that was the end of it.")

52. 
    a) Replacing 
    b) Retailing 
    c) Rotating
    d) Reducing 
    **Answer: d) Reducing** (Global competition shortens the lifespan of products and skills.)

53. 
    a) Lie 
    b) Exhibit 
    c) Profess 
    d) Manifest 
    **Answer: a) Lie** (The skills 'lie behind' or form the basis of the products.)

54. 
    a) Analytical 
    b) Frightening 
    c) Interesting 
    d) Absorbing
    **Answer: b) Frightening** (The phrase "pace of change" paired with the quick obsolescence of knowledge suggests a negative, alarming word.)

55. 
    a) Critical 
    b) Modern 
    c) Obsolete 
    d) Lamentable 
    **Answer: c) Obsolete** (The opposite of "leading edge" is obsolete.)

56. 
    a) Durability 
    b) Reactivity 
    c) Capacity
    d) Proactivity
    **Answer: c) Capacity** (The text must be about the **capacity** to learn, adapt, and change, which is the key, rather than the knowledge itself.) *(Note: The phrase "it is she" is a probable OCR error for "it is the **capacity**" or similar.)*

57. 
    a) Individuals 
    b) Systems 
    c) Managements 
    d) Units 
    **Answer: a) Individuals** (Organisations change, as do the people/individuals within them.)

58.
    a) Support
    b) Echoed
    c) Adjusted 
    d) Developed 
    **Answer: b) Echoed** (This is **echoed** or reflected in the rapid growth of knowledge workers.)

59.
    a) Directing 
    b) Providing 
    c) Affecting
    d) Projecting 
    **Answer: c) Affecting** (The growth of knowledge workers is **affecting** all levels of organizations.)

---
SYNONYMS (MOST SIMILAR IN MEANING)

Directions: In the following questions, choose a word that is most similar in meaning to the given word from among the four alternatives. 

60. Canny 
    a) Obstinate 
    b) Handsome 
    c) Clever
    d) Stout
    **Answer: c) Clever**

61. Alert
    a) Energetic
    b) Observant
    c) Intelligent
    d) Watchful
    **Answer: d) Watchful** (Alert means watchful, ready.)

62. Indict
    a) Condemn
    b) Comment
    c) Accuse 
    d) Allege 
    **Answer: c) Accuse** (To indict is to formally accuse.)

63. Lament 395]
    a) Complain
    b) Reprimand
    c) Condone
    d) Console
    **Answer: a) Complain** (To lament is to express sorrow or regret.)

64. Reckless
    a) Courageous 
    b) Rash
    c) Bold 
    d) Daring 
    **Answer: b) Rash** (Reckless means acting without caution.)

65. Rectify
    a) To build 
    b) Correct 
    c) Destroy 
    d) To command
    **Answer: b) Correct**

66. Affection 
    a) Dislike 
    b) Hatred 
    c) Fondness
    d) Disinterest 
    **Answer: c) Fondness**

67. Delicate
    a) Fragile 
    b) Sturdy
    c) Tough
    d) Strong 
    **Answer: a) Fragile**

---
DIRECT/INDIRECT SPEECH

Directions: In the following questions, a sentence is given in Direct/Indirect speech. Out of the four alternatives suggested, choose the one which best expresses the same sentence in Direct/Indirect speech.

68. My friend said, "I am leaving today." 
    a) My friend said that he is leaving today. 
    b) My friend said that he was leaving today. 
    c) My friend said that he leaves today. 
    d) My friend said that he was leaving that day. 
    **Answer: d) My friend said that he was leaving that day.** (Reported speech: 'am leaving' changes to 'was leaving' and 'today' changes to 'that day'.)

69. She said to him, "What a cold day !"
    a) She told him that it was a cold day.
    b) She exclaimed that it was a cold day. 
    c) She exclaimed sorrowfully that it was a cold day. 
    d) She exclaimed that it was a very cold day. 
    **Answer: d) She exclaimed that it was a very cold day.** (Exclamatory sentences use 'exclaimed' and the implied intensity is captured by 'very'.)

70. The man exclaimed that his wallet was stolen.
    a) "My wallet was stolen!" the man said. 
    b) "Somebody stole my wallet!" exclaimed the man.
    c) The man exclaimed, "My wallet was stolen!" 
    d) The man cried, "My wallet was stolen." 
    **Answer: b) "Somebody stole my wallet!" exclaimed the man.** (The original Indirect Speech uses 'was stolen' which can come from Direct Speech's Simple Past ('stole') or Present Perfect ('has been stolen'). Since 'exclaimed' is used, option (b) is the most natural Direct Speech form.)

71. Socrates said, "Virtue is its own reward." 
    a) Socrates said that virtue had its own rewards. 
    b) Socrates says that virtue is its own rewards. 
    c) Socrates said that virtue is its own reward. 
    d) Socrates said that virtue was its own rewards.
    **Answer: c) Socrates said that virtue is its own reward.** (Universal truths do not change tense in reported speech.)

72. Mr. Sam asked the boy if he could tell him where the nearest post office is. 
    a) Where is the nearest post office ? Mr. Sam asked the boy.
    b) Mr. Sam asked the boy "Could you tell me where the nearest post office is"? 
    c) Mr. Sam asked the boy "where is the nearest post office" ? 
    d) Mr. Sam said to the boy "where is the nearest post office"? 
    **Answer: b) Mr. Sam asked the boy "Could you tell me where the nearest post office is"?** (The Indirect Speech starts with 'if he could tell him', which is a polite request/question, best represented by 'Could you tell me...' in Direct Speech.)

73. He asked me why I was late. 
    a) He asked me, "Why I was late ?" 
    b) He asked me, "Why you are late ?" 
    c) He asked me, "Why am I late?" 
    d) He asked me, "Why are you late?" 
    **Answer: d) He asked me, "Why are you late?"** (Reported speech: 'asked me' and 'I was late' means the original question was 'are you late?'.)

74. "Alright, yes, I was wrong and you were right", he said. 
    a) He admitted that I was wrong and you were right. 
    b) He admitted that I was wrong and he was right. 
    c) He admitted that he had been wrong and I had been right. 
    d) He admitted that he has been wrong and I have been right. 
    **Answer: c) He admitted that he had been wrong and I had been right.** (Direct Speech Simple Past ('was wrong', 'were right') changes to Past Perfect ('had been wrong', 'had been right') in reported speech.)

75. I asked my brother if he had returned the money to his friend
    a) I said to my brother, "Have you return the money to his friend?" 
    b) I said to my brother, "Have you returned the money to your friend?" 
    c) Do you return the money to his friend. 
    d) Had you returned the money to my friend.
    **Answer: b) I said to my brother, "Have you returned the money to your friend?"** (Reported speech: 'had returned' means the original question was Present Perfect 'Have you returned...' and the pronoun 'his friend' must have been 'your friend'.)