PART-A-GENERAL ENGLISH
Each question carries 2 marks:
Marks:100

Directions: In each of the following ques-tions, choose the alternative which can be substituted for the given group of words.

1. A man with prejudiced views against religion
 a) Orthodox
 b) Bigot
 c) Fanatic
 d) Profane
Answer: b) Bigot

2. Dungeon entered by trap-door
 a) Cellar
 b) Ditch
 c) Vault
 d) Oubiette
Answer: d) Oubiette

3. One desirous of getting money
 a) Avaricious
 b) Voracious
 c) Garrulous
 d) Greedy
Answer: a) Avaricious

4. A funny imitation of a poem
 a) Counterfeit
 b) Sonnet
 c) Caricature
 d) Parody
Answer: d) Parody

5. A house for storing grains
 a) Cellar
 b) Store
 c) Godown
 d) Granary
Answer: d) Granary

6. A place where bricks are baked
 a) Foundry
 b) Mint
 c) Cemetery
 d) Kiln
Answer: d) Kiln

7. To do away with a rule
 a) Cancel
 b) Repeal
 c) Obliterate
 d) Abrogate
Answer: d) Abrogate

8. A heavy unnatural slumber
 a) Nap
 b) Coma
 c) Insomnia
 d) Stupor
Answer: b) Coma

9. Walk in a vain, self-important way
 a) Jog
 b) Trek
 c) Trudge
 d) Strut
Answer: d) Strut

10. A song sung at a burial
 a) Elegy
 b) Ode
 c) Dirge
 d) Ballad
Answer: c) Dirge

Directions: Choose the correct alternative to fill in the blank.

11. He had developed prejudice ______ the English
 a) For
 b) To
 c) Against
 d) Towards
Answer: c) Against

12. Come and sit ______ me
 a) Beside
 b) Out
 c) After
 d) For
Answer: a) Beside

13. Your story is devoid ______ truth
 a) Of
 b) From
 c) By
 d) With
Answer: a) Of

14. Work hard ______ you will fail
 a) Otherwise
 b) Or
 c) That
 d) Lest
Answer: b) Or

15. The teacher was angry ______ me
 a) Upon
 b) To
 c) Against
 d) At
Answer: d) At

16. If you ______ ice in warm water, it soon melts.
 a) Will place
 b) Would place
 c) Place
 d) Placed
Answer: c) Place

17. The house is on fire! Send ______ the fire brigade,' said the woman.
 a) For
 b) On
 c) Out
 d) In
Answer: a) For

18. ______ you wish to excel in life, you must learn English.
 a) Since
 b) Just
 c) So
 d) Or
Answer: a) Since

19. Such public men ______ are corrupt should be exposed
 a) Which
 b) Who
 c) As
 d) What
Answer: c) As

20. He sets ______ a fixed amount of money every month for the rainy day.
 a) In
 b) Up
 c) Aside
 d) Out
Answer: c) Aside

Directions: Choose the word which is most nearly the SAME in meaning as the word given in capitals.

21. HUMBUG
 a) Succeed
 b) Judge
 c) Proposal
 d) Deceit
Answer: d) Deceit

22. AVIARY
 a) A weighing machine
 b) A birdbath
 c) An old measure of weight
 d) A place for keeping birds
Answer: d) A place for keeping birds

23. SORDID
 a) Harmful
 b) Dirty
 c) Earthy
 d) Blithe
Answer: b) Dirty

24. DELIRIOUS
 a) Amused
 b) Excited
 c) Happy
 d) Content
Answer: b) Excited

25. RECUPERATE
 a) Rehabilitate
 b) Recover
 c) Reimburse
 d) Pre-empt
Answer: b) Recover

26. COLOSSAL
 a) Famous
 b) Vigorous
 c) Energetic
 d) Enormous
Answer: d) Enormous

27. SUCCULENT
 a) Fluid
 b) Sucking
 c) Juicy
 d) Sweet
Answer: c) Juicy

28. INSIDIOUS
 a) Treacherous
 b) Dormant
 c) Inherent
 d) Involving
Answer: a) Treacherous

29. INSIPID
 a) Heavy
 b) Wily
 c) Sandy
 d) Flat
Answer: d) Flat

30. INDIGENOUS
 a) Similar
 b) Cynical
 c) Natural
 d) Native
Answer: d) Native

Directions: Choose the word which is most nearly the OPPOSITE in meaning to the word given in capitals.

31. TACITURN
 a) Irrelevant
 b) Garrulous
 c) Reserved
 d) Withdrawn
Answer: b) Garrulous

32. IMPLICATE
 a) Absolve
 b) Exonerate
 c) Explicate
 d) Liberate
Answer: b) Exonerate

33. FECUND
 a) Barren
 b) Solid
 c) Unploughed
 d) Hard
Answer: a) Barren

34. JUVENILE
 a) Vilify
 b) Child
 c) Smart
 d) Adult
Answer: d) Adult

35. CHIVALRY
 a) Gallantry
 b) Dastardly
 c) Army
 d) Defiance
Answer: b) Dastardly

36. OBSOLETE
 a) Amused
 b) Rare
 c) Useless
 d) Recent
Answer: d) Recent

37. VILIFY
 a) Conducive
 b) Pray
 c) Admonish
 d) Worship
Answer: a) Commend (Note: The option a) Commend is listed above 37 in the source and appears to be the correct opposite for Vilify, though not perfectly aligned with the numerical order in the source.)

38. COVERT
 a) Lax
 b) Pioneer
 c) Overt
 d) Subvert
Answer: c) Overt

39. MITIGATE
 a) Stagnate
 b) Suffer
 c) Aggravate
 d) Instigate
Answer: c) Aggravate

40. ANOMALY
 a) Desperation
 b) Requisition
 c) Register
 d) Regularity
Answer: d) Regularity

Directions: Choose the correct meaning for the Idioms and phrases given below:

41. To cheer to the echo
 a) Cheer at heart
 b) To be excited
 c) Decline
 d) Cheer falsely
Answer: b) To be excited

42. All agog
 a) Everybody
 b) At ready
 c) Restless
 d) Almighty
Answer: c) Restless

43. Rise like a phoenix
 a) To resemble a Phoenician
 b) To rise with a new life
 c) To rise with anger
 d) To get up with a start
Answer: b) To rise with a new life

44. Flog a dead horse
 a) To do a vain thing
 b) To try to take work from a weak horse
 c) To beat a horse to death
 d) To revive interest in an outdated subject
Answer: a) To do a vain thing

45. To eat someone's salt
 a) Put off
 b) Stop helping
 c) To be one's guest
 d) To have food with someone
Answer: c) To be one's guest

46. Apple pie order
 a) Person or things that one loves very dearly
 b) A very neat and tidy condition
 c) Very poor example
 d) Very friendly
Answer: b) A very neat and tidy condition

47. Lay off
 a) Minimum
 b) Stop using
 c) Not to obey the law
 d) Lay asleep
Answer: b) Stop using

48. A dark horse
 a) An unforeseen competitor
 b) A black horse
 c) A nightmare
 d) An unknown person
Answer: a) An unforeseen competitor

49. To blaze a trail
 a) To lead the way as a pioneer
 b) To light a track
 c) To set up a fire
 d) To wear a blazer while running
Answer: a) To lead the way as a pioneer

50. Hush-money
 a) Bribe for silence
 b) End quarrel
 c) Fall heavily
 d) Bad money
Answer: a) Bribe for silence