SECTION-I
PART A-GENERAL ENGLISH

A. Directions: (Q. No. 1 to 10) In these questions, out of the four alternatives given, choose the correct meaning for the words and phrases given below:

1. To desecrate means:
A) To separate
B) To suddenly see
C) To become dry
D) To damage a holy thing
**Answer: D) To damage a holy thing**

2. Expatriate means:
A) To send out of one's native country
B) To argue
C) To leave out objectionable matter from a piece of writing
D) To expose
**Answer: A) To send out of one's native country**

3. Dotage means:
A) Something very special
B) A lack of activity
C) Extreme old age
D) Irregular
**Answer: C) Extreme old age**

4. Irrefutable means:
A) That cannot be preserved
B) That cannot be corrected
C) That cannot be stopped
D) That cannot be proved wrong
**Answer: D) That cannot be proved wrong**

5. Pithy means:
A) A pitiable state of affairs
B) Short but well expressed piece of writing
C) Something never ending
D) Something small
**Answer: B) Short but well expressed piece of writing**

6. Plagiarize means:
A) To spread rumours
B) To copy and use another person's ideas
C) To admire someone
D) To put something in a particular place
**Answer: B) To copy and use another person's ideas**

7. In the loop means:
A) Being knowledgeable
B) Being part of a group of people
C) An opportunist
D) Going in circles
**Answer: A) Being knowledgeable** (Note: A more accurate definition is "being informed or included in communication", and 'Being knowledgeable' is the best fit from the options.)

8. A turncoat means:
A) A magician
B) Someone who deserts his principles
C) An overdressed person
D) A difficult man
**Answer: B) Someone who deserts his principles**

9. Down at heel means:
A) Humble
B) Bankrupt
C) Mad
D) Badly dressed
**Answer: D) Badly dressed**

10. White elephant means:
A) An expensive affair
B) Unwanted possessions
C) A rewarding deal
D) A waste of money
**Answer: D) A waste of money** (Note: A white elephant is an expensive, useless possession, which leads to a waste of money.)

***

SECTION - II

B. Direction: In question 11-25 from the given group of words, choose the correct word from the given alternatives to fill in the gaps:

11. You not drive without an insurance.
A) Should
B) Will
C) Must
D) Shall
**Answer: C) Must**

12. you be quiet?
A) Would
B) Will
C) Won't
D) Shall
**Answer: B) Will**

13. I write to her if I knew her address.
A) Would
B) Will
C) Could
D) Can
**Answer: A) Would**

14. we try a different method?
A) Shall
B) Should
C) Must
D) Will
**Answer: A) Shall**

15. The door open when the buzzer is pressed.
A) Will
B) Can
C) Should
D) Would
**Answer: A) Will**

16. You share my book, if you want.
A) Can
B) Should
C) Shall
D) Could
**Answer: A) Can**

17. Kelly phone this evening.
A) Might
B) May
C) Should
D) Shall
**Answer: B) May** (Note: Both A and B are possible, but 'May' often implies a slightly stronger possibility than 'Might' for a direct suggestion.)

18. You leave at any time.
A) Shall
B) Will
C) Must
D) Can
**Answer: D) Can**

19. The storm a lot of damage.
A) Does
B) Done
C) Did
D) Do
**Answer: C) Did**

20. Tom mended my computer, so I can use it again.
A) Had
B) Have
C) Has
D) Having
**Answer: C) Has**

21. The building as a hospital by the people who lived there at that time.
A) Was used
B) Had been used
C) Was being used
D) Has been used
**Answer: A) Was used**

22. The teacher read out to the class what I on her card.
A) Wrote
B) Had been writing
C) Had written
D) Have been writing
**Answer: C) Had written**

23. The bird perched a branch.
A) To
B) In
C) From
D) On
**Answer: D) On**

24. A snake crawled a rock.
A) Near
B) Across
C) Over
D) Under
**Answer: D) Under**

25. Romeo bought the necklace it was rather expensive.
A) Though
B) Even though
C) Even if
D) Although
**Answer: D) Although**

***

SECTION - III

C. Direction: (Q. No. 26 to 40) In these questions, some parts of the sentences have errors and some have none. Find out which part of a sentence A, B, C, has an error and select that part as an answer. If there is no error, then (D) is the answer.

26. Children who live / next door go / to school by bus. / No error.
A / B / C / D
**Answer: D) No error.**

27. I don't know what / you had been doing in these jeans, / but they're filthy. / No error.
A / B / C / D
**Answer: B) you had been doing in these jeans,** (Error: Should likely be "you have been doing" or "you were doing")

28. If the apples touch / each other in the box, / they will go rotten more. / No error.
A / B / C / D
**Answer: C) they will go rotten more.** (Error: The adverb 'more' is misplaced/incorrect. Should be 'more rotten' or simply 'go rotten'.)

29. Your sisters' / husbands are / your brother-in-laws. / No error.
A / B / C / D
**Answer: C) your brother-in-laws.** (Error: The correct plural is 'brothers-in-law'.)

30. Her hair was / long and straight, / black and greasy. / No error.
A / B / C / D
**Answer: D) No error.**

31. Paul said a lot of lies, / and then went without / telling me goodbye to me / No error.
A / B / C / D
**Answer: C) telling me goodbye to me** (Error: Should be "telling me goodbye" or "saying goodbye to me". The use of 'said lies' in part A is also questionable—'told lies' is idiomatic—but C is a clearer error.)

32. Paul, was the / life and soul / of the party. / No error.
A / B / C / D
**Answer: A) Paul, was the** (Error: The comma after 'Paul' is unnecessary, as 'Paul' is the subject of the clause.)

33. Anne has read / almost each book / of the college library. / No error.
A / B / C / D
**Answer: B) almost each book** (Error: Should be 'almost **every** book'.)

34. One must learn / to distinguish / good from bad. / No error.
A / B / C / D
**Answer: D) No error.**

35. Scarcely had he gone / than I / remembered his letter. / No error.
A / B / C / D
**Answer: B) than I** (Error: The correct conjunction with 'Scarcely' is 'when', not 'than'.)

36. This will / not only interest children / but also grown-ups. / No error.
A / B / C / D
**Answer: B) not only interest children** (Error: The parallel structure is broken. 'not only' should be placed before the verb 'interest'. Should be: 'This will interest not only children but also grown-ups.')

37. He wrote briefly / because he had / very little paper. / No error.
A / B / C / D
**Answer: D) No error.**

38. Jessie turned off the radio, / then opened the taps / for her bath. / No error.
A / B / C / D
**Answer: D) No error.**

39. When I entered the bedroom, / I saw a snake crawling / on the ground. / No error.
A / B / C / D
**Answer: C) on the ground.** (Error: A snake in a bedroom would crawl on the 'floor', not the 'ground'.)

40. The visitors enjoyed during / their brief stay / in Shillong. / No error.
A / B / C / D
**Answer: A) The visitors enjoyed during** (Error: The verb 'enjoyed' requires an object or a reflexive pronoun. Should be 'The visitors enjoyed themselves during'.)

***

SECTION - IV

D. Directions: (Q. No. 41 to 50) Read the following passage carefully and answer the questions that follow:

**FULL PASSAGE:**
Dr. Ray D. Strand is of the opinion that, few would argue about the quality of our foods and its decline compared to foods of a generation or two ago. Hybrid grains, vegetables, and fruits have increased in popularity. These hybrid seeds boast big, luscious products that are more resistant to diseases. The nutrient content of hybrids, however, is significantly less than that of their natural counterparts. The farmer is paid according to bushels per acre not for the quality of his produce. Agriculture too has become a demanding and politically charged industry. In spite of our need for nutrition, the bottom line is making a living, and hybrid produce makes it possible.

41. Dr. Strand is of the opinion that agriculture has
A) Increased in popularity.
B) Contributed to the economic growth of the farmer.
C) Become a demanding and politically charged industry.
D) Paved the way for scientific experiments.
**Answer: C) Become a demanding and politically charged industry.**

42. There is, according to the author a change in the quality of food compared to food of a generation or two ago.
A) No
B) Some
C) Little
D) Major
**Answer: D) Major** (The passage states "few would argue about the quality of our foods and its decline", implying a significant, or major, decline.)

43. In the context of the passage 'hybrid' means
A) Words formed from two different languages.
B) Offspring of animals of different species.
C) A thing made by combining two different elements.
D) Vegetables and fruits resulting from a cross between genetically unlike species.
**Answer: D) Vegetables and fruits resulting from a cross between genetically unlike species.** (This is the most precise meaning in the context of agriculture, though C is a general definition.)

44. Hybrid products have now in popularity.
A) Increased
B) Swelled
C) Decreased
D) Lessened
**Answer: A) Increased**

45. Which of the following statements in false in the context of the passage?
A) The hybrid seeds boast of being more resistant to diseases.
B) The hybrid seeds boast of big luscious products.
C) Hybrid grains, vegetables, and fruits have increased in popularity.
D) Hybrids have transformed agriculture into a demanding and politically charged industry.
**Answer: D) Hybrids have transformed agriculture into a demanding and politically charged industry.** (The passage says "Agriculture too has become a demanding and politically charged industry," not that hybrids are the cause of the transformation.)

46. The natural produce has nutritional content than that of hybrids.
A) Significantly more
B) Moderately more
C) Significantly less
D) Moderately less
**Answer: A) Significantly more** (The passage states the nutrient content of hybrids is "significantly less than that of their natural counterparts.")

47. The farmer is paid according to the of his produce.
A) Quality
B) Quantity
C) Wide variety
D) Demand
**Answer: B) Quantity** (The passage says the farmer is paid "according to bushels per acre not for the quality of his produce.")

48. Farmers resort to cultivating hybrids because
A) Hybrids are resistant to diseases.
B) The demand for hybrids is higher.
C) Hybrid products are big and luscious
D) They can live better lives.
**Answer: D) They can live better lives.** (The bottom line is "making a living, and hybrid produce makes it possible," which is an economic motivation.)

49. The author is concerned over the
A) Plight of the farmer.
B) Quality of food in today's world.
C) Fact that agriculture has become a demanding and politically charged industry.
D) Fact that the farmer is paid according to bushels per acre.
**Answer: B) Quality of food in today's world.** (The primary discussion is the "decline" in the "quality of our foods.")

50. Hybrid produce makes it possible for to make a living.
A) Politicians
B) Doctors
C) Consumers
D) Farmers
**Answer: D) Farmers** (The passage states, "the bottom line is making a living, and hybrid produce makes it possible.")