PART-A: GENERAL ENGLISH
(Marks: 50)
Each question carries 2 marks:

Directions: (Q. Nos. 1-5), In the following questions, out of the four alternatives given, choose the one which best conveys the meaning of the idioms/phrases given in the bold letters.

1. To fly off the handle
(A) to dislocate
(B) to be indifferent
(C) to lose one's temper
(D) to let up
**Answer: (C) to lose one's temper**

2. To rise like a Phoenix
(A) to rise with anger
(B) to rise with new life
(C) to boast
(D) to waste one's efforts
**Answer: (B) to rise with new life**

3. From hand to mouth
(A) something repeated often
(B) to survive without saving
(C) work hard
(D) to surrender
**Answer: (B) to survive without saving**

4. An axe to grind
(A) difficult job
(B) hard labour
(C) punishment
(D) selfish aim or motive
**Answer: (D) selfish aim or motive**

5. Take exception to
(A) different
(B) object to
(C) difficult
(D) to take with difficulty
**Answer: (B) object to**

Directions: (Q. Nos. 6-10), In the following questions, some of the sentences have errors and some have none. Find out which part of a sentence (A), (B), (C), (D) has an error and select that part as an answer. If there is no error, then (D) is the answer.

6. (A) He / (B) always speaks / (C) truthful / (D) No error
**Answer: (C) truthful** (Error: Should be the adverb 'truthfully' or the noun phrase 'the truth')

7. (A) My best friend / (B) is / (C) coming for dinner / (D) No error
**Answer: (D) No error**

8. (A) The Mary / (B) and John / (C) are twins / (D) No error
**Answer: (A) The Mary** (Error: The definite article 'The' is not typically used before a proper name.)

9. (A) James told me that / (B) he first went to the Mexico / (C) and then to the Netherlands / (D) No error
**Answer: (B) he first went to the Mexico** (Error: The definite article 'the' is not used before 'Mexico'.)

10. (A) Bible / (B) said that we / (C) must love one another / (D) No error
**Answer: (A) Bible** (Error: The definite article 'The' is required before the name of the holy book, 'The Bible'.)

Directions: (Q. Nos. 11-15), In the following questions, out of four alternatives given, choose the one which best expresses the meaning of the underlined word.

11. The teacher gave a **lucid** explanation of the poem.
(A) long
(B) vague
(C) clear
(D) tedious
**Answer: (C) clear**

12. The two opposing parties have reached a **stalemate**.
(A) deadlock
(B) settlement
(C) dilemma
(D) solution
**Answer: (A) deadlock**

13. The security arrangements made for the visiting Prime Minister were **impeccable**.
(A) flawless
(B) grand
(C) elaborate
(D) tight
**Answer: (A) flawless**

14. You should not get **paranoid** about what others think of you.
(A) flattered by
(B) influenced by
(C) upset by
(D) obsessed with
**Answer: (D) obsessed with**

15. The workers tried their best to **thwart** the plans of the management.
(A) embarrass
(B) frustrate
(C) embitter
(D) hasten
**Answer: (B) frustrate**

Directions: (Q. Nos. 16-20), In the following questions, out of four alternatives given, choose the one which best expresses the opposite in meaning of the underlined word.

16. **Dwindling** of resources was noticed after the war.
(A) Increase
(B) Paucity
(C) Availability
(D) Dearth
**Answer: (A) Increase**

17. The boy was **reprimanded** for his behaviour.
(A) encouraged
(B) appreciated
(C) praised
(D) approved
**Answer: (C) praised**

18. The old man did not **divulge** the secret.
(A) disguise
(B) suppress
(C) veil
(D) conceal
**Answer: (D) conceal**

19. The soldiers made **sporadic** raids into the enemy's territory.
(A) rare
(B) sharp
(C) frequent
(D) coordinated
**Answer: (C) frequent**

20. The officer spoke in a **terse** manner.
(A) pleasant
(B) verbose
(C) rude
(D) concise
**Answer: (B) verbose**

Directions: (Q. Nos. 21-25), In the following questions, sentences are given with blanks to be filled with appropriate and suitable word/words. Four alternatives are suggested for each question. Choose the correct alternative out of the four.

21. The man a beard is my brother.
(A) in
(B) for
(C) of
(D) with
**Answer: (D) with**

22. We have not met before, ?
(A) did we
(B) have we
(C) haven't we
(D) didn't we
**Answer: (B) have we**

23. This is the technology in the field of computer science.
(A) last
(B) later
(C) latest
(D) latter
**Answer: (C) latest**

24. She could not get the prize she tried hard for it.
(A) yet
(B) although
(C) when
(D) and
**Answer: (B) although**

25. Students will fail they work hard.
(A) until
(B) though
(C) unless
(D) till
**Answer: (C) unless**