PART-A: GENERAL ENGLISH
(Marks: 100)
Each question carries 2 marks:

Directions (Q. Nos. 1-5): In the following questions, there are jumbled up sentence parts which are labelled as I, II, III and IV. Rearrange the sequence in order to produce the correct sentence. Choose the correct sequence order from the given set of alternatives.

1. I. bird / II. I was / III. as free / IV. as a
The correct sequence forms: **I was as free as a bird.**
(A) I-II-III-IV
(B) IV-I-II-III
(C) II-III-IV-I
(D) III-I-II-IV
**Answer: (C) II-III-IV-I**

2. I. the first film / II. he ever / III. that is / IV. saw
The correct sequence forms: **That is the first film he ever saw.**
(A) I-III-II-IV
(B) III-I-II-IV
(C) II-I-III-IV
(D) IV-III-I-II
**Answer: (B) III-I-II-IV**

3. I. by her indulgent parents / II. the child was so spoiled / III. when she did not receive all of / IV. that she pouted and became sullen / their attention
The correct sequence forms: **The child was so spoiled by her indulgent parents that she pouted and became sullen when she did not receive all of their attention.** (Note: The options provided seem to follow the structure: [II]...[I]...[IV]...[III]. The most logical order is II-I-IV-III.)
(A) II-I-IV-III
(B) III-IV-II-I
(C) I-IV-III-II
(D) II-III-IV-I
**Answer: (A) II-I-IV-III**

4. I. that / II. racialism / III. should be wiped out / IV. people want
The correct sequence forms: **People want that racialism should be wiped out.**
(A) II-III-I-IV
(B) IV-II-III-I
(C) IV-I-II-III
(D) I-II-IV-III
**Answer: (C) IV-I-II-III**

5. I. checked regularly / II. you should have / III. blood pressure / IV. your
The correct sequence forms: **You should have your blood pressure checked regularly.**
(A) IV-III-I-II
(B) I-IV-III-II
(C) II-I-IV-III
(D) II-IV-III-I
**Answer: (D) II-IV-III-I**

Directions (Q. Nos. 6-10): In the following cloze passage, there are blank spaces which are numbered. Against each number, choose the most appropriate alternative from the set of given alternatives.

**FULL PASSAGE CONTEXT:**
It's nearly spring and it's time to grow plants. Of course, not all plants are **(6)** grown this season. This makes it very **(7)** to pick the best plants to grow. The good news is that there are tons of choices. Do you know that plants can grow in nearly every climate? It's true that some plants are picky but most are super **(8)** and only require water, **(9)** dirt and of course sun. This spring is the time to start your own garden. There are three amazing plants that work in every single climate. The first is spinach. Spinach is very easy to grow because it holds water well and can stand different levels of heat. The second is carrot. There are many types of carrot you can grow. Most carrots are very quick to grow and also handle all types of **(10)** climates as well. The third is tomatoes. There are tons of different types of tomatoes. It's easy to find the perfect tomato for any location. Go plant some plants!

6. (A) actually / (B) today / (C) now / (D) actively
**Answer: (A) actually**

7. (A) easy / (B) fun / (C) stressful / (D) difficult
**Answer: (D) difficult**

8. (A) flexible / (B) picky / (C) divine / (D) difficult
**Answer: (A) flexible**

9. (A) worst / (B) perfect / (C) nice / (D) better
**Answer: (C) nice**

10. (A) first / (B) second / (C) third / (D) fourth
**Answer: (C) third** (Note: The word 'third' is missing from the options provided for 10 in the context of the sentence: "handle all types of **(10)** climates as well. The **third** is tomatoes." Based on the structure, the word to fill the blank is related to **'all types of'** which is likely an adjective like *different* or *local*. However, given the context of the passage which lists three plants, the question for **10** seems corrupted, and it may have been meant for a question about the three plants. If we assume the question relates to the *third* plant, the context is: "handle all types of **[missing adjective]** climates as well. The **third** is tomatoes." Since "third" is used in the next sentence, and the preceding sentences refer to "first" and "second" items, the most logical word to fill the blank in the sentence "handle all types of **[adjective]** climates as well" is not among the numbered options. However, if question 10 is intended to be the start of the next sentence, none of the options fit the grammar. **Revisiting the source, the numbered blank for 10 is within the second paragraph, but the word 'third' appears after the blank, suggesting the intended blank should have been filled by a descriptive word. Since none of the choices work, and the document is sequential, I will assume the provided options for Q10 are for a different question set, or simply incorrect for this context, and focus on the grammar questions that follow.** I will proceed with the rest of the questions as structured in the PDF, noting the ambiguity in Q10. **Upon closer look at the passage structure, it is highly probable that the correct word for Q10 is missing or the provided options are wrong, but for the purpose of completing the file extraction, no answer is a reasonable option.** The text provided is: "Most carrots are very quick to grow and also handle all types of **10** climates as well. The is tomatoes." This is likely a transcription error in the original PDF where the word 'third' was skipped in the sentence "The **third** is tomatoes." and the number **10** was inserted into the middle of the preceding sentence. **Since the user asked for a faithful extraction, I will skip the answer for Q10 as it's logically unanswerable with the provided choices.**)

**Revisiting Q10:** (A) first / (B) second / (C) third / (D) fourth. **Assuming the text meant to say "The **(10)** is tomatoes" (where 10 = third):**
**Answer: (C) third**

Directions (Q. Nos. 11-15): In the following questions, the sentences have blank spaces followed by four alternative answers. Choose the correct grammar alternative from the given choices.

11. have been to the opera.
(A) Neither John nor I
(B) Neither I nor John
(C) Neither John nor me
(D) Neither me nor John
**Answer: (A) Neither John nor I** (The verb 'have' agrees with 'I', the closest subject, and 'I' is the correct subject pronoun.)

12. Just there are few secrets.
(A) between you and I
(B) between me and you
(C) between I and you
(D) between you and me
**Answer: (D) between you and me** ('Between' requires object pronouns: 'me' and 'you'.)

13. Steven, has been chosen for the quiz, is a clever boy.
(A) that
(B) whom
(C) who
(D) which
**Answer: (C) who** ('Who' is the subject of the clause "who has been chosen for the quiz.")

14. My parents always tell me that if I hard I will fail.
(A) didn't work
(B) hadn't worked
(C) can't worked
(D) don't work
**Answer: (D) don't work** (First conditional: If + simple present, will + base verb. If I don't work hard, I will fail.)

15. David across a field one sunny morning, when he noticed a fallen bird.
(A) is strolling
(B) was strolling
(C) strolled
(D) has strolled
**Answer: (B) was strolling** (Past continuous tense for an action in progress when another action/event (noticed) interrupted it.)

Directions (Q. Nos. 16-20): Read the following passage carefully and answer the questions that follow.

**FULL PASSAGE:**
The Madras High Court on Friday granted 30 days of ordinary leave to **S. Nalini, 52, a life convict in the former Prime Minister Rajiv Gandhi's assassination case.** The order was passed after she argued her case in person and made a fervent plea to the judges in a choked voice that she may be allowed to step out of prison for some days to make arrangements for the marriage of **her daughter, who is residing in London.** Nalini had many years ago come out on short paroles of a day each to attend **her brother Bhagyanathan's wedding and her father's last rites.** Justices M. M. Sundresh and M. Nirmal Kumar took judicial notice that the **State Cabinet itself had on September 9 last year made a recommendation to the Governor to release all seven convicts in the Rajiv Gandhi assassination case.** "If, in the view of the government, the petitioner can be allowed to lead a normal life and she would not be a hindrance to the society, the request for leave can never be objected to," they said. The judges also directed the State Government to bear the expenses of providing escort to her during the period of leave since **she expressed difficulty in paying the charges.** "There is no material to hold that she is a women of means. Admittedly, **she and her husband are in incarceration for decades.** Asking the petitioner to pay the cost would in a way take away the very order passed by us when it is impossible of compliance," they said.

16. Why was S. Nalini sentenced to lifetime imprisonment by the judiciary of the country?
(A) She murdered a lot of people during her school days and that came out in the open later
(B) She murdered her family out of mercy though her husband had left her for another woman before that
(C) She did not do anything but the court was of the view that she could do something if left to fend for herself within the society
(D) She was involved in the assassination of the former Prime Minister of India
**Answer: (D) She was involved in the assassination of the former Prime Minister of India**

17. Which among the following is correct regarding the attitude of the State Government towards the sentence of life imprisonment given to S. Nalini?
(A) The State Government has nothing to say in the whole issue since the case was dealt with by the Central Government.
(B) The State Government could not understand the fact that there was nothing wrong done by S. Nalini many years ago.
(C) The State Government is of the opinion that the sentence given to S. Nalini can be remitted at once.
(D) The State Government wants the convict to continue with the given sentence by the court for the crime committed by her.
**Answer: (C) The State Government is of the opinion that the sentence given to S. Nalini can be remitted at once.** (Implied by the mention that the State Cabinet recommended the release of all seven convicts.)

18. Which among the following are not correct as per the given passage?
I. This is the first time that S. Nalini has been given the permission to come out on parole.
II. S. Nalini has been granted the right to come out on parole to perform the last rites of her husband.
III. S. Nalini has no child and that is why she is not at all happy with the sentence.
(A) Both I and II
(B) Both II and III
(C) Both I and III
(D) All I, II and III
**Answer: (D) All I, II and III** (I is false because she was out for her brother's wedding and father's rites. II is false as she was out for her father's rites, not husband's. III is false because she has a daughter whose marriage arrangements are the reason for the current leave request.)

19. Which among the following is/are correct regarding the observations of the Madras High Court regarding S. Nalini?
I. S. Nalini is a very rich woman and that is why no monetary support is required to be given to her.
II. S. Nalini is a dreaded criminal and that is why she should be put behind the bars for life with no chance at any kind of reformation.
III. S. Nalini has intentionally jeopardized her relationship with her husband and that is why she should be punished for that.
(A) None of I, II and III
(B) Both I and II
(C) Both II and III
(D) Both I and III
**Answer: (A) None of I, II and III** (I is false as the court observed she is not "a woman of means." II is false as the court suggested she "would not be a hindrance to the society" and granted leave. III is false as the passage says she and her husband are "in incarceration for decades," not that she jeopardized the relationship.)

20. Which among the following would be similar in meaning to the word **fervent** as used in the passage?
(A) Vehement
(B) Ardent
(C) Feeling
(D) Pragmatic
**Answer: (B) Ardent** (Fervent means having or displaying a passionate intensity, which is closely synonymous with ardent.)

Directions (Q. Nos. 21-25): For the given underlined idioms/phrases, choose the best alternative out of the four alternatives which expresses the closest meaning of the idiom/phrase.

21. I do not see eye to eye with you in this matter.
(A) To have the same eyesight
(B) To give the correct decision
(C) To have the same opinion
(D) To obtain suitable punishment
**Answer: (C) To have the same opinion**

22. Despite the doctor's advice, he still eats like a horse.
(A) Eats a lot of food
(B) Eats slowly
(C) Does not like to eat
(D) Swallows his food
**Answer: (A) Eats a lot of food**

23. Meban is said to be the **black sheep** of the family.
(A) One who always cooperate
(B) One who has a bad reputation
(C) One who is ashamed
(D) One who has dark coloured skin
**Answer: (B) One who has a bad reputation**

24. His argument does not **hold water**.
(A) To influence
(B) To have effect
(C) Have sound logical fact
(D) To check the flow of water
**Answer: (C) Have sound logical fact** (The idiom 'does not hold water' means the argument is not valid or logically sound.)

25. Our school is **within a stone's throw** away from bus station.
(A) Very far off
(B) Within a certain radius
(C) Within a definite distance
(D) At a short distance
**Answer: (D) At a short distance**

Directions (Q. Nos. 26-30): In the following questions, substitute each with a single word from among the given alternatives.

26. Food which agrees with one's taste
(A) Pungent
(B) Palatable
(C) Sensuous
(D) Edible
**Answer: (B) Palatable**

27. To mediate between two parties in a dispute
(A) Interfere
(B) Interact
(C) Interrupt
(D) Intercede
**Answer: (D) Intercede**

28. Creak is the sound of
(A) Doors
(B) Crows
(C) Dogs
(D) Coins
**Answer: (A) Doors**

29. Person who does not believe in the existence of God
(A) Theist
(B) Heretic
(C) Atheist
(D) Fanatic
**Answer: (C) Atheist**

30. Government by the representatives of the people
(A) Autocracy
(B) Democracy
(C) Socialism
(D) Anarchy
**Answer: (B) Democracy**

Directions (Q. Nos. 31-35): In the following questions, choose a word that is opposite in meaning with the given word from among the given alternatives.

31. **Military**
(A) Civil
(B) Civility
(C) Militant
(D) Coup
**Answer: (A) Civil**

32. **Embrace**
(A) Obscure
(B) Contradict
(C) Reject
(D) Disobey
**Answer: (C) Reject**

33. **Sinister**
(A) Short
(B) Long
(C) Evil
(D) Good
**Answer: (D) Good** (Sinister means giving the impression that something harmful or evil is happening or will happen; good is the most direct opposite.)

34. **Sterile**
(A) Short
(B) Common
(C) Fertile
(D) Wild
**Answer: (C) Fertile**

35. **Abundance**
(A) Lavish
(B) Scarcity
(C) Profusion
(D) Generous
**Answer: (B) Scarcity**

Directions (Q. Nos. 36-40): In the following questions, choose a word that is most similar in meaning with the given word from among the given alternatives.

36. **Conceal**
(A) Harvest
(B) To explore
(C) Clear
(D) Obscure
**Answer: (D) Obscure** (To conceal is to hide, which is similar to obscure.)

37. **Emancipate**
(A) Liberate
(B) To put in cage
(C) Proud
(D) Collect
**Answer: (A) Liberate**

38. **Peril**
(A) Ordinary
(B) Safety
(C) Caution
(D) Danger
**Answer: (D) Danger**

39. **Rustic**
(A) Quarrelsome
(B) Rural
(C) Urban
(D) Refined
**Answer: (B) Rural**

40. **Brittle**
(A) Soft
(B) Like iron
(C) Fragile
(D) Tough
**Answer: (C) Fragile**

Directions (Q. Nos. 41-45): In the following questions, a sentence is given in Direct/Indirect speech. Out of the four alternatives suggested, choose the one which best expresses the same sentence in Indirect/Direct speech.

41. Khraw said to Iba, "Mona will leave for her village tomorrow."
(A) Khraw told Iba that Mona will leave for her village tomorrow.
(B) Khraw told Iba that Mona would be leaving for her village tomorrow.
(C) Khraw told Iba that Mona would leave for her village the next day.
(D) Khraw told Iba that Mona left for her village the next day.
**Answer: (C) Khraw told Iba that Mona would leave for her village the next day.**

42. He said to her, "What a cold day!"
(A) He told her that it was a cold day.
(B) He exclaimed that it was a cold day.
(C) He exclaimed sorrowfully that it was a cold day.
(D) He exclaimed that it was a very cold day.
**Answer: (D) He exclaimed that it was a very cold day.**

43. The old lady exclaimed that her purse was stolen.
(A) "My purse was stolen!" the old lady said.
(B) "Somebody stole my purse!" exclaimed the old lady.
(C) The old lady exclaimed, "My purse was stolen!"
(D) The old lady cried, "My purse was stolen."
**Answer: (C) The old lady exclaimed, "My purse was stolen!"**

44. He told her, "I want to meet your mother."
(A) He told her that he wanted to meet her mother.
(B) He told her that I want to meet your mother.
(C) He told her that he wanted to meet your mother.
(D) He told her that she wanted to meet her mother.
**Answer: (A) He told her that he wanted to meet her mother.**

45. Damang asked the boy if he could tell him where the nearest post office is.
(A) "Where is the nearest post office?" Damang asked the boy.
(B) Damang asked the boy, "Could you tell me where the nearest post office is?"
(C) Damang asked the boy, "Where is the nearest post office?"
(D) Damang said to the boy, "Where is the nearest post office?"
**Answer: (B) Damang asked the boy, "Could you tell me where the nearest post office is?"** (This best converts the indirect question form "if he could tell him where..." back to a polite direct question.)

Directions (Q. Nos. 46-50): In the following questions, some sentences have errors and some do not. The underlined words are the key words where you can identify whether the sentence is erroneous or not. From the given set of choices, choose the correct alternative for the identified errors. Where there is no error, choose the specified option (D).

46. My grandfather died two years ago. He **is** a great philanthropist.
(A) was
(B) had
(C) are
(D) No error
**Answer: (A) was** (Since the grandfather "died two years ago" (past event), the description of him being a philanthropist should also be in the past tense.)

47. The stream flowed gently **across** the bridge.
(A) above
(B) under
(C) on
(D) No error
**Answer: (B) under** (A stream flows **under** a bridge; **across** implies flowing from one side to the other, often over something, or a bridge spanning it, but the water's path is under.)

48. The flight from Mumbai arrived right **on** schedule.
(A) in
(B) by
(C) over
(D) No error
**Answer: (D) No error** ('on schedule' is correct usage.)

49. The bank robbers were finally caught **with** the police.
(A) over
(B) under
(C) by
(D) No error
**Answer: (C) by** (The passive voice construction requires the agent, the police, to be introduced with **by**.)

50. He has the guts to **rise from** the occasion.
(A) rise for
(B) rise to
(C) rise at
(D) No error
**Answer: (B) rise to** (The correct idiom is **rise to the occasion**, meaning to show oneself capable of dealing with a difficult situation.)