PART-A: GENERAL ENGLISH
(Marks: 100)
Each question carries 2 marks:

Directions (Q. Nos. 1-10): In the following questions, sentences are given with blanks to be filled in with the appropriate and suitable words. Four alternatives suggested for each question. Choose the correct alternative out of the four.

1. If the library had been destroyed, we ________ go home.
(A) should
(B) would have to
(C) would have had to
(D) would
Answer: (C) would have had to

2. The idea ________ promising.
(A) must sound
(B) sounds
(C) has sounded
(D) will sound
Answer: (B) sounds

3. It is high time she ________ into her own flaws.
(A) starts to look
(B) started to look
(C) starts looking
(D) started looking
Answer: (D) started looking

4. Please remind me ________ these letters.
(A) in posting
(B) of posting
(C) for posting
(D) to post
Answer: (D) to post

5. I ________ ten letters since breakfast.
(A) wrote
(B) have been writing
(C) am writing
(D) have written
Answer: (D) have written

6. The police ________ trying to solve the mystery.
(A) has been
(B) are
(C) is
(D) were
Answer: (B) are

7. I was delighted to see ________.
(A) his full recovery
(B) he fully recovered
(C) he fully recover
(D) him fully recover
Answer: (D) him fully recover

8. All I wish to tell you is that you ________ revise the essay.
(A) better
(B) had better
(C) should better
(D) could better
Answer: (B) had better

9. The buffet ________ prepared by the kitchen staff.
(A) was
(B) had been
(C) was being
(D) is
Answer: (A) was

10. The soup ________ of cabbage, so I expected it to taste disgusting.
(A) is smelling
(B) was smelling
(C) smells
(D) smelt
Answer: (C) smells

---

Directions (Q. Nos. 11-20): In these questions, out of the four alternatives given, choose the one which best expresses the meaning of the underlined word (SYNONYM).

11. Don't entertain any **misgivings** about his conduct.
(A) distrust
(B) doubt
(C) suspicion
(D) impression
Answer: (B) doubt

12. One must not be **callous** to old people.
(A) mean
(B) hard-hearted
(C) cruel
(D) aggressive
Answer: (B) hard-hearted

13. Businessmen who lack **acumen** usually remain unsuccessful.
(A) smartness
(B) sharpness
(C) cleverness
(D) keenness
Answer: (B) sharpness

14. Young men soon get fed up of their **sedentary** jobs.
(A) monotonous
(B) mechanical
(C) involving sitting
(D) nomadic
Answer: (C) involving sitting

15. The information on my website was **superannuated** and needed updating.
(A) discharged
(B) impaired
(C) obsolete
(D) inaccurate
Answer: (C) obsolete

16. The **debonair** man knew he could win the woman over with a smile.
(A) intelligent
(B) good looking
(C) urbane
(D) cunning
Answer: (C) urbane

17. Boiling an egg requires only a **modicum** of intelligence.
(A) dash
(B) gram
(C) dole
(D) tint
Answer: (A) dash

18. The quiet librarian shocked everyone by wearing a **garish** red dress to work.
(A) beautifully decorated
(B) unpleasantly gaudy
(C) stylish
(D) sophisticated
Answer: (B) unpleasantly gaudy

19. My father was an **itinerant** worker.
(A) diligent
(B) assiduous
(C) tireless
(D) frequent traveller
Answer: (D) frequent traveller

20. His fortunes reached their **nadir**.
(A) abyss
(B) zenith
(C) acme
(D) summit
Answer: (A) abyss

---

Directions (Q. Nos. 21-25): In these questions, out of the four alternatives given, choose the one which is opposite in meaning to the underlined word (ANTONYM).

21. Only a **philistine** would destroy such a priceless portrait!
(A) couth
(B) gross
(C) boor
(D) lout
Answer: (A) couth

22. William, fairly **despondent**, heads for the door.
(A) morose
(B) forlorn
(C) glum
(D) buoyant
Answer: (D) buoyant

23. Jane likes to **desecrate** anything considered to be holy.
(A) mar
(B) encroach
(C) soil
(D) hallow
Answer: (D) hallow

24. Everything was planned in **fastidious** detail.
(A) spirited
(B) misguided
(C) exacting
(D) squeamish
Answer: (A) spirited (Contrasts with meticulousness)

25. Ironically the meeting with Jack was **fortuitous**.
(A) disastrous
(B) propitious
(C) serendipitous
(D) adventitious
Answer: (A) disastrous (Antonym by outcome, contrasting with accidental good luck)

---

Directions (Q. Nos. 26-35) Fill in the blanks with the appropriate prepositions from the options given.

26. He is liable ________ his wife's death.
(A) in
(B) by
(C) over
(D) for
Answer: (D) for

27. Nothing will come ________ nothing.
(A) in
(B) to
(C) of
(D) against
Answer: (C) of

28. Carry on ________ your work.
(A) in
(B) with
(C) at
(D) beside
Answer: (B) with

29. She is slow ________ speech.
(A) at
(B) in
(C) of
(D) on
Answer: (B) in

30. He came ________ to my ways of thinking after a while.
(A) to
(B) over
(C) down
(D) on
Answer: (A) to

31. Be zealous ________ a good cause.
(A) in
(B) for
(C) with
(D) over
Answer: (B) for

32. The children were entrusted ________ the care of their uncle.
(A) to
(B) in
(C) of
(D) upon
Answer: (A) to

33. The ball rolled ________ the table.
(A) over
(B) off
(C) on
(D) around
Answer: (B) off

34. I walked ________ the riverbank.
(A) beside
(B) around
(C) along
(D) from
Answer: (C) along

35. The new chapter begins ________ page 20.
(A) from
(B) in
(C) at
(D) with
Answer: (C) at

---

Directions (Q. Nos. 36-45): In these questions, four alternatives are given for the given idiom/phrase. Choose the alternative which best expresses the meaning of the given idiom/phrase.

36. To have had one's chips means
(A) to reach the moment of truth
(B) to be close to success
(C) to be close to defeat
(D) None of the above
Answer: (C) to be close to defeat

37. Halcyon days means
(A) times of warfare
(B) mythical times
(C) times of peace and tranquility
(D) None of the above
Answer: (C) times of peace and tranquility

38. Hatchet job means
(A) an attempt to kill a prominent person
(B) a well-planned robbery
(C) a one minute job
(D) None of the above
Answer: (D) None of the above (Commonly means a malicious verbal attack/criticism)

39. A rule of thumb means
(A) guesswork
(B) careful calculation
(C) a sign of official recognition
(D) None of the above
Answer: (A) guesswork (Refers to a procedure based on experience, not precision)

40. To get someone's goat means
(A) to steal from someone
(B) to annoy someone
(C) to imitate someone
(D) None of the above
Answer: (B) to annoy someone

41. To bite the dust means
(A) to get into trouble
(B) to be finished
(C) to be reduced to nothing
(D) None of the above
Answer: (B) to be finished

42. On the breadline means
(A) having only bread to eat
(B) having enough to eat
(C) having almost nothing to eat
(D) None of the above
Answer: (C) having almost nothing to eat

43. A couch potato means
(A) a person who loves potatoes
(B) a lazy person
(C) an inactive TV addict
(D) None of the above
Answer: (C) an inactive TV addict

44. Dog in a manager means
(A) unwilling to let others benefit from things one cannot use oneself
(B) a domesticated animal
(C) a faithful person
(D) None of the above
Answer: (A) unwilling to let others benefit from things one cannot use oneself

45. A lame duck means
(A) an unhealthy person
(B) an ineffectual person
(C) a delicate person
(D) None of the above
Answer: (B) an ineffectual person

---

Directions (Q. Nos. 46-50): In these questions, some of the sentences have errors and some have none. Find out which part of a sentence (A), (B) or (C) has an error and select that part as an answer. If there is no error, then (D) is the answer.

46. (A) Jane had (B) washed her hair (C) but she hasn't dried it yet (D) No error
Answer: (C) but she hasn't dried it yet (Tense mismatch: Had washed should be Has washed)

47. (A) I don't know (B) what you do in these jeans, (C) but they're filthy (D) No error
Answer: (D) No error

48. (A) My elder sister (B) attended this school (C) for six years (D) No error
Answer: (D) No error (The sentence is grammatically acceptable)

49. (A) Sue said that (B) she saw (C) Mike at the cinema (D) No error
Answer: (B) she saw (Should be "she had seen" in reported speech)

50. (A) The bell use (B) to ring at twelve (C) o'clock every day (D) No error
Answer: (A) The bell use (Should be "The bell used")