PART-A: GENERAL ENGLISH
(Marks: 100)
Each question carries 2 marks

==================================================
SECTION 1: ANTONYMS (Opposite in Meaning)
Directions (Q. Nos. 1-5) : In these questions, out of the four alternatives given, choose the one which is opposite in meaning to the underlined word.

1. The whole audience showed a disdainful attitude during the match.
(A) sneering
(B) respectful
(C) mocking
(D) cheerful
Answer: (B) respectful (Opposite of 'disdainful')

2. Poisonous gases emitted from factories contaminate the air we breathe in.
(A) sanctify
(B) immigrate
(C) taint
(D) purify
Answer: (D) purify (Opposite of 'contaminate')

3. They are going to embark upon a mountaineering expedition.
(A) launch
(B) analyze
(C) break off
(D) conclude
Answer: (C) break off (Opposite of 'embark upon')

4. I am still dubious about that plan.
(A) certain
(B) doubtful
(C) docile
(D) faithful
Answer: (A) certain (Opposite of 'dubious')

5. Emma tried to make herself as inconspicuous as possible.
(A) noticeable
(B) high-profile
(C) exposed
(D) open
Answer: (A) noticeable (Opposite of 'inconspicuous')

==================================================
SECTION 2: ERROR IDENTIFICATION
Directions (Q. Nos. 6-10): In these questions, some of the sentences have errors and some have none. Find out which part of a sentence (A), (B) or (C) has an error and select that part as an answer. If there is no error, then (D) is the answer.

6. She was very (A) / disheartened with (B) / the results of the test (C) / No error (D).
Answer: (B) disheartened with (The correct preposition is 'by' or 'at', not 'with': "disheartened by/at the results...")

7. It is nice enough restaurant (A) / but it's not in the same (B) / league as Rossi's (C) / No error (D).
Answer: (A) It is nice enough restaurant (Error in word order; should be "It is a nice enough restaurant" or "It is an elegant enough restaurant" or "It is a good enough restaurant", or, more commonly, "It is a nice restaurant, though not in the same league...")

8. We don't usually (A) / let students take books home (B) / but I'll bend the rules on this occasion (C) / No error (D).
Answer: (D) No error

9. I was the only one (A) / in uniform and I stuck (B) / like a sore thumb (C) / No error (D).
Answer: (C) like a sore thumb (The correct idiom is **stuck out** like a sore thumb: "I stuck out like a sore thumb")

10. If something that (A) / you have been looking for (B) / turns up you find out (C) / No error (D).
Answer: (C) turns up you find out (There is redundancy/error here, likely intending to test the phrasal verb 'turn up'. "If something that you have been looking for **turns up**, you find it" would be correct, but the sentence structure "turns up you find out" is grammatically flawed. The error is in **(C)**.)

==================================================
SECTION 3: FILL IN THE BLANKS (Appropriate Word/Phrase)
Directions (Q. Nos. 11-20): In the following questions, sentences are given with blanks to be filled in with an appropriate and suitable word or phrase. Four alternatives are suggested for each question. Choose the correct alternative out of the four.

11. He has many qualities of head and heart, but ____ he is very straightforward person.
(A) above all
(B) over all
(C) over and above
(D) above means
Answer: (A) above all (Meaning: most importantly)

12. ____ the manager, the stenographer is very efficient.
(A) In the opinion of
(B) In the eyes of
(C) In the mind of
(D) In the vein of
Answer: (A) In the opinion of

13. This used to be a rich mining area at one time, but its all ____ now.
(A) washed out
(B) spent out
(C) played out
(D) finished up
Answer: (C) played out (Meaning: exhausted or no longer effective/profitable)

14. The lawyer ____ the papers of the case again before going to the court room.
(A) ran over
(B) filled up
(C) ran through
(D) looked into
Answer: (C) ran through (Meaning: reviewed quickly)

15. The government has ____ thousands of acres of land as protected wilderness.
(A) set apart
(B) set aside
(C) put away
(D) lay aside
Answer: (B) set aside (Meaning: reserved or designated for a specific purpose)

16. He was hammering a nail in the wall, and the noise ____ edge.
(A) set my teeth with
(B) set my teeth on
(C) set my tooth on
(D) set my teeth over
Answer: (B) set my teeth on (Part of the idiom 'set one's teeth on edge', meaning to irritate)

17. Either I accompany you to your room ____ I wait here.
(A) or
(B) and
(C) nor
(D) but
Answer: (A) or (Used with 'Either')

18. They had meeting yesterday which their new business partnership ____.
(A) set the seal on
(B) set the note for
(C) settled
(D) set
Answer: (A) set the seal on (Meaning: confirmed or finalized)

19. She has a brother ____ name I can't remember.
(A) who's
(B) whose
(C) his
(D) which
Answer: (B) whose (Possessive relative pronoun)

20. I stopped her just as she was ____ to leave.
(A) almost
(B) ready
(C) going
(D) about
Answer: (D) about (Part of the phrase 'about to leave', meaning on the point of leaving)

==================================================
SECTION 4: PREPOSITIONS
Directions (Q. Nos. 21-30) Fill in the blanks with the appropriate prepositions from the options given.

21. A car darted ____ the street.
(A) past
(B) across
(C) over
(D) on the other side of
Answer: (B) across (Implies moving from one side of the street to the other)

22. The keys hung on the wall ____ the door.
(A) besides
(B) beside
(C) near
(D) between
Answer: (B) beside (Meaning: next to)

23. I play cricket ____ the Lion's Cricket Club every weekend.
(A) at
(B) on
(C) in
(D) near
Answer: (C) in (Playing **in** a club/team)

24. I cannot compete ____ the prize in English.
(A) with
(B) on
(C) for
(D) to
Answer: (C) for (Compete **for** a prize)

25. His wealth was equally distributed ____ his three children.
(A) among
(B) between
(C) with
(D) amongst
Answer: (A) among (Used for distribution involving three or more people/things)

26. Don't pay the bill today. Wait ____ tomorrow.
(A) until
(B) for
(C) on
(D) by
Answer: (A) until (Meaning: up to the time of)

27. Can you prepare the dishes ____ I fetch milk from the nearby store?
(A) as
(B) while
(C) after
(D) till
Answer: (B) while (Meaning: during the time that)

28. The antelope swam ____ the river to escape the predators.
(A) across
(B) over
(C) under
(D) below
Answer: (A) across (Meaning: from one side to the other)

29. The contractor finished the building ____ just eight months.
(A) at
(B) in
(C) beyond
(D) on
Answer: (B) in (Used to indicate the duration/period within which something is completed)

30. Her performance set a new benchmark ____ ballet dancing.
(A) to
(B) for
(C) in
(D) with
Answer: (B) for (A benchmark **for** something)

==================================================
SECTION 5: IDIOMS AND PHRASES (Best Meaning)
Directions (Q. Nos. 31-40): In these questions, four alternatives are given for the given idioms/phrases. Choose the alternative which best expresses the meaning of the given idiom/phrase.

31. To be even with
(A) be equal with someone
(B) to inflict similar trouble or harm someone as they have inflicted on you
(C) to be caught in the same situation
(D) to have the same likes or dislikes
Answer: (B) to inflict similar trouble or harm someone as they have inflicted on you (Meaning: to get revenge or settle a score)

32. Hit the sack
(A) go to sleep
(B) to hit somebody
(C) to clean up
(D) to rest
Answer: (A) go to sleep

33. Under the weather
(A) to be weak
(B) to be sick
(C) unhealthy
(D) to be sad
Answer: (B) to be sick (or feeling unwell)

34. A penny for your thoughts
(A) tell me what you're thinking
(B) I'll give you money for your thoughts
(C) precious thoughts
(D) happy thoughts
Answer: (A) tell me what you're thinking (A request for someone's thoughts)

35. Every dog has its day
(A) every person, however unfortunate, has time of happiness or glory
(B) every person has the right to live life according to his own terms
(C) every person has his share of problems
(D) every person can speak his mind out
Answer: (A) every person, however unfortunate, has time of happiness or glory

36. Add insult to injury
(A) to make a bad situation better
(B) to make a bad situation worse
(C) to turn over or change a situation
(D) to make a good situation bad
Answer: (B) to make a bad situation worse

37. Barking up the wrong tree
(A) to be offended
(B) to be doubtful about something
(C) to look for solutions in the wrong place
(D) to bark at the wrong dog
Answer: (C) to look for solutions in the wrong place

38. It's a piece of cake
(A) it's a simple thing
(B) it's beautiful
(C) it's easy
(D) it's sweet
Answer: (C) it's easy

39. The best thing since sliced bread
(A) a really good invention
(B) a new start
(C) a surprise
(D) something better than sliced bread
Answer: (A) a really good invention

40. A storm in a teacup
(A) a big fuss about a small problem
(B) a teacup painted with the picture of a storm
(C) a serious problem
(D) a trivial problem
Answer: (A) a big fuss about a small problem

==================================================
SECTION 6: SYNONYMS (Expresses the Meaning)
Directions (Q. Nos. 41-50): In these questions, out of the four alternatives given, choose the one which expresses the meaning of the underlined word.

41. When I returned I found that my car had been boxed in.
(A) cooped up
(B) bombarded
(C) surrounded
(D) attacked
Answer: (C) surrounded (Specifically, to be hemmed in by other cars)

42. She has a perforated eardrum.
(A) an infection
(B) a hole
(C) a puncture
(D) a prick
Answer: (B) a hole (or (C) a puncture, but 'a hole' is the most general and fitting synonym for 'perforated')

43. He is always the class clown and his teacher says he is incorrigible.
(A) unreformable
(B) repentant
(C) funny
(D) stubborn
Answer: (A) unreformable

44. You need to give me time to digest this report.
(A) chew over
(B) break down
(C) absorb
(D) take up
Answer: (C) absorb (Meaning: to fully understand and assimilate)

45. Carol applied for the job just to humour me.
(A) compete with
(B) test
(C) satisfy
(D) indulge
Answer: (D) indulge (Meaning: to gratify or go along with someone's wishes)

46. She tried to sabotage my chances of getting the job.
(A) destroy
(B) prevent
(C) assist
(D) improve
Answer: (A) destroy (The act of sabotage is to deliberately damage or destroy)

47. New teachers scramble to get jobs in the best schools.
(A) compete
(B) struggle
(C) climb up
(D) give up
Answer: (B) struggle (Meaning: to move or act in a hurry, or to struggle to achieve something)

48. He was ostracised by other children at school.
(A) accepted
(B) shunned
(C) admitted
(D) excluded
Answer: (D) excluded (or (B) shunned, which is a strong synonym for being cast out)

49. Don't patronise me! I know what I'm doing.
(A) look down on
(B) ignore
(C) hurt
(D) antagonise
Answer: (A) look down on (Meaning: to treat someone in a way that suggests they are inferior)

50. This will revolutionise the way we do business.
(A) transform
(B) merge
(C) turn
(D) shift
Answer: (A) transform (Meaning: to bring about a dramatic change)