PART-A: GENERAL ENGLISH
(Marks: 100)
Each question carries 2 marks

Directions: In question nos. 1-10, out of the four alternatives given, choose the one which best expresses the meaning of the given idiom:

1. To break new ground
(A) To do whatever is necessary
(B) To do nothing
(C) To do something that has been done before
(D) To do something that has never been done before.
**Answer: (D) To do something that has never been done before.**

2. To hit the sack
(A) To go to sleep
(B) To go to church
(C) To go shopping
(D) To go to a park
**Answer: (A) To go to sleep**

3. Like a cakewalk
(A) A difficult task
(B) An easy task
(C) A slippery situation
(D) An honourable position
**Answer: (B) An easy task**

4. To bell the cat
(A) To be an animal lover
(B) To have a serious talk
(C) To face a risk
(D) To run away
**Answer: (C) To face a risk**

5. Ring a bell
(A) an indication of time
(B) an indication of religion
(C) something which sounds unfamiliar
(D) something which sounds familiar
**Answer: (D) something which sounds familiar**

6. To turn tail
(A) To run away
(B) To stay in one's place
(C) To face a problem
(D) To receive some happy news
**Answer: (A) To run away**

7. In a pickle
(A) In an easy situation
(B) In a difficult situation
(C) To eat a good meal
(D) To travel abroad
**Answer: (B) In a difficult situation**

8. A wild goose chase
(A) To accuse someone
(B) To run after someone
(C) A useless effort
(D) A useful effort
**Answer: (C) A useless effort**

9. A left-handed compliment
(A) A left-handed person
(B) To shake hands
(C) A sincere compliment
(D) Doubtful sincerity
**Answer: (D) Doubtful sincerity**

10. To laugh in one's sleeves
(A) To laugh loudly
(B) To handle the situation expertly
(C) To make fun openly
(D) To make fun secretly
**Answer: (D) To make fun secretly**

---
Directions: In question nos. 11-20, out of the four alternatives given, choose the one which best expresses the similar meaning of the given word (Synonyms):

11. BINDING
(A) exhort
(B) elective
(C) optional
(D) obligatory
**Answer: (D) obligatory**

12. ABRIDGE
(A) shorten
(B) lengthen
(C) unlimited
(D) across
**Answer: (A) shorten**

13. BARGAIN
(A) pay
(B) deal
(C) sell
(D) buy
**Answer: (B) deal**

14. VIGILANT
(A) inspect
(B) unwary
(C) alert
(D) careless
**Answer: (C) alert**

15. UTILITY
(A) specific
(B) usefulness
(C) uselessness
(D) serviceability
**Answer: (B) usefulness**

16. CHARACTER
(A) charm
(B) career
(C) disrepute
(D) reputation
**Answer: (D) reputation**

17. NOTORIOUS
(A) honourable
(B) infamous
(C) famous
(D) reputable
**Answer: (B) infamous**

18. OBLIGATORY
(A) consent
(B) desire
(C) necessary
(D) voluntary
**Answer: (C) necessary**

19. EXERTION
(A) extortion
(B) laziness
(C) smartness
(D) strain
**Answer: (D) strain**

20. TYPICAL
(A) indicative
(B) singular
(C) peculiar
(D) dependent
**Answer: (A) indicative**

---
Directions: In question nos 21-30, out of the four alternatives given, choose the one which best expresses the opposite meaning of the given word (Antonyms):

21. GLOOMY
(A) dejected
(B) rejected
(C) cheerful
(D) brilliance
**Answer: (C) cheerful**

22. RETAIN
(A) maintain
(B) hold
(C) relinquish
(D) shrink
**Answer: (C) relinquish**

23. STEADY
(A) constant
(B) stable
(C) gentle
(D) wavering
**Answer: (D) wavering**

24. GRIM
(A) gentle
(B) horrible
(C) gusty
(D) amiable
**Answer: (D) amiable**

25. HAZARD
(A) assurance
(B) accident
(C) jeopardy
(D) frail
**Answer: (A) assurance**

26. IMITATE
(A) follow
(B) modify
(C) copy
(D) impersonate
**Answer: (B) modify**

27. GRAVE
(A) sober
(B) serious
(C) cruel
(D) trivial
**Answer: (D) trivial**

28. JESTING
(A) seriousness
(B) joking
(C) pun
(D) laughter
**Answer: (A) seriousness**

29. INTENSIFY
(A) aggravate
(B) tolerate
(C) lessen
(D) worsen
**Answer: (C) lessen**

30. LIFT
(A) exalt
(B) elevate
(C) overlook
(D) lower
**Answer: (D) lower**

---
Directions: In question nos. 31-35, some of the sentences have errors and some have none. Find out which part of a sentence has an error A, B or C. Mark D if the sentence has no error.

31. You shall have to talk to me / first before leaving / No error
    A / B / C / D
**Answer: (A) You shall have to talk to me**
*Correction: 'shall' suggests an order/determination; 'will' is better for a future necessity, or 'must' for a strong obligation. The error is in the modal auxiliary's usage in this context.*

32. There are to many / complications, / the doctor told to him / No error
    A / B / C / D
**Answer: (A) There are to many**
*Correction: Should be **too** many.*

33. One must / be careful / with one's speaking / No error
    A / B / C / D
**Answer: (C) with one's speaking**
*Correction: Should be **about** one's speaking or **with one's words**.*

34. A too long / sentence must / be avoided / No error
    A / B / C / D
**Answer: (A) A too long**
*Correction: Should be **Too long a** sentence or **A sentence that is too long**.*

35. Reading in / the passage carefully / is important / No error
    A / B / C / D
**Answer: (A) Reading in**
*Correction: Should be **Reading** or **Reading from** or **Reading of**. 'Reading in the passage' is unidiomatic.*

---
Directions: In question nos. 36-40, fill in the blanks with the correct answer out of the four alternatives given for the following sentences:

36. Mary's father could _____ her pain.
(A) knew
(B) known
(C) felt
(D) feel
**Answer: (D) feel**
*Rule: 'Could' is followed by the base form of the verb (V1).*

37. It was raining day _____ and day out last week.
(A) in
(B) on
(C) up
(D) of
**Answer: (B) on**
*Idiom: 'day **on** and day out' means continuously or constantly.*

38. The manager _____ an explanation from Harry.
(A) seek
(B) demanded
(C) demand
(D) want
**Answer: (B) demanded**
*Context: 'Demanded' is the most suitable verb in the past tense to fit the meaning of a manager requiring an explanation.*

39. Mr. Samrat is the _____ architect in India.
(A) usual
(B) overall
(C) best
(D) good
**Answer: (C) best**
*Rule: The article 'the' before the blank suggests a superlative degree is needed when comparing one person to all others in India.*

40. Raj has _____ not to be absent from school anymore.
(A) explained
(B) told
(C) accept
(D) promised
**Answer: (D) promised**
*Context: 'Promised not to be absent' fits the logical meaning of making a commitment.*

---
Directions: In question 41-50, out of the four alternatives given, choose the one which best expresses the meaning of the given word (One Word Substitution):

41. FASTIDIOUS
(A) A person who is concerned with himself only
(B) A person who is very untidy
(C) A person who is concerned about details and accuracy
(D) A person who is fussy
**Answer: (C) A person who is concerned about details and accuracy**

42. CARTOGRAPHER
(A) A person who draws maps
(B) A person who collects stamps
(C) A person who drives a cart
(D) A person who draws portraits
**Answer: (A) A person who draws maps**

43. DESTITUTE
(A) People who are extremely rich
(B) People who are extremely poor
(C) People who are extremely generous
(D) People who are extremely miserly
**Answer: (B) People who are extremely poor**

44. GREGARIOUS
(A) A person who is shy and timid
(B) A person who is very confident
(C) A person who is unsociable
(D) A person who is sociable
**Answer: (D) A person who is sociable**

45. MUNDANE
(A) Ordinary and dull
(B) Extraordinary and bright
(C) Small and petite
(D) Rich and famous
**Answer: (A) Ordinary and dull**

46. AEON
(A) Limited to a few months
(B) Limited to a few years
(C) Indefinite period of time
(D) Definite period of time
**Answer: (C) Indefinite period of time**

47. PATRICIDE
(A) The murder of one's wife
(B) The murder of one's children
(C) The murder of one's mother
(D) The murder of one's father
**Answer: (D) The murder of one's father**

48. GEOLOGY
(A) The science of earth's crust
(B) The science of earth's plants
(C) The study of plants
(D) The study of stars
**Answer: (A) The science of earth's crust**

49. INTANGIBLE
(A) Something that is stuck
(B) Something that is hard
(C) Something that cannot be touched
(D) Something that can be touched
**Answer: (C) Something that cannot be touched**

50. GERMICIDE
(A) A medicine which is used for preserving the body
(B) A medicine which kills germs
(C) A medicine which cures all diseases
(D) A medicine which is poisonous and dangerous
**Answer: (B) A medicine which kills germs**