PART-A: GENERAL ENGLISH
(Marks: 50)
Each question carries 2 marks

Directions (Q. Nos. 1-5): In these questions, out of four alternatives given, choose the one which best expresses the meaning of the given idioms.

1. To jump on the bandwagon
(A) To become popular
(B) To become rich
(C) To become first
(D) To become angry
Answer: (A) To become popular

2. To go to the dogs
(A) To participate in a race
(B) To become extremely wild
(C) To be ruined
(D) To be cautious
Answer: (C) To be ruined

3. To carry the day
(A) To travel
(B) To carry a heavy load
(C) To help someone
(D) To win
Answer: (D) To win

4. To keep an ear to the ground
(A) To be alert and active
(B) To read the signs
(C) To listen carefully
(D) To be informed and updated
Answer: (D) To be informed and updated

5. To take a rain check
(A) To postpone a plan
(B) To carry an umbrella
(C) To gain money
(D) To make a plan
Answer: (A) To postpone a plan

---

Directions (Q. Nos. 6-10): In these questions, out of four alternatives given, choose the one which best expresses the similar meaning of the given words (SYNONYM).

6. TEMPERANCE
(A) Indulgence
(B) Forbearance
(C) Speculation
(D) Affirmation
Answer: (B) Forbearance

7. OMEN
(A) Universal
(B) Historical
(C) Common
(D) Portent
Answer: (D) Portent

8. MARINE
(A) Nautical
(B) Aquatic
(C) Terrestrial
(D) Aerial
Answer: (B) Aquatic

9. ESTABLISH
(A) Confine
(B) Disapprove
(C) Confirm
(D) Demolish
Answer: (C) Confirm

10. CALAMITY
(A) Distress
(B) Prosperity
(C) Fortune
(D) Disturb
Answer: (A) Distress

---

Directions (Q. Nos. 11-15): In these questions, out of four alternatives given, choose the one which best expresses the opposite meaning of the given words (ANTONYM).

11. AUSPICIOUS
(A) Successful
(B) Reasonable
(C) Forbid
(D) Unfortunate
Answer: (D) Unfortunate

12. INFERENCE
(A) Reality
(B) Consequence
(C) Judgement
(D) Transient
Answer: (A) Reality

13. ROGUE
(A) Miscreant
(B) Gentleman
(C) Knave
(D) Knight
Answer: (B) Gentleman

14. LIBERTY
(A) Emancipation
(B) Freedom
(C) Permission
(D) Captivity
Answer: (D) Captivity

15. ACROSS
(A) Beside
(B) Crosswise
(C) Navigate
(D) Traverse
Answer: (A) Beside

---

Directions (Q. Nos. 16-20): In these questions, out of four alternatives given, choose the one which best expresses the meaning of the underlined words (SYNONYM in context).

16. The district administration has issued a **slew** of advisories for the public in the wake of the recent floods.
(A) A note
(B) A large number
(C) An advice
(D) A notice
Answer: (B) A large number

17. The recent arrest of a youth has precipitated an **imbroglio** in the already tense areas in Delhi.
(A) Entanglement
(B) Increase
(C) Fight
(D) Tension
Answer: (A) Entanglement

18. The women said that the case has been falsely **implicated** against them.
(A) Absolved
(B) Guided
(C) Granted
(D) Connected
Answer: (D) Connected

19. A programme was held on the school premises as the venue was too **congested**.
(A) Clear
(B) Clean
(C) Crowded
(D) Empty
Answer: (C) Crowded

20. One person **succumbed** to his injuries due to the accident that occurred last night.
(A) Accept
(B) Surrender
(C) Died
(D) Critical
Answer: (C) Died

---

Directions (Q. Nos. 21-25) Fill in the blanks with the correct answer out of four alternatives given for the following sentences.

21. James was accused of ________ the police.
(A) raising
(B) swindling
(C) staging
(D) instigating
Answer: (B) swindling

22. The inconvenience caused to the customers is highly ________.
(A) regretted
(B) anticipated
(C) rejected
(D) expected
Answer: (A) regretted

23. The students had to attend the extra classes to be held sometime during ________ week.
(A) last
(B) that
(C) the
(D) next
Answer: (D) next

24. Rajuman was very ________ about building institutions for excellence.
(A) excited
(B) caring
(C) passionate
(D) understanding
Answer: (C) passionate

25. It is ________ that many students have missed out on their education due to the pandemic.
(A) unlucky
(B) unfortunate
(C) unlikely
(D) untimely
Answer: (B) unfortunate