PART-A: GENERAL ENGLISH
(Marks: 50)
Each question carries 2 marks

Directions (Q. Nos. 1-5): Fill in the blanks with appropriate answers from the given options.

1. He was born a small village Malabar.
(A) at/in
(B) near/at
(C) in/at
(D) at/near
Answer: (A) at/in [cite: 18, 11] (at for the small village, in for the larger region/district Malabar)

2. The express departs 3 p.m. Delhi.
(A) by/at
(B) at/from
(C) till/from
(D) on/it
Answer: (B) at/from [cite: 40, 33, 35] (at for time, from for the place of departure)

3. I saw him felling a big tree a hatchet.
(A) with
(B) like
(C) through
(D) in
Answer: (A) with [cite: 57, 52, 55] (with is used for the instrument used to perform an action)

4. Rostam and Sohrab, there were three boys present.
(A) With
(B) Besides
(C) Beside
(D) Among
Answer: (B) Besides [cite: 13, 6] (Besides means 'in addition to')

5. An old feud existed the two families.
(A) among
(B) between
(C) with
(D) in
Answer: (B) between [cite: 31, 23] (between is used for two specific entities)

Directions (Q. Nos. 6-20): Choose the correct options to fill in the blanks.

6. He could not be seen. He was
(A) invincible
(B) invisible
(C) camouflaged
(D) nowhere
Answer: (B) invisible [cite: 49, 41] (invisible means 'unable to be seen')

7. Jane left her place of birth to go to another country. Jane is a/an
(A) emigrant
(B) immigrant
(C) tourist
(D) alien
Answer: (A) emigrant [cite: 60, 56, 58] (emigrant is a person who leaves their own country)

8. Tom has a hobby of collecting postage stamps. He is a/an
(A) philanthropist
(B) collector
(C) philatelist
(D) antiquarian
Answer: (C) philatelist [cite: 77, 74] (philatelist is a person who collects or studies postage stamps)

9. A person's life history written by him or her is a/an
(A) biography
(B) memoir
(C) journal
(D) autobiography
Answer: (D) autobiography [cite: 99, 79] (autobiography is a history of a person's life written by that person)

10. Mr. Mehta sends the goods he produces in India to Europe and sells from there. Mr. Mehta is a/an
(A) exporter
(B) importer
(C) wholesaler
(D) retailer
Answer: (A) exporter [cite: 102, 100, 101] (exporter is a person who sends goods out of a country)

11. What beautiful scene this is!
(A) the
(B) a
(C) an
(D) None of the above
Answer: (B) a [cite: 122, 116] (a is used before a consonant sound, 'beautiful')

12. For Brutus is honourable man.
(A) an
(B) the
(C) a
(D) None of the above
Answer: (A) an [cite: 86, 84] (an is used before a vowel sound, 'honourable')

13. He likes to picture himself as original thinker.
(A) the
(B) a
(C) an
(D) None of the above
Answer: (C) an [cite: 96, 90] (an is used before a vowel sound, 'original')

14. umbrella is of no avail against thunderstorm.
(A) The/the
(B) An/a
(C) A/a
(D) An/the
Answer: (B) An/a [cite: 109, 105] (an for the vowel sound of 'umbrella', a for the general 'thunderstorm')

15. English is language of people of England.
(A) a/the
(B) the/the
(C) an/the
(D) a/a
Answer: (B) the/the [cite: 124, 113, 114, 117] (the is used for a specific language (when used as a noun, which it isn't here, but as it's modified by 'of people of England', 'the' is used for English; the is used to specify 'people of England') - *Correction*: English is a proper noun/language name, so generally no article. However, as it's a fill-in-the-blank question, "the language" is the intended structure.
Answer is (B) the/the - "English is **the** language of **the** people of England."

16. I brought horse, ox and buffalo.
(A) the/the/the
(B) a/an/a
(C) a/a/a
(D) the/an/the
Answer: (B) a/an/a [cite: 141, 134, 136, 137] (a for 'horse' and 'buffalo' (consonant sounds), an for 'ox' (vowel sound))

17. Ganga is sacred river.
(A) The/a
(B) The/an
(C) A/a
(D) An/an
Answer: (A) The/a [cite: 150, 147, 148] (The is used for unique geographical features like a specific river name; a is used for 'sacred river' (consonant sound))

18. Yesterday European called at my office.
(A) a
(B) an
(C) the
(D) None of the above
Answer: (A) a [cite: 174, 168] (a is used for 'European' because it starts with a consonant sound /j/)

19. lion is king of beasts.
(A) The/the
(B) A/the
(C) An/the
(D) A/a
Answer: (A) The/the [cite: 192, 188, 189] (The is used to represent the whole class or species of animal; the is used for a unique title/position, 'king of beasts')

20. able man has not always a distinguished look.
(A) The
(B) A
(C) An
(D) None of the above
Answer: (C) An [cite: 213, 206] (an is used before a vowel sound, 'able')

Directions (Q. Nos. 21-25): Choose the correct options appropriate for the given idioms.

21. To eat humble pie
(A) To apologize humbly
(B) To eat pie made by humble people
(C) To humbly accept failure
(D) To be humble
Answer: (A) To apologize humbly [cite: 157]

22. Won his laurels
(A) Bestowed a huge garden
(B) Acquired distinction or glory
(C) Acquired great wealth
(D) Achieved the impossible
Answer: (B) Acquired distinction or glory [cite: 162]

23. Hand and glove
(A) Intimate terms
(B) False friends
(C) Guarded companions
(D) None of the above
Answer: (A) Intimate terms [cite: 178]

24. Hit the nail on the head
(A) Precise aim
(B) Said or done exactly the right thing
(C) Work done in carpentry
(D) None of the above
Answer: (B) Said or done exactly the right thing [cite: 199]

25. The gift of the gab
(A) A talent for jabbing
(B) A talent for speaking
(C) A talent for social network
(D) None of the above
Answer: (B) A talent for speaking [cite: 218]