PART-A: GENERAL ENGLISH
(Marks: 150)
Each question carries 2 marks

Directions (Q. Nos. 1-5): Read the following passage and answer the questions by selecting the answer choice from the alternatives given. Mark the correct answer in your Answer Sheet.

Passage:
The happy man is the man who lives objectively, who has free affections and wide interests, who secures his happiness through these interests and affections and through the fact that they in turn make him an object of interest and affection to many others. To be the recipient of affection is a potent cause of happiness, but the man who demands affection is not the man upon whom it is bestowed. The man who receives affection is, speaking broadly, the man who gives it. But it is useless to attempt to give it as a calculation, in the way in which one might lend money at interest, for a calculated affection is not genuine and is not felt to be so by the recipient. What then can a man do who is unhappy because he is encased in self? So long as he continues to think about the causes of his unhappiness, he continues to be self-centred and therefore does not get outside it. It must be by genuine interest, not by simulated interests adopted merely as a medicine. Although this difficulty is real, there is nevertheless much that he can do if he has rightly diagnosed his trouble. If for example, his trouble is due to a sense of sin, conscious or unconscious, he can first persuade his conscious mind that he has no reason to feel sinful, and then proceed, to plant this rational conviction in his unconscious mind, concerning himself meanwhile with some more or less neutral activity. If he succeeds in dispelling the sense of sin, it is possible that genuine objective interests will arise spontaneously. If his trouble is self-pity, he can deal with it in the same manner after first persuading himself that there is nothing extraordinarily unfortunate in his circumstances. If fear is his trouble, let him practice exercises designed to give courage. Courage has been recognized from time immemorial as an important virtue, and a great part of the training of boys and young men has been devoted to producing a type of character capable of fearlessness in battle. But moral courage and intellectual courage have been much less studied. They also, however, have their technique. Admit to yourself every day at least one painful truth, you will find it quite useful. Teach yourself to feel that life would still be worth living even if you were not, as of course you are, immeasurably superior to all your friends in virtue and in intelligence. Exercises of this sort prolonged through several years will at last enable you to admit facts without flinching and will, in so doing, free you from the empire of fear over a very large field.

1. According to the passage, calculated affection
(A) turns into permanent affection over a period of time
(B) leads to self-pity
(C) makes another person to love you
(D) appears to be false and fabricated
Answer: (D) appears to be false and fabricated

2. Who, according to the passage, is the happy man?
(A) One who is free from worldly passions
(B) One who has free affection and wide interests
(C) One who has externally centred passions
(D) One who is encased in self
Answer: (B) One who has free affection and wide interests

3. Which of the following statements is not true in the context of the passage?
(A) The happy man has wide interests.
(B) A man who suffers from the sense of sin must tell himself that he has no reason to feel sinful.
(C) Courage has been recognized as an important virtue.
(D) Issue of intellectual courage has been extensively studied.
Answer: (D) Issue of intellectual courage has been extensively studied.

4. Which of the following virtues, according to the passage, has been recognized for long as an important virtue?
(A) Courage
(B) Self-consciousness
(C) Sacrifice
(D) Patriotism
Answer: (A) Courage

5. Which of the following words is similar in meaning to the word 'bestowed' as used in the passage?
(A) Trusted
(B) Withdrawn
(C) Accommodated
(D) Conferred
Answer: (D) Conferred

Directions (Q. Nos. 6-10): For the given underlined idioms, choose the best alternative which expresses the closest meaning of the idiom. Mark the correct answer in your Answer Sheet.

6. It is challenging to reply at the spur of the moment when questioned in an interview.
(A) Difficult moment
(B) Without delay
(C) Great moment
(D) Very slow
Answer: (B) Without delay

7. Rahul was at his wit's end to find that his sister has failed.
(A) Perplexed
(B) Clear up
(C) Explain
(D) Enlighten
Answer: (A) Perplexed

8. He has recovered from illness and now he is as fit as a fiddle.
(A) Very weak
(B) Recovering from illness
(C) Looks fit but not fit actually
(D) Strong and healthy
Answer: (D) Strong and healthy

9. All three brothers are at loggerheads because of land dispute.
(A) In difficulty
(B) To be in conflict
(C) Very happy together
(D) None of the above
Answer: (B) To be in conflict

10. I am at a loss regarding what to do.
(A) At a business loss
(B) At a relation loss
(C) To be unable to decide
(D) None of the above
Answer: (C) To be unable to decide

Directions (Q. Nos. 11-15): In the following questions, substitute each expression with a single word from among the given alternatives. Mark the correct answer in your Answer Sheet.

11. A man who rarely speaks the truth
(A) Crook
(B) Liar
(C) Scoundrel
(D) Hypocrite
Answer: (B) Liar

12. The custom of having many wives
(A) Misogamy
(B) Bigamy
(C) Polygamy
(D) Monogamy
Answer: (C) Polygamy

13. A doctor who treats skin diseases
(A) Cardiologist
(B) Dermatologist
(C) Dentist
(D) Pediatrician
Answer: (B) Dermatologist

14. A person who studies stars, planets and other heavenly bodies
(A) Astrologer
(B) Raconteur
(C) Flounder
(D) Astronomer
Answer: (D) Astronomer

15. A person who is killed because of their religious or other beliefs
(A) Soldier
(B) Revolutionary
(C) Martyr
(D) Patriot
Answer: (C) Martyr

Directions (Q. Nos. 16-20): In the following questions, choose a word that is opposite in meaning to the given word from among the given alternatives. Mark the correct answer in your Answer Sheet.

16. Glory
(A) Splendour
(B) Reputation
(C) Fame
(D) Debasement
Answer: (D) Debasement

17. Superiority
(A) Seniority
(B) Juniority
(C) Inferiority
(D) Posteriority
Answer: (C) Inferiority

18. Testify
(A) Falsify
(B) Witness
(C) Evidence
(D) Confide
Answer: (A) Falsify

19. Repulsive
(A) Meek
(B) Alluring
(C) Hideous
(D) Exhibiting
Answer: (B) Alluring

20. Expand
(A) Congest
(B) Conclude
(C) Condense
(D) Convert
Answer: (C) Condense

Directions (Q. Nos. 21-25): In the following questions, choose a word that is most similar in meaning to the given word from among the given alternatives. Mark the correct answer in your Answer Sheet.

21. Cancel
(A) Allow
(B) Abolish
(C) Approve
(D) Break
Answer: (B) Abolish

22. Germinate
(A) Decay
(B) Breed
(C) Produce
(D) Sprout
Answer: (D) Sprout

23. Paltry
(A) Insignificant
(B) Unfair
(C) Average
(D) Slovenly
Answer: (A) Insignificant

24. Stupid
(A) Rude
(B) Dull
(C) Illiterate
(D) Obstinate
Answer: (B) Dull

25. Showy
(A) Ugly
(B) Rowdy
(C) Gaudy
(D) Greedy
Answer: (C) Gaudy

Directions (Q. Nos. 26-30): In the following questions, a sentence is given in Direct/Indirect speech. Out of the four alternatives suggested, choose the one which best expresses the same sentence in Direct/Indirect speech. Mark the correct answer in your Answer Sheet.

26. The man exclaimed that his wallet was stolen. (Indirect to Direct)
(A) "My wallet was stolen!" the man said.
(B) "Somebody stole my wallet !" exclaimed the man.
(C) The man exclaimed, "My wallet was stolen !"
(D) The man cried, "My wallet was stolen."
Answer: (C) The man exclaimed, "My wallet was stolen !"

27. Rima said to Priya, "Why are you sketching on the wall?" (Direct to Indirect)
(A) Rima asked Priya why was she sketching on the wall.
(B) Rima asked Priya why had she been sketching on the wall.
(C) Rima asked Priya that why she is sketching on the wall.
(D) Rima asked Priya why is she sketching on the wall.
Answer: (A) Rima asked Priya why she was sketching on the wall. (Note: Option (A) is structurally incorrect as written in the source, as it places the auxiliary verb before the subject, but it is provided here as it relates to the correct transformation's components. The grammatically correct answer is: Rima asked Priya why she was sketching on the wall.)

28. "Stand at ease," the soldier said to his men. (Direct to Indirect)
(A) The soldier told his men that they should stand at ease.
(B) The soldier said to his men that they should stand at ease.
(C) The soldier urged his men to stand at ease.
(D) The soldier commanded his men to stand at ease.
Answer: (D) The soldier commanded his men to stand at ease.

29. Mr. Swer asked the lady if she could tell him where the nearest post office is. (Indirect to Direct)
(A) "Where is the nearest post office?" Mr. Swer asked the lady.
(B) Mr. Swer asked the lady, "Could you tell me where the nearest post office is?"
(C) Mr. Swer asked the lady, "Where is the nearest post office?"
(D) Mr. Swer said to the lady, "Where is the nearest post office?"
Answer: (B) Mr. Swer asked the lady, "Could you tell me where the nearest post office is?"

30. The Professor said that nobody could solve the problem. (Indirect to Direct)
(A) The Professor said, "Nobody can solve the problem."
(B) The Professor said, "Nobody could solve the problem."
(C) The Professor exclaimed, "Nobody could solve the problem."
(D) The Professor exclaimed, "Nobody can solve the problem."
Answer: (A) The Professor said, "Nobody can solve the problem."

Directions (Q. Nos. 31-35): In the following questions, some sentences have errors and some do not. The underlined words are the key words where you can identify whether the sentence is erroneous or not. From the given set of choices, choose the correct alternative for the identified errors. Where there is no error, choose the specified option (D). Mark the correct answer in your Answer Sheet.

31. He suggested that we should be bound by a code of conduct, isn't it? (Error: Tag Question)
(A) is it
(B) aren't we
(C) shouldn't we
(D) No error
Answer: (C) shouldn't we

32. In order to write poetry, one has to be both sensitive and creative.
(A) over
(B) so
(C) almost
(D) No error
Answer: (D) No error

33. Bees produce sweet honey as its sting is deadly. (Error: Conjunction)
(A) but
(B) for
(C) and
(D) No error
Answer: (A) but

34. I am tired as I am working since 7 o'clock in the morning. (Error: Tense)
(A) I was working
(B) I have been working
(C) I had been working
(D) No error
Answer: (B) I have been working

35. Sheela told her teacher to explain the chapter once again. (Error: Verb Usage)
(A) ordered her teacher
(B) said to her teacher
(C) asked her teacher
(D) No error
Answer: (C) asked her teacher

Directions (Q. Nos. 36-40): In the following questions, there are jumbled up sentence parts. Rearrange these parts, which are labelled a, b, c, d and e to produce the correct sentence. Choose the correct sequence from the given set of alternatives. Mark the correct answer in your Answer Sheet.

36. (a) children / (b) the / (c) were / (d) the animals / (e) fascinated by
(A) baced
(B) cbaed
(C) edcba
(D) dceba
Answer: (A) baced (The correct sentence is: The children were fascinated by the animals. The expected sequence is bac(e)d, which is closest to the provided option (A) in common test answer keys for this jumbled sentence.)

37. (a) plays an / (b) upbringing / (c) important / (d) personal progress / (e) role in
(A) ebacd
(B) bdace
(C) daceb
(D) baced
Answer: (D) baced (The correct sentence is: Upbringing plays an important role in personal progress. The expected sequence is bac(e)d, which is closest to the provided option (D) in common test answer keys for this jumbled sentence.)

38. (a) an / (b) him popular / (c) made / (d) unexpected / (e) victory
(A) adecb
(B) dcbae
(C) cbade
(D) aecbd
Answer: (A) adecb (The correct sentence is: An unexpected victory made him popular.)

39. (a) the coastline / (b) the rugged / (c) they / (d) beauty of / (e) admired
(A) acebd
(B) cebda
(C) caebd
(D) dcbae
Answer: (B) cebda (The correct sentence is: They admired the rugged beauty of the coastline.)

40. (a) free time / (b) with / (c) little / (d) left her/ (e) her job
(A) adebc
(B) dabce
(C) edbca
(D) dacbe
Answer: (C) edbca (The correct sentence is: Her job left her with little free time.)

Directions (Q. Nos. 41-45): In the following cloze passage, there are blank spaces which are numbered. Against each number, choose the most appropriate choice in meaning from the set of given alternatives. Mark the correct answer in your Answer Sheet.

Cloze Passage:
If you 41 be free from all physical aches and pains and enjoy perfect physical harmony, then put your mind in 42 and harmonize your thoughts. Think joyful thoughts, think loving thoughts. Let the elixir of goodwill 43 through your veins and you will need no other medicine. 44 your jealousies, suspicions, your worries, your hatreds, your selfish indulgences and you will put away your dyspepsia, your biliousness, your despair and grieving joints. If you will indulge in clinging to these debilitating habits of mind, then do not complain when your body is 45 with sickness.

41.
(A) will
(B) can
(C) would
(D) could
Answer: (A) will

42.
(A) shape
(B) order
(C) form
(D) system
Answer: (B) order

43.
(A) walk
(B) course
(C) race
(D) run
Answer: (D) run

44.
(A) throw up
(B) set down
(C) put away
(D) resist on
Answer: (C) put away

45.
(A) laid low
(B) put up
(C) lay down
(D) laid up
Answer: (D) laid up

Directions (Q. Nos. 46-75): In the following questions, the sentences have blank spaces followed by four alternative answers. Choose the correct alternative from the given choices. Mark the correct answer in your Answer Sheet.

46. Professionals _______ as doctors and lawyers are part of the programme.
(A) such
(B) like
(C) are
(D) and
Answer: (A) such

47. The bus stand is directly _______ the police station.
(A) around
(B) in
(C) behind
(D) nearby
Answer: (C) behind

48. The dogs _______ the field are chasing one another playfully.
(A) in
(B) upon
(C) on
(D) at
Answer: (A) in

49. In accordance _______ the regulations, one must apply for the scheme.
(A) to
(B) with
(C) from
(D) by
Answer: (B) with

50. The house in _______ I was born has a beautiful garden surrounding it.
(A) where
(B) when
(C) whom
(D) which
Answer: (D) which

51. The speaker's _______ remarks left the audience in awe; his words were both profound and enlightening.
(A) mundane
(B) pithy
(C) banal
(D) insipid
Answer: (B) pithy

52. The novel's plot was so _______ that readers were hooked from the first page, unable to predict the twists in the plot.
(A) poetical
(B) engrossing
(C) formulaic
(D) prosaic
Answer: (B) engrossing

53. While her sister was _______ and thrifty, Maria was notoriously extravagant, spending money without a second thought.
(A) frugal
(B) lavish
(C) prodigal
(D) indulgent
Answer: (A) frugal

54. The government will _______ the new policy next week, aiming to improve transparency across departments.
(A) adopt
(B) adapt
(C) adept
(D) admit
Answer: (A) adopt

55. The officer's _______ response to the confrontational question demonstrated her skill in handling complex and sensitive situations.
(A) temper
(B) temporal
(C) tempered
(D) temperamental
Answer: (C) tempered

56. Her remarks were intended to be pacifying, but they were interpreted as _______ by the opposition.
(A) provocative
(B) respectful
(C) indifferent
(D) supportive
Answer: (A) provocative

57. Unlike the _______ forest they had left behind, the desert landscape was desiccated and bereft of life.
(A) arid
(B) verdant
(C) desolate
(D) magnanimous
Answer: (B) verdant

58. She _______ her mother's stubbornness, always refusing to back down once she's made up her mind.
(A) takes after
(B) goes after
(C) is after
(D) comes after
Answer: (A) takes after

59. The research team had to _______ their procedure after Superintendent pointed out several errors in their experimental design.
(A) revise
(B) repeat
(C) reject
(D) recreate
Answer: (A) revise

60. The negotiations reached a complete _______ with neither side willing to compromise on their fundamental demands.
(A) d√©tente
(B) accord
(C) impasse
(D) au revoir
Answer: (C) impasse

61. The prisoner was released on _______ for good behaviour.
(A) probation
(B) bail
(C) parole
(D) guarantee
Answer: (C) parole

62. Life is to death as pleasure is to
(A) suffering
(B) bliss
(C) poverty
(D) ecstasy
Answer: (A) suffering

63. Please do not _______ an offer made by the Chairman.
(A) refrain
(B) refute
(C) refuse
(D) refuge
Answer: (C) refuse

64. The police _______ the mob.
(A) converged
(B) cohered
(C) composed
(D) dispersed
Answer: (D) dispersed

65. Robert was _______ with a natural talent for music.
(A) given
(B) found
(C) endowed
(D) entrusted
Answer: (C) endowed

66. If you drink too much, it will _______ your judgement.
(A) impede
(B) impair
(C) impose
(D) impel
Answer: (B) impair

67. It is very _______ to miss one's train by half a minute.
(A) annoying
(B) exhausting
(C) exciting
(D) exasperating
Answer: (D) exasperating

68. Did you use a dictionary _______ the letter?
(A) for translating
(B) translating
(C) to translate
(D) for translate
Answer: (C) to translate

69. Your case is so unique that I am not getting any _______ to support it.
(A) reason
(B) help
(C) event
(D) precedent
Answer: (D) precedent

70. We thought that the Sadhu had miraculous powers but we soon found out that we were _______
(A) wronged
(B) captivated
(C) enlightened
(D) deceived
Answer: (D) deceived

71. A temporary departure from the main subject in speech or writing is known as
(A) degression
(B) digreesion
(C) diggresion
(D) digression
Answer: (D) digression

72. Something deserving of praise or admiration is called
(A) laudible
(B) laudable
(C) laudeble
(D) lauduble
Answer: (B) laudable

73. _______ means unselfish concern for the welfare of others.
(A) anorexic
(B) autistic
(C) altruism
(D) autism
Answer: (C) altruism

74. Maria always wears _______ clothes.
(A) descent
(B) descend
(C) decent
(D) dissent
Answer: (C) decent

75. We should always be _______ of what is going on around the world.
(A) conscientious
(B) conscious
(C) conscience
(D) consensus
Answer: (B) conscious