

Directions (Q. Nos. 1-5): Choose the correct sentences.

1. i. This bed is too soft.
   ii. This bed is so soft.
   iii. This bed is to soft.
(A) i and ii
(B) i and iii
(C) ii and iii
(D) i, ii and iii
Answer: (A) i and ii

2. i. She is a great actress.
   ii. She is a well-known actress.
   iii. She is a renowned actress.
(A) i and ii
(B) i and iii
(C) ii and iii
(D) i, ii and iii
Answer: (D) i, ii and iii

3. i. No one is at home.
   ii. There is nobody at home.
   iii. None are at home.
(A) i and ii
(B) i and iii
(C) ii and iii
(D) i, ii and iii
Answer: (D) i, ii and iii

4. i. He does not like apples.
   ii. He dislikes apples.
   iii. He isn't liking apples.
(A) i and ii
(B) i and iii
(C) ii and iii
(D) i, ii and iii
Answer: (A) i and ii

5. i. He is so fat that he cannot jump.
   ii. He is fat to jump.
   iii. He is too fat to jump.
(A) i and ii
(B) i and iii
(C) ii and iii
(D) i, ii and iii
Answer: (B) i and iii

Directions (Q. Nos. 6-15): Choose the correct meaning for the words or phrases given below (One Word Substitution/Definition).

6. A collection of historical documents or records providing information about a place, institution or group of people
(A) Archive
(B) Museum
(C) Library
(D) Register
Answer: (A) Archive

7. Alchemy
(A) A form of Physics
(B) A form of Biology
(C) A form of Chemistry
(D) A form of Geography
Answer: (C) A form of Chemistry

8. Spoken or done without preparation
(A) Sudden
(B) On the spot
(C) Extempore
(D) Blindly
Answer: (C) Extempore

9. A remedy for all diseases
(A) Antidote
(B) Anecdote
(C) Panacea
(D) Medicine
Answer: (C) Panacea

10. A news article that reports the death of a person
(A) Notice
(B) Advertisement
(C) Bulletin
(D) Obituary
Answer: (D) Obituary

11. A speech delivered for the first time in an Assembly
(A) Debut
(B) Maiden
(C) Inaugural
(D) Initiatory
Answer: (B) Maiden

12. Pseudonym
(A) Real name
(B) Pet name
(C) Namesake
(D) Pen name
Answer: (D) Pen name

13. Incapable of being read
(A) Illiterate
(B) Blind
(C) Illegible
(D) Difficult
Answer: (C) Illegible

14. The life history of a person written by himself
(A) Biography
(B) History
(C) Memoir
(D) Autobiography
Answer: (D) Autobiography

15. Several fish swimming together
(A) Bunch
(B) Horde
(C) Swarm
(D) Shoal
Answer: (D) Shoal

Directions (Q. Nos. 16-25): Choose the correct option to fill in the gaps.

16. He is neither hungry _______ thirsty at the moment.
(A) or
(B) nor
(C) but
(D) and
Answer: (B) nor

17. No one of these boys _______ present then.
(A) was
(B) were
(C) are
(D) is
Answer: (A) was

18. I prefer tea _______ coffee.
(A) or
(B) than
(C) to
(D) with
Answer: (C) to

19. To _______ is human, to forgive divine.
(A) make mistake
(B) fall
(C) err
(D) fail
Answer: (C) err

20. _______ the noise, the boy woke up.
(A) Hear
(B) Hearing
(C) Heard
(D) Hears
Answer: (B) Hearing

21. You must reap what you have _______
(A) sown
(B) grown
(C) sow
(D) grow
Answer: (A) sown

22. To _______ should I give this letter?
(A) who
(B) whom
(C) what
(D) whose
Answer: (B) whom

23. _______ being hardworking, he is thoroughly honest.
(A) Although
(B) For
(C) Over and above
(D) In spite of
Answer: (C) Over and above

24. He walked _______, meditating.
(A) to and fro
(B) forward and backward
(C) up and down
(D) side to side
Answer: (A) to and fro

25. I will sit _______ my desk to do my work.
(A) on
(B) at
(C) by
(D) in
Answer: (B) at