PART-A: ENGLISH
Marks: 100
Each question carry 1 mark:

Directions: Fill in the blanks with appropriate prepositions/adverbs.

1. He threw stones _______ his attacker, trying to drive them away.
a) at
b) to
c) for
d) after
Answer: a) at

2. Sally made a point _______ coming late so that everyone would look at her.
a) of
b) for
c) on
d) to
Answer: a) of

3. If you do not comply _______ traffic regulations you will get into trouble with the police.
a) over
b) with
c) by
d) to
Answer: b) with

4. _______ accordance with the wishes of my people" the president said, "I am retiring from public life."
a) for
b) in
c) on
d) with
Answer: b) in

5. I was so afraid _______ missing the train that I took a taxi to the station.
a) by
b) at
c) from
d) of
Answer: d) of

6. I was _______ the impression that I had paid you for the work you did for me.
a) on
b) at
c) under
d) in
Answer: c) under

7. What about taking the day off and spending it _______ the seashore?
a) on
b) in
c) to
d) by
Answer: a) on

8. Don't ask the office for information. I will provide you _______ all the information you need.
a) over
b) with
c) for
d) up
Answer: b) with

9. I object _______ being kept waiting.
a) at
b) to
c) for
d) over
Answer: b) to

10. I disapprove _______ people who make all sorts of promises which they have no intention of keeping.
a) by
b) to
c) for
d) of
Answer: d) of

---
Directions: Some parts of the sentences have errors and some are correct. Find out which part of the sentence has an error and choose it corresponding to the appropriate letter (a,b,c). If a sentence is free from error, choose (d) in the Answer Sheet.

11. I told (a)/ these news (b)/ to his father (c) / No error.(d)
Answer: b) these news (Error: 'news' is uncountable, should be 'this news' or 'this piece of news')

12. Give me (a)/some pieces (b)/of blotting paper(c)/No error.(d)
Answer: d) No error.

13. What happen (a)/ if I press (b)/this button? (c)/No error.(d)
Answer: a) What happen (Error: Should be 'What will happen' or 'What happens')

14. If you pass (a) / your examinations (b)/we have celebration (c)/No error.(d)
Answer: c) we have celebration (Error: Should be 'we will have a celebration' or 'we will celebrate')

15. What I doing (a)/ if I hear (b)/the burglar alarm? (c)/No error.(d)
Answer: a) What I doing (Error: Should be 'What should I do' or 'What am I to do')

16. If anyone attacked me (a)/my dog jumping (b)/at his throat (c)/No error.(d)
Answer: b) my dog jumping (Error: Should be 'my dog would jump')

17. If he were in (a)/ he would (b)/answer the phone (c)/No error.(d)
Answer: d) No error.

18. After talking for ten minutes (a) / I succeeded in convinced (b)/him that there was no danger (c)/No error.(d)
Answer: b) I succeeded in convinced (Error: Should be 'I succeeded in convincing')

19. Was he fined (a) / for driving (b)/ without lights (c)/No error.(d)
Answer: d) No error.

20. I am looking (a)/forward to (b)/see you (c)/No error.(d)
Answer: c) see you (Error: Should be 'seeing you' as 'look forward to' takes a gerund)

---
Directions: Choose the meaning which is closest to the given word:

21. Cliche-
a) phrase used so often that it no longer has much meaning
b) to make a short sharp sound
c) to hold something tightly
d) line, route or journey around a place.
Answer: a) phrase used so often that it no longer has much meaning

22. Egoist-
a) a person who thinks that he or she is better than other people
b) a bird of the Heron family
c) the act of leaving a place
d) an activity that somebody does because it makes them feel good and important.
Answer: a) a person who thinks that he or she is better than other people

23. Dissent-
a) of good enough standard or quality
b) to come or go down from a higher to a lower level
c) sweet dish after meals
d) the act of having or expressing opinions that are different from those that are officially accepted.
Answer: d) the act of having or expressing opinions that are different from those that are officially accepted.

24. Defer-
a) fault in something or in the way it has been made which means that it is not perfect
b) to delay something until a later time
c) to make something dirty
d) openly refusing to obey someone/ something sometimes in an aggressive way.
Answer: b) to delay something until a later time

25. Counsel-
a) piece of advice
b) a group of people who are elected to govern an area such as a city or country
c) accepted way of behaving in a society
d) small group of people who have the same interests.
Answer: a) piece of advice

26. Compliment-
a) to add something in a way that improves it or makes it more attractive
b) a reason for not being satisfied
c) a remark that expresses praise or admiration of somebody
d) a feeling of satisfaction with yourself or with a situation.
Answer: c) a remark that expresses praise or admiration of somebody

27. Coarse-
a) the land beside or near to the sea or ocean
b) a series of lessons or lectures on a particular subject
c) direction or route followed by a ship or an aircraft
d) rough
Answer: d) rough

28. Apprise-
a) to think that somebody is praise worthy
b) something is good or acceptable
c) to tell or inform somebody of something
d) to catch somebody and arrest them
Answer: c) to tell or inform somebody of something

29. Piety-
a) quiet and calm, not worried or disturbed in any way
b) a strange or unusual feature or habit
c) the state of having or showing a deep respect for God and religion
d) appropriate to a particular situation.
Answer: c) the state of having or showing a deep respect for God and religion

30. Populous-
a) where a large number of people live
b) liked or enjoyed by a large number o people
c) all the ordinary people of a particular country or area
d) type of politics that claims to represer the opinions and wishes of ordinary peopl
Answer: a) where a large number of people live

---
Directions: Change into indirect speech:

31. Bob said, "It is very warm for May."
a) Bob told that it is very warm for May.
b) Bob shouted that it was warm for May.
c) Bob said that it was very warm for May.
d) Bob said that it is very warm for May.
Answer: c) Bob said that it was very warm for May.

32. Bill added, "There is a nice breeze."
a) Bill said that there is a nice breeze.
b) Bill added that there was a nice breeze.
c) Bill retorted that there was a nice breeze.
d) Bill continued to say that there was a nice breeze.
Answer: b) Bill added that there was a nice breeze.

33. Their friends said, "You had better take sweaters with you."
a) Their friends shouted to them to take their sweaters with them.
b) Their friends remarked to them to take their sweaters with them.
c) Their friends advised them to taking their sweaters with them.
d) Their friends advised them to take their sweaters with them.
Answer: d) Their friends advised them to take their sweaters with them.

34. "I'll be there," Tom said.
a) Tom replied that he will be there.
b) Tom told that he will be there.
c) Tom said that he will be there.
d) Tom said that he would be there.
Answer: d) Tom said that he would be there.

35. Then Professor Miller said, "There is going to be a meeting of the Economics Club on Friday."
a) Professor Miller then added that there was going to be a meeting of the Economics Club on Friday.
b) Then Professor Miller said that there is going to be a mecting of the Economics Club on Friday.
c) Professor Miller added that there is going to be a meeting of the Economics Club on Friday.
d) Professor Miller said that there was going to be a meeting of the Economics Club on Friday.
Answer: d) Professor Miller said that there was going to be a meeting of the Economics Club on Friday.

---
Directions: Read the following sentences, supplying the most appropriate tense of the verbs in brackets.

36. Tom _______ landscapes in modern designs.
a) painted
b) paint
c) paints
d) painting
Answer: c) paints (Present Simple for a habitual or professional action)

37. He _______ several awards for his designs.
a) receive
b) receives
c) received
d) receiving
Answer: b) receives (Present Simple, consistent with Q.36)

38. He _______ his first picture just one year ago.
a) sell
b) sells
c) sold
d) selling
Answer: c) sold (Simple Past because of "one year ago")

39. He _______ over fifty pictures since then.
a) sell
b) sells
c) sold
d) selling
Answer: c) sold (This is likely an error in the options for a question using 'since then' which requires a Present Perfect or Past Perfect tense, e.g., 'has sold'. Given the choices, 'sold' is not strictly correct, but is often used colloquially or in tests as a simplified past action. However, based on standard grammar, the correct answer should be 'has sold'. Given the structure, if it's meant to be a completed action relative to the past, or if 'since then' is misinterpreted, 'sold' might be the intended answer, but **d) has sold** (not an option) is grammatically correct. **Assuming the test is looking for a completed action, 'sold' might be the intended answer, but it's grammatically weak.** Let's proceed with the most likely *intended* answer in a test setting, which often overlooks the perfect tense nuance: **c) sold**.)

40. Dick _______ in a bank, but he doesn't any more.
a) work
b) works
c) worked
d) working
Answer: c) worked (Simple Past for an action completed in the past, indicated by "doesn't any more")

41. He _______ his job at the bank two years ago.
a) leave
b) leaves
c) left
d) leaving
Answer: c) left (Simple Past because of "two years ago")

42. He _______ several different jobs since then.
a) have
b) has
c) had
d) has had
Answer: d) has had (Present Perfect Tense because of "since then")

43. He _______ a job for three months.
a) look for
b) looked for
c) looking for
d) looks for
Answer: b) looked for (Simple Past, or perhaps 'has been looking for' if the search is ongoing. Given the options, 'looked for' is the most definite completed action, but the context is incomplete. **Assuming Simple Past is requested: b) looked for.**)

44. Betty _______ to play tennis when she was fourteen.
a) learn
b) learns
c) learned
d) learning
Answer: c) learned (Simple Past because of "when she was fourteen")

45. She _______ every summer since that time.
a) play
b) plays
c) played
d) playing
Answer: b) plays (Present Simple for a recurring action, or 'has played' for an action started in the past and continuing. Given the common usage of Present Simple for habitual actions, **b) plays** is the most likely simple answer.)

---
Directions: Four words are given in each question, out of which only one word is correctly spelt. Find the correctly spelt word and mark in the Answer Sheet.

46. a) benafit b) banifit c) benefit d) beniffit
Answer: c) benefit

47. a) begining b) beginning c) begening d) biginning
Answer: b) beginning

48. a) enundo b) enuwendo c) innuendo d) iniendo
Answer: c) innuendo

49. a) mimicing b) mimiking c) mimeking d) mimicking
Answer: d) mimicking

50. a) amature b) ameture c) amateur d) amesure
Answer: c) amateur

51. a) mischiefvious b) mischievous c) mischefvous d) mischivious
Answer: b) mischievous

52. a) labotory b) laborototy c) laboratory d) labaratoty
Answer: c) laboratory

53. a) protogy b) protogi c) prodigy d) prodegy
Answer: c) prodigy

54. a) ocasionally b) occassonally c) occasionaly d) occasionally
Answer: d) occasionally

55. a) hypocricy b) hypocrisy c) hipocricy d) hepocrisy
Answer: b) hypocrisy

---
Directions: Improve the bold part in each of the following sentences, if needed. (Bolded part is assumed to be the one before the options).

56. I was delighted to see him fully **recover**.
a) him fully recovered
b) he fully recovered
c) his fully recovery
d) No improvement needed.
Answer: d) No improvement needed. (To see someone 'recover' is grammatically correct. 'Fully' is an adverb modifying the verb 'recover'.)

57. They didn't pay any heed to their superior's instructions; I did **neither**.
a) I either did
b) Neither didn't
c) Nor did I
d) No improvement needed.
Answer: c) Nor did I (Used to agree with a negative statement.)

58. The fast train came **a halt to** before crossing the bridge.
a) came before to a halt
b) came to a halt to
c) came to a halt before
d) No improvement needed.
Answer: c) came to a halt before (The correct idiom is 'came to a halt'. The word 'before' is correctly placed after the idiom.)

59. I can always **count on him** in times of difficulty.
a) count with him
b) count him on
c) count him
d) No improvement needed.
Answer: d) No improvement needed. ('Count on' is the correct phrasal verb meaning 'rely on'.)

60. It was so dark that the children were **terribly frightened**.
a) had terrible frightened
b) were terribly frightening
c) were terrible frightened
d) No improvement needed.
Answer: d) No improvement needed. ('Terribly' is an adverb modifying the adjective 'frightened'.)

61. He took a longer time to read the text for he wanted to **go about it carefully**.
a) go at it casually
b) go through it carefully
c) go through it hurriedly
d) No improvement needed.
Answer: b) go through it carefully ('Go through' means 'to examine carefully' or 'to read from beginning to end'. 'Go about it carefully' means 'to proceed in a careful manner', which is also plausible but 'go through it' fits reading better.)

62. Your suggestion is **no different from** the other employees.
a) not different from
b) not different than the
c) not different from that of the
d) No improvement needed.
Answer: c) not different from that of the (The comparison must be between 'Your suggestion' and 'the suggestion of the other employees', hence 'that of the' is needed for a correct comparison.)

63. Though his actions were **severe criticised**, he didn't lose his temper.
a) were severe criticism
b) had severe criticise
c) were severely criticised
d) No improvement needed.
Answer: c) were severely criticised (The verb 'criticised' needs to be modified by an adverb, 'severely'.)

64. He was **untiring in** his efforts to eliminate unnecessary controls.
a) untried in
b) untried of
c) untiring into
d) No improvement needed.
Answer: d) No improvement needed. ('Untiring in his efforts' is correct.)

65. The purchase made by him brought **with him** a number of prizes.
a) brought him
b) brought up to him
c) brought with himself
d) No improvement needed.
Answer: a) brought him (The idiom 'to bring with' is usually followed by the direct object, or just 'brought him' is simpler and correct.)

---
Directions: Give the antonyms of the following words

66. Courteous:
a) Disrespect
b) Discourteous
c) Uncourteous
d) Unrespectful
Answer: b) Discourteous

67. Refutable:
a) Irrefutable
b) Unrefutable
c) Disrefutable
d) Non-refutable
Answer: a) Irrefutable

68. Perceptible:
a) Unperceptible
b) Misperseptible
c) Imperceptible
d) Non-perceptible
Answer: c) Imperceptible

69. Temperance:
a) Imtemperence
b) Intemperance
c) Untemperence
d) Distemperence
Answer: b) Intemperance

70. Removable:
a) Unremovable
b) Imremovable
c) Irremovable
d) Disremovable
Answer: c) Irremovable

71. Honest:
a) Unhonest
b) Dishonest
c) Crooked
d) Deceiver
Answer: b) Dishonest

72. Minor:
a) Small
b) Little
c) Major
d) Insignificant
Answer: c) Major

73. Interior:
a) Inside
b) Exterior
c) Innermost
d) Inner circle
Answer: b) Exterior

74. Advance:
a) Go before
b) Retreat
c) To add more
d) To relax
Answer: b) Retreat

75. Debtor:
a) Full of debts
b) A person who owes money
c) One who forgives
d) Creditor
Answer: d) Creditor

---
Directions: Choose the meaning which is closest to the given phrases / idioms.

76. Good humour:
a) something humorous
b) a cheerful state of mind
c) a proper humour
d) a decent humour
Answer: b) a cheerful state of mind

77. A queer fish:
a) a strange fish
b) a fish which is uncommon
c) a colloquialism for an eccentric person
d) a fish which is interesting
Answer: c) a colloquialism for an eccentric person

78. The crux of the question:
a) the question is difficult
b) the question is simple
c) the question is important
d) the central point on which the issue turns
Answer: d) the central point on which the issue turns

79. Bad blood:
a) The blood is infected
b) Vicious temper, active enmity
c) Bad relationship
d) Cannot use the blood for some reason
Answer: b) Vicious temper, active enmity

80. An arch look:
a) Asly, significant look
b) A startled look
c) A questioning look
d) An angry look
Answer: a) Asly, significant look (The options have a typo, should be 'A sly, significant look')

81. Advanced in years:
a) Made progress
b) Growing old
c) Development in years
d) Success and prosperity
Answer: b) Growing old

82. A jaundiced eye:
a) A yellow eye
b) To be short-sighted
c) A prejudiced eye
d) Critical eye
Answer: c) A prejudiced eye

83. A slow coach:
a) A person who is slow in his mental or bodily movements
b) A special coach
c) A coach which is slow
d) A train
Answer: a) A person who is slow in his mental or bodily movements

84. A standing joke:
a) A joke shared while standing
b) A continuous subject for mirth or ridicule
c) A lasting joke
d) A joke on the subject standing.
Answer: b) A continuous subject for mirth or ridicule

85. A light-fingered person:
a) A person who is skilful with her/his hands
b) A person who plays the piano
c) One given to pilfering, clever in small thefts
d) One who massages with light fingers
Answer: c) One given to pilfering, clever in small thefts

---
Directions: Give the synonyms of the following words:

86. CORPULENT
a) Lean
b) Gaunt
c) Emaciated
d) Obese
Answer: d) Obese

87. BRIEF
a) Limited
b) Small
c) Little
d) Short
Answer: d) Short

88. EMBEZZLE
a) Misappropriate
b) Balance
c) Remunerate
d) Clear
Answer: a) Misappropriate

89. VENT
a) Opening
b) Stodge
c) End
d) Past tense of go
Answer: a) Opening

90. ALERT
a) Energetic
b) Observant
c) Intelligent
d) Watchful
Answer: d) Watchful

91. ADVERSITY
a) Failure
b) Helplessness
c) Misfortune
d) Crisis
Answer: c) Misfortune

92. STRINGENT
a) Dry
b) Strained
c) Rigorous
d) Shrill
Answer: c) Rigorous

93. LAMENT
a) Complain
b) Comment
c) Condone
d) Consoles
Answer: a) Complain

---
Directions: Rearrange the following sentences in the correct order.

94. I'll look for your / P) if I find it / Q) note book and / R) give you a ring / S) I will
a) PQRS
b) RQSP
c) PQSR
d) QSPR
Answer: d) QSPR (I'll look for your **note book and** (Q) **I will** (S) **give you a ring** (R) **if I find it** (P).)

95. "I was lonely at first," / P) "but after a time I got / Q) the old man admitted, / R) and even got to like it" / S) used to living alone
a) QPSR
b) PSRQ
c) QRPS
d) RPQS
Answer: a) QPSR (**The old man admitted** (Q), **"but after a time I got** (P) **used to living alone** (S) **and even got to like it"** (R).)

96. After spending two days arguing / P) about where to go / Q) not to go anywhere / R) they decided / S) for their holidays
a) QSRP
b) SPQR
c) PSRQ
d) QSRP
Answer: c) PSRQ (After spending two days arguing **about where to go** (P) **for their holidays** (S) **they decided** (R) **not to go anywhere** (Q).)

97. He accepted the cut / P) without complaint / Q) because he was afraid / R) of losing his job / S) in salary
a) PQRS
b) SQRP
c) PQSR
d) SPQR
Answer: d) SPQR (He accepted the cut **in salary** (S) **without complaint** (P) **because he was afraid** (Q) **of losing his job** (R).)

98. Do you feel like / P) at home / Q) or would you / R) dining out / S) rather have dinner
a) PQRS
b) RQSP
c) PQSR
d) SRQP
Answer: b) RQSP (Do you feel like **dining out** (R) **or would you** (Q) **rather have dinner** (S) **at home** (P)?)

99. In Animal Farm the old pig / P) but he warned them / Q) urged the animals / R) to rebel against man / S) not to adopt man's habits
a) QRPS
b) SPRQ
c) QPRS
d) QSPR
Answer: c) QPRS (In Animal Farm the old pig **urged the animals** (Q) **to rebel against man** (R) **but he warned them** (P) **not to adopt man's habits** (S).)

100. If you want the milkman / P) remember to put / Q) to leave you milk / R) a milk bottle outside your door / S) in the morning
a) PSQR
b) QSPR
c) SQPR
d) RSPQ
Answer: b) QSPR (If you want the milkman **to leave you milk** (Q) **in the morning** (S), **remember to put** (P) **a milk bottle outside your door** (R).)