PART-A-GENERAL ENGLISH
Marks: 100
Each question carries 2 marks:

A. Choose the most appropriate preposition:

1. The labourer refused to grovel _____ the feet of his master.
a) on
b) about
c) upon
d) at
Answer: (d) at

2. It is life-threatening to intrude _____ enemy's camp.
a) in
b) into
c) on
d) through
Answer: (b) into

3. The candidates were tense _____ anticipation
a) with
b) in
c) on
d) from
Answer: (a) with

4. He had to repent _____ what he had done.
a) from
b) over
c) for
d) in
Answer: (c) for

5. Your attitude smacks _____ contempt
a) of
b) with
c) from
d) in
Answer: (a) of

6. I am angry with him _____ his carelessness
a) at
b) in
c) of
d) for
Answer: (d) for

7. I am ready to say this _____ her face
a) at
b) in
c) to
d) by
Answer: (c) to

8. The committee turned _____ the proposal without thinking
a) out
b) up
c) down
d) in
Answer: (c) down

9. You should apologise _____ him for your behaviour
a) to
b) at
c) by
d) for
Answer: (a) to

10. I am used _____ such hard times
a) to
b) at
c) for
d) from
Answer: (a) to

B. Pick out the word that is most similar in meaning to the main word given (Synonyms):

11. Solitude
a) Company
b) Crowd
c) Aloneness
d) Mob
Answer: (c) Aloneness

12. Kin
a) Enemy
b) Colleague
c) Friend
d) Relative
Answer: (d) Relative

13. Fraud
a) Clown
b) Banker
c) Imposter
d) Actor
Answer: (c) Imposter

14. Distort
a) Wrong
b) Evil
c) Deform
d) Harm
Answer: (c) Deform

15. Pull
a) Stop
b) Crush
c) Proud
d) Drag
Answer: (d) Drag

16. Loot
a) Destruction
b) Waste
c) Spoils
d) Garbage
Answer: (c) Spoils

17. Remote
a) Gadget
b) Distant
c) Savage
d) Mean
Answer: (b) Distant

18. Predict
a) Foretell
b) Decide
c) Prevent
d) Invent
Answer: (a) Foretell

19. Jovial
a) Mercurial
b) Merry
c) Revolting
d) Dizzy
Answer: (b) Merry

20. Charisma
a) Ghost
b) Force
c) Charm
d) Courage
Answer: (c) Charm

C. From the given options, select the word that is opposite in meaning to the main word (Antonyms):

21. Relentless
a) Merciless
b) Incisive
c) Monotonous
d) Yielding
Answer: (d) Yielding

22. Myopic
a) Foresighted
b) Far-sighted
c) Feeble minded
d) Near-sighted
Answer: (b) Far-sighted

23. Awe
a) Borrow
b) Shallow
c) Low
d) Contempt
Answer: (d) Contempt

24. Impartial
a) Hostile
b) Biased
c) Dislike
d) For and against a thing
Answer: (b) Biased

25. Kindle
a) Smother
b) Detest
c) Enemy
d) Discourage
Answer: (a) Smother

26. Expect
a) Attend
b) Regret
c) Despair
d) Loathe
Answer: (c) Despair

27. Meagre
a) Kind
b) Generous
c) Thoughtful
d) Copious
Answer: (d) Copious

28. Abridge
a) Shorten
b) Extend
c) Stress
d) Easy
Answer: (b) Extend

29. Common
a) Strange
b) Uneasy
c) Quick
d) Fast
Answer: (a) Strange

30. Luminous
a) Clear
b) Dim
c) Brittle
d) Bright
Answer: (b) Dim

D. Four alternatives a, b, c, d are given. You are required to select the most suitable alternative to the given idioms and phrases:

31. Ad hoc
a) For a special purpose
b) Arranged systematically
c) Arranged in order
d) None of the above
Answer: (a) For a special purpose

32. Pros and cons
a) Good and evil
b) Former and latter
c) Foul and fair
d) For and against a thing
Answer: (d) For and against a thing

33. A pipe dream
a) A bad dream
b) A pleasant dream
c) An impracticable plan
d) A foolish idea
Answer: (c) An impracticable plan

34. Much ado about nothing
a) To make a noise
b) To make a fuss over small matters
c) A play
d) Talk about nothing
Answer: (b) To make a fuss over small matters

35. On the wane
a) On the heights
b) Stand still
c) Verge of eruption
d) Gradually declining
Answer: (d) Gradually declining

36. A bolt from the blue
a) Struck by thunder
b) A piece of bad luck
c) A flash of lightning
d) A complete surprise
Answer: (d) A complete surprise

37. To cry wolf
a) To listen eagerly
b) To give false alarm
c) To turn pale
d) To keep off starvation
Answer: (b) To give false alarm

38. Die hard
a) Unwilling to change
b) Ready to change
c) Egoist
d) Arrogant
Answer: (a) Unwilling to change

39. Bury the hatchet
a) To keep a secret
b) To make peace
c) To fool someone
d) To bury the wealth
Answer: (b) To make peace

40. To get wind
a) To forget
b) Come to know
c) To tell
d) To fly
Answer: (b) Come to know

E. Choose the appropriate one word substitute based on the context:

41. My uncle is a _____. He never consumes alcohol.
a) Teetotaller
b) Altruist
c) Critic
d) Mercenary
Answer: (a) Teetotaller

42. A _____ is where one man murders his brother
a) Homicide
b) Regicide
c) Fratricide
d) Suicide
Answer: (c) Fratricide

43. A _____ is a medicine which cures all diseases.
a) Panacea
b) Chloroform
c) Stoic
d) Steroid
Answer: (a) Panacea

44. _____ is a condition where one walks in one's sleep.
a) Daydream
b) Reverie
c) Nightmare
d) Somnambulism
Answer: (d) Somnambulism

45. A _____ is someone who can speak many languages
a) Polyglot
b) Linguist
c) Bilingual
d) Monolingual
Answer: (a) Polyglot

46. Hater of mankind-
a) Philanthropist
b) Misanthropist
c) Anthropologist
d) Misogynist
Answer: (b) Misanthropist

47. A place where weapons and ammunitions are stored-
a) Weaponry
b) Arsenal
c) Godown
d) Store
Answer: (b) Arsenal

48. A study of election trends-
a) Numerology
b) Psephology
c) Electology
d) Balletology
Answer: (b) Psephology

49. Someone who is new to a profession-
a) Amateur
b) Novice
c) Accomplice
d) Specialist
Answer: (b) Novice

50. A study of the derivation of words-
a) Philology
b) Dictionary
c) Etymology
d) None of the above
Answer: (c) Etymology