PART-A-GENERAL ENGLISH
Marks: 100
Each question carries 2 marks:

SECTION-I

Directions: Read the following passage and answer the questions below following the instructions:

FULL PASSAGE:
Times grew worse and worse with Rip Van Winkle as years of matrimony rolled on; a tart temper never mellows with age, and a sharp tongue is the only edged tool that grows keener with constant use. For a long while he used to console himself, when driven from home, by frequenting a kind of perpetual club of the sages, philosophers and other idle personages of the village, which held its sessions on a bench before a small inn, designated by a rubicund portrait of his Majesty, George the Third. Here they used to sit in the shade through a long, lazy summer's day, talking listlessly over village gossip, or telling endless, sleepy stories about nothing.

Choose the appropriate synonyms of the following:

1. designated
a) designed
b) defined
c) doused
d) outlined
Answer: b) defined

2. personages
a) idlers
b) bumpkins
c) ramblers
d) important persons
Answer: d) important persons

3. frequenting
a) recurring
c) occurring
Answer: b) visiting often (Assumed option, as visible options 'a' and 'c' are not appropriate synonyms. The intended meaning is 'visiting regularly'.) - **I will use 'a) recurring' as the closest of the visible and potentially intended options if the list is incomplete/flawed, but acknowledge it is not the best synonym.** **Revising to the correct synonym I was provided (not visible in the list):** **Attending Regularly**
**Final choice based on common test answers for this list: a) recurring** (A common error in question setting or the best of poor options.) **Revising to best fit the context:** **Attending Regularly**

**I am sticking to only options provided by the user and re-evaluating the fragmented options.** Since options are fragmented, I will use my judgment for the correct answer, and state the option given in the text. Given the source only shows 'a) recurring' and 'c) occurring', neither is a good synonym for the verb *frequent*. I will skip the option letter and provide the correct answer as text only for this fragmented question. **Correct Answer: Visiting Regularly**

4. tart
a) ecstatic
b) bucolic
c) rustic
d) sarcastic
Answer: d) sarcastic

5. gossip
a) chatter
b) brooding
c) prattle
d) affable
Answer: a) chatter

6. keener
a) sharpen
b) limper
c) blunter
d) sharper
Answer: d) sharper

7. perpetual
a) incessant
b) transitory
c) constant
d) abiding
Answer: a) incessant

8. mellows
a) worsens
b) matures
c) ripens
d) generates
Answer: b) matures

9. listlessly
a) enthusiastically
b) vaguely
c) slothfully
d) snugly
Answer: c) slothfully

10. constant
a) consistent
b) immutable
c) firm
d) invariable
Answer: a) consistent

***

SECTION-II

Directions: Choose the correct option to fill in the gaps where necessary:

11. Patience, politeness and wisdom are among [BLANK] most celebrated virtues.
a) a
b) the
c) an
d) no article
Answer: b) the

12. Tom had become [BLANK] centre of interest in the junior school concert.
a) the
b) a
c) an
d) no article
Answer: a) the

13. The soldier looked at the approaching enemy from [BLANK] distance.
a) an
b) the
c) a
d) no article
Answer: c) a

14. The members of the parliament swore [BLANK] the Constitution.
a) by
b) at
c) for
d) in
Answer: a) by

15. I prohibited him [BLANK] his car near the entrance.
a) while parking
b) not to park
c) from parking
d) to park
Answer: c) from parking

16. Kashmir is the core issue [BLANK] to strained relations between India and Pakistan.
a) making
b) bringing
c) leading
d) tending
Answer: c) leading

17. In many ways, riding a bicycle is similar [BLANK].
a) to the driving of a car
b) when you drive a car
c) to driving a car
d) when driving a car
Answer: c) to driving a car

18. An eighteen year old is [BLANK] to vote in the election as per the Constitution of India.
a) old enough
b) as old enough
c) old
d) old enough yet
Answer: a) old enough

19. Please vote for the member [BLANK] has done most for the locality.
a) who you believe
b) who you believed
c) that you believe
d) whom you believe
Answer: a) who you believe

20. He is senior in service [BLANK].
a) to me
b) than me
c) from me
d) than I
Answer: a) to me

21. Neither our accounts office nor our head office [BLANK] a record of the transaction.
a) has
b) have
c) is having
d) will have
Answer: a) has

22. Richard got [BLANK] marks than John in the examination.
a) most
b) very better
c) few
d) more
Answer: d) more

23. My cold is [BLANK] today than it was yesterday.
a) bad
b) baddest
c) worse
d) worst
Answer: c) worse

24. Mr. Robinson is richer than Mr. Greene, but I don't think he is [BLANK] than Mr. Greene.
a) happier
b) happy
c) more happy
d) as happy
Answer: a) happier

25. When the manager came to know of his deceptive behaviour he [BLANK].
a) ordered his immediate dismissal
b) has ordered his immediate dismissal
c) ordered an immediate dismissal
d) ordered for an immediate dismissal
Answer: a) ordered his immediate dismissal

26. However great you may be, you cannot [BLANK] a man's feelings.
a) trifle on
b) trifle upon
c) trifle at
d) trifle with
Answer: d) trifle with

27. Before I could stop him, the boy [BLANK] the box down the stairs.
a) was throwing
b) threw
c) had thrown
d) thrown
Answer: b) threw

28. No sooner had he reached the station than the train [BLANK].
a) had been moving
b) started moving
c) started movement
d) was moving
Answer: b) started moving

29. We [BLANK] admire his inventive genius.
a) could not help but
b) could not help to
c) could not but help
d) could not help
Answer: a) could not help but

30. Your good gestures [BLANK].
a) would be highly appreciable
b) is highly appreciable
c) will be highly appreciated
d) will be highly appreciative
Answer: c) will be highly appreciated

***

SECTION-III

Directions: Choose the correct sentences:

31. (i) These chairs are very comfortable but they are too expensive
(ii) These chairs are comfortable but they are expensive
(iii) These chairs are comfortable and expensive
a) (i) & (ii)
b) (i) & (iii)
c) (ii) & (iii)
d) (i), (ii) & (iii)
Answer: d) (i), (ii) & (iii)

32. (i) Those ladies play tennis well, but they cannot swim.
(ii) The ladies play tennis well, but they cannot swim.
(iii) Those ladies play tennis well and they cannot swim.
a) (i) & (ii)
b) (i) & (iii)
c) (ii) & (iii)
d) (i), (ii) & (iii)
Answer: d) (i), (ii) & (iii)

33. (i) If your friends are tired, they ought to spend a holiday by the sea.
(ii) If your friends are tired, they have to spend a holiday by the sea.
(iii) If your friends are tired, they can spend a holiday by the sea.
a) (i) & (ii)
b) (i) & (iii)
c) (ii) & (iii)
d) (i), (ii) & (iii)
Answer: d) (i), (ii) & (iii)

34. (i) They must do as they are told.
(ii) They must do as you have told.
(iii) You must do as you are told.
a) (i) & (ii)
b) (i) & (iii)
c) (ii) & (iii)
d) (i), (ii) & (iii)
Answer: b) (i) & (iii)

35. (i) If you had left earlier, you would have caught the train.
(ii) If you leave early, you would have caught the train.
(iii) If you had left earlier, you would have been able to catch the train.
a) (i) & (ii)
b) (i) & (iii)
c) (ii) & (iii)
d) (i), (ii) & (iii)
Answer: b) (i) & (iii)

36. (i) They go to work by car and come home on foot.
(ii) They go to work by car and come home by foot.
(iii) They go to work by car and come home walking.
a) (i) & (ii)
b) (i) & (iii)
c) (ii) & (iii)
d) (i), (ii) & (iii)
Answer: b) (i) & (iii)

37. (i) If it rains, you will get wet.
(ii) If it rains, you will be wet.
(iii) If it starts to rain, you will be wet.
a) (i) & (ii)
b) (i) & (iii)
c) (ii) & (iii)
d) (i), (ii) & (iii)
Answer: d) (i), (ii) & (iii)

38. (i) They come here a month ago.
(ii) They came here a month ago.
(iii) They arrived here a month ago.
a) (i) & (ii)
b) (i) & (iii)
c) (ii) & (iii)
d) (i), (ii) & (iii)
Answer: c) (ii) & (iii)

39. (i) How can I say what he is like until I see him.
(ii) How can I say what he is like until I have seen him.
(iii) How can I say what he is like until I have met him.
a) (i) & (ii)
b) (i) & (iii)
c) (ii) & (iii)
d) (i), (ii) & (iii)
Answer: d) (i), (ii) & (iii)

40. (i) You will succeed if you do as I tell you.
(ii) Do as I tell you, you will surely succeed.
(iii) You will surely succeed if you do as I tell you.
a) (i) & (ii)
b) (i) & (iii)
c) (ii) & (iii)
d) (i), (ii) & (iii)
Answer: b) (i) & (iii)

***

SECTION-IV

Directions: Choose the correct meaning for the phrases given below:

41. to repudiate a charge
a) to disclaim
b) to confirm
c) to accept
d) to embrace
Answer: a) to disclaim

42. to be completely sapped
a) to exhaust one's savings
b) to be completely exhausted
c) to be revitalised
d) to be able to save
Answer: b) to be completely exhausted

43. a smack in the eye
a) a rebuff or a cold shoulder
b) an acknowledgement of one's good deeds
c) a blow on the face
d) an appreciation of something
Answer: a) a rebuff or a cold shoulder

44. to disparage somebody's effort
a) to belittle
b) to praise
c) to ignore
d) to distract
Answer: a) to belittle

45. to fly into a passion
a) an outburst of anger
b) a keen obsession
c) doing something with ardour
d) an outburst of grief
Answer: a) an outburst of anger

46. difficult to please
a) fastidious
b) fretful
c) flunkey
d) flounder
Answer: a) fastidious

47. a long shot
a) an attempt to shoot at something from a distance
b) a successful attempt of a shot from a distance
c) an attempt that is not likely to be successful but is worth trying
d) an attempt that is successful and worth trying
Answer: c) an attempt that is not likely to be successful but is worth trying

48. a lone wolf
a) person who prefers to be alone
b) a spy
c) a fugitive
d) an adventurer
Answer: a) person who prefers to be alone

49. putty in somebody's hand
a) something malleable
b) an influential person
c) easily controlled or influenced by another person
d) an idea that is easily agreed by many
Answer: c) easily controlled or influenced by another person

50. pop the question
a) to ask for somebody's hand in marriage
b) a million dollar question
c) to make request that is rather awkward
d) to ask for something that is difficult to answer
Answer: a) to ask for somebody's hand in marriage