PART-A-GENERAL ENGLISH
Each question carries 2 marks:
SECTION-I
Marks: 100

Directions: Read the following passage and answer the questions below, following the instructions :
PASSAGE:
When they first meet a stranger, women are reluctant to relinquish their reserve, fearing unknown dangers. But the trauma of imminent dangers had broken down her fences in a single blow, rendering preliminaries unnecessary. Some unknown divinity lacking patience, had brought the two of them face to face on a solitary mountain road, and fused their hearts together. The lightning flash of this sudden revelation would haunt them often at night, etching itself against the darkness. Like the flaming imprint of the sun and stars on the azure of the sky during some great cosmic collision, it left a deep impression within their consciousness.

Choose the appropriate antonyms of the following:

6. Preliminaries
a) Embarked
b) Adversaries
c) Groundwork
d) Mercenaries
Answer: a) Embarked (Antonym of "Preliminaries" as the necessary first steps; "Embarked" means started, which could be seen as the action after preliminaries are over, but in the context of the sentence from the passage, 'preliminaries' means 'introductory steps'. 'Groundwork' is a synonym. 'Embarked' is the best available antonym among the choices.)

7. Fused
a) Accumulate
b) Corporate
c) Enthused
d) Amalgamated
Answer: a) Accumulate (Antonym of "Fused" meaning joined or blended; "Accumulate" means gather or amass, which is the best fit for an antonym among the choices. Note: The most direct antonym, 'Separated' or 'Split', is not available. 'Accumulate' suggests gathering things individually rather than joining them together.)

8. Etching
a) Engraving
b) Embalming
c) Exacting
d) Emerging
Answer: d) Emerging (Antonym of "Etching" meaning impressing deeply/permanently; "Emerging" suggests coming into view or rising, which is the best fit for an antonym among the choices. Note: The most direct antonym, 'Fading' or 'Erasing', is not available. 'Engraving' is a synonym.)

9. Imprint
a) Impress
b) Imprecise
c) Import
d) Impart
Answer: b) Imprecise (Antonym of "Imprint" meaning a mark or impression; "Imprecise" means not exact or not clearly defined, which is the best available antonym among the choices.)

10. Azure
a) Mauve
b) Magenta
c) Lavender
d) Sapphire
Answer: d) Sapphire (Antonym of "Azure" meaning a bright blue colour. The closest to an opposite or contrasting colour might be 'Magenta' or 'Mauve', but 'Sapphire' is a shade of blue, making it a poor choice for an antonym. If the question intended to ask for a synonym, 'Sapphire' (often a deep blue) or 'Mauve'/'Lavender'/'Magenta' (shades of red/purple which contrast with blue) would not be a good fit. Given the options, and assuming an error or a different interpretation of 'antonym' is possible, none are a good antonym for a color term like 'Azure'. However, in the absence of a better option, and if one must be chosen, the question is flawed. Assuming 'd' is the key's answer due to error or a less common interpretation, but logically, colors don't have true antonyms in the way that concepts do. Given that 'Azure' is a shade of blue, and 'Sapphire' is also a shade of blue, it's highly unlikely to be the intended antonym. Since this is an objective test, and a choice must be made, and the options are all colors, 'Mauve', 'Magenta', and 'Lavender' are colors very different from azure, so one of them should be the antonym. I will choose **b) Magenta** as a strong contrasting color, though this is a guess based on color theory, not a linguistic antonym.)

***

SECTION-II

Directions: Choose the correct option to fill in the gaps where necessary:

Choose the appropriate synonyms of the following:

1. Reluctant
a) Interference
b) Divulge
c) Unenthusiastic
d) Unintelligible
Answer: c) Unenthusiastic

2. Relinquish
a) Abdicate
b) Abjure
c) Abscond
d) Abstruse
Answer: a) Abdicate (Synonym of 'Relinquish' meaning to give up a position or claim; 'Abjure' is close but means to renounce a belief/claim solemnly; 'Abdicate' is the closest fit.)

3. Imminent
a) Remote
c) Impediment
Answer: b) Reverent

b) Reverent
d) Impertinent
(This is a typo in the provided material. The options 'a) Remote', 'b) Reverent', 'c) Impediment', 'd) Impertinent' are not synonyms of 'Imminent' (meaning about to happen). 'Remote' is an antonym. Since a synonym is requested, the correct answer is not present in the options. Assuming the question intended to ask for a synonym for 'Reverent' or another word, or the options are wrong, I will skip the answer.)

4. Revelation
a) Reticent
c) Vouching
Answer: d) Veiling (This is a typo in the provided material. 'Veiling' is an antonym, meaning covering up. 'Reticent', 'Vouching', and 'Reverent' are not synonyms. Assuming the question intended to ask for an antonym, the answer would be d) Veiling.)

5. Collision
a) Impact
b) Shock
c) Evasion
d) Concussion
Answer: a) Impact

11. This opinion is _______ wrong or right.
a) Either
b) Neither
c) Fully
d) Not
Answer: a) Either

12. There has been a _______ among cricket enthusiasts to be glued to their television sets, setting aside other priorities.
a) Behaviour
b) Tendency
c) Habit
d) Inclination
Answer: b) Tendency

13. Most people are too _______ in their own lives to care much about the agonies of others.
a) Absorbed
b) Concerned
c) Indulged
d) Entangled
Answer: a) Absorbed

14. People respect him because he _______ practice whatever he preaches to others.
a) Turns
b) Realises
c) Converts
d) Transforms
Answer: d) Transforms (The phrase should be "transforms into practice")

15. On the _______ that he was the young child's guardian the kidnapper made off with the child.
a) Pretension
b) Deceit
c) Presumption
d) Pretext
Answer: d) Pretext

16. The persevering effort of doctors and health workers is _______ the rich and the poor.
a) With
b) Among
c) For
d) Between
Answer: d) Between

17. Significant _______ imbibed in human beings mould their moral character.
a) Attitudes
b) Behaviours
c) Principles
d) Principals
Answer: c) Principles

18. This dictionary costs _______
a) Lesser
b) Dearly
c) Dearer
d) More
Answer: d) More

19. When you saw me at the airport this morning I was _______ a friend off.
a) Seeing
b) Checking
c) Leaving
d) Bidding
Answer: d) Bidding

20. His _______ of how he rescued the cat from the bottom of the well was quite dramatic.
a) Story
b) Account
c) Narration
d) Tale
Answer: b) Account

21. When everyone has taken _______ the concert will begin.
a) His seats
b) A seat
c) Their seat
d) Their seats
Answer: d) Their seats

22. Do you _______ play tennis ?
a) Often
b) Generally
c) Occasionally
d) Usually
Answer: a) Often

23. You can rely _______ my discretion.
a) Upon
b) In
c) On
d) For
Answer: c) On (Both 'Upon' and 'On' are correct, but 'On' is generally the more common choice in this context.)

24. Most of the _______ in the library are empty.
a) Shelfs
b) Shelves
c) Cupboards
d) Cupboard
Answer: b) Shelves

25. He did _______ he was told.
a) As
b) Like
c) Since
d) Because
Answer: a) As

26. He is as old as _______
a) Me
b) I
c) Him
d) She
Answer: b) I (The comparison is between "He" and "I" (am old).)

27. The authorities do not discriminate _______ the rich and the poor.
a) With
b) Among
c) For
d) Between
Answer: d) Between

28. _______ man tribunal was entrusted to arrive at a solution of the dispute.
a) A
b) An
c) The
d) No article
Answer: a) A

29. We came across a little bubbling stream; _______ stream flowed through a wooded valley.
a) A
b) An
c) The
d) No article
Answer: c) The

30. This is _______ historic occasion.
a) The
b) An
c) A
d) No article
Answer: c) A (The 'h' in 'historic' is usually pronounced, so 'A' is used.)

***

SECTION-III

Directions: Choose the correct sentences:

31. (i) He is a firm believer of democratic principles.
(ii) He firmly believes in democratic principles.
(iii) He firmly belief in democratic principles.
a) (i) & (ii)
b) (i) & (iii)
c) (ii) & (iii)
d) (i), (ii) & (iii)
Answer: a) (i) & (ii)

32. (i) The output of our factory has not been satisfactory.
(ii) The output of our factory was not satisfactory.
(iii) The output of our factory has not been satisfying.
a) (i) & (ii)
b) (i) & (iii)
c) (ii) & (iii)
d) (i), (ii) & (iii)
Answer: a) (i) & (ii)

33. (i) On second thoughts the employees withdrew his resignation from his job.
(ii) On second thoughts the employee has withdrawn his resignation from his job.
(iii) On second thoughts the employee withdrew his resignation from his job.
a) (i) & (ii)
b) (i) & (iii)
c) (ii) & (iii)
d) (i), (ii) & (iii)
Answer: c) (ii) & (iii) (Sentence (i) is incorrect due to the plural 'employees' used with the singular 'his resignation' and 'his job'. Both (ii) and (iii) use the singular 'employee' and are grammatically correct, just different tenses. Since (ii) and (iii) are options, (ii) & (iii) is the answer.)

34. (i) The radio was the main source of entertainment before the television.
(ii) The radio was the main form of entertainment before the television.
(iii) The radio is the main form of entertainment before the television.
a) (i) & (ii)
b) (i) & (iii)
c) (ii) & (iii)
d) (i), (ii) & (iii)
Answer: a) (i) & (ii) (Sentence (iii) is incorrect because it uses 'is' (present tense) to describe a situation 'before the television' (past time frame).)

35. (i) We were unable to hold our meeting as three members do not make a quorum.
(ii) We are unable to hold our meeting as three members do not make a quorum.
(iii) We were unable to hold the meeting since three members do not make a quorum.
a) (i) & (ii)
b) (i) & (iii)
c) (ii) & (iii)
d) (i), (ii) & (iii)
Answer: c) (ii) & (iii)

36. (i) He told his friends that he had decided to retire.
(ii) He told his friends of his decision to retire.
(iii) He told his friends of his retirement.
a) (i) & (ii)
b) (i) & (iii)
c) (ii) & (iii)
d) (i), (ii) & (iii)
Answer: d) (i), (ii) & (iii)

37. (i) The newly marketed jam was adulterated and found to contain harmful ingredients.
(ii) The newly marketed jam was adulterated and containing harmful ingredients.
(iii) The newly marketed jam was adulterated and contains harmful ingredients.
a) (i) & (ii)
b) (i) & (iii)
c) (ii) & (iii)
d) (i), (ii) & (iii)
Answer: b) (i) & (iii) (Sentence (ii) is ungrammatical. Sentence (iii) is correct assuming 'contains' refers to a lasting state (ingredients still present). Sentence (i) is correct.)

38. (i) He could not restrain from weeping, when he saw the pathetic sight.
(ii) He could not restrain from weeping, when he observed the pathetic sight.
(iii) He could not restrain oneself from weeping, when he saw the pathetic sight.
a) (i) & (ii)
b) (i) & (iii)
c) (ii) & (iii)
d) (i), (ii) & (iii)
Answer: a) (i) & (ii) (Grammatically, 'restrain' should be followed by a reflexive pronoun, e.g. 'restrain himself from weeping'. However, in older or less formal English, 'restrain from' is sometimes accepted. Sentence (iii) uses the wrong reflexive pronoun 'oneself'. Assuming (i) and (ii) represent the intended correct forms, with the verb choice being the only difference.)

39. (i) Although a mild mannered man in private life, yet he was a dynamic leader in the eyes of the nation.
(ii) He was a mild mannered man in private life, but was a dynamic leader in the eyes of the nation.
(iii) Although a mild mannered man in private life he was a dynamic leader in the eyes of the nation.
a) (i) & (ii)
b) (i) & (iii)
c) (ii) & (iii)
d) (i), (ii) & (iii)
Answer: c) (ii) & (iii) (Sentence (i) is incorrect because 'Although' and 'yet' should not be used together. Both (ii) and (iii) are correct ways to express the contrast.)

40. (i) Except for the roses, which are foreign, all other plants in my garden are indigenous.
(ii) Except for the roses, which are foreign, all other plants in the garden are indigenous.
(iii) Except for the roses, which are foreign, all other plants in the garden is indigenous.
a) (i) & (ii)
b) (i) & (iii)
c) (ii) & (iii)
d) (i), (ii) & (iii)
Answer: a) (i) & (ii) (Sentence (iii) is incorrect because the plural subject 'all other plants' requires the plural verb 'are', not 'is'.)

***

SECTION-IV

Directions: Choose the correct meaning for the words given below:

41. Recuperate
a) To recover from illness
b) To find a lost article
c) To change for the worse
d) To strike back
Answer: a) To recover from illness

42. Reciprocate
a) To make a long story short
b) To return in good measure
c) One who has to endure cruelty
d) To give and receive mutually
Answer: d) To give and receive mutually

43. Tempestuous
a) To persuade someone about something
b) To ask a lot questions without caring to listen to the answer
c) Full of extreme emotions and excitement
d) To be quick to answer any forthcoming question
Answer: c) Full of extreme emotions and excitement

44. Extradite
a) To spend lavishly
b) To hand over to foreign authority
c) To contradict a given order
d) To go back on one's promise
Answer: b) To hand over to foreign authority

45. Disparage
a) To consider someone as superior
b) To quarrel without a cause
c) To exaggerate
d) To belittle
Answer: d) To belittle

46. Luxuriate
a) The enjoyment of special and expensive things
b) To relax while enjoying something pleasant
c) To enjoy the simple things of life
d) To move away from expensive things to simpler things
Answer: b) To relax while enjoying something pleasant

47. Extemporize
a) To speak without preparation
b) To work without pay
c) To give a brief speech
d) To expose someone's misdeeds
Answer: a) To speak without preparation

48. Emulate
a) To try to equal or excel
b) To approve of something officially
c) To set free from slavery and unfair control
d) To be very pleased with oneself
Answer: a) To try to equal or excel

49. Exonerate
a) To become closer to somebody with the passage of time
b) Branches of a tree that spreads widely
c) To officially state that one is not responsible for something they have been blamed
d) To remove dead cells from the surface of the skin
Answer: c) To officially state that one is not responsible for something they have been blamed

50. Reminisce
a) To think about the future
b) To talk about the past
c) To waste time
d) To talk fondly of someone
Answer: b) To talk about the past