1. A boat can travel with a speed of 13 km/hr in still water. If the speed of the stream is 4 km/hr, find the time taken by the boat to go 68 km downstream.
   a) 2 hours
   b) 3 hours
   c) 4 hours
   d) 5 hours
   e) None of these

   Answer: c

2. A man's speed with the current is 15 km/hr and the speed of the current is 2.5 km/hr. The man's speed against the current is:
   a) 8.5 km/hr
   b) 9 km/hr
   c) 10 km/hr
   d) 12.5 km/hr
   e) None of these

   Answer: c

3. A boat running upstream takes 8 hours 48 minutes to cover a certain distance, while it takes 4 hours to cover the same distance running downstream. What is the ratio between the speed of the boat and speed of the water current respectively?
   a) 2 : 1
   b) 3 : 2
   c) 8 : 3
   d) Cannot be determined
   e) None of these

   Answer: c

4. A motorboat, whose speed in 15 km/hr in still water goes 30 km downstream and comes back in a total of 4 hours 30 minutes. The speed of the stream (in km/hr) is:
   a) 4 km/hr
   b) 5 km/hr
   c) 6 km/hr
   d) 10 km/hr

   Answer: b

5. In one hour, a boat goes 11 km/hr along the stream and 5 km/hr against the stream. The speed of the boat in still water (in km/hr) is:
   a) 3 kmph
   b) 5 kmph
   c) 8 kmph
   d) 9 kmphr

   Answer: c

6. A boat running downstream covers a distance of 16 km in 2 hours while for covering the same distance upstream, it takes 4 hours. What is the speed of the boat in still water?
   a) 4 kmph
   b) 6 kmph
   c) 8 kmph
   d) Data inadequate
   e) None of these

   Answer: b

7. The speed of a boat in still water in 15 km/hr and the rate of current is 3 km/hr. The distance travelled downstream in 12 minutes is:
   a) 1.2 km
   b) 1.8 km
   c) 2.4 km
   d) 3.6 km
   e) None of these

   Answer: d

8. A boat takes 90 minutes less to travel 36 miles downstream than to travel the same distance upstream. If the speed of the boat in still water is 10 mph, the speed of the stream is:
   a) 2 mph
   b) 2.5 mph
   c) 3 mph
   d) 4 mph
   e) None of these

   Answer: a

9. A man can row at 5 kmph in still water. If the velocity of current is 1 kmph and it takes him 1 hour to row to a place and come back, how far is the place?
   a) 2.4 km
   b) 2.5 km
   c) 3 km
   d) 3.6 km
   e) None of these

   Answer: a

10. A boat covers a certain distance downstream in 1 hour, while it comes back in112112hours. If the speed of the stream be 3 kmph, what is the speed of the boat in still water?
   a) 12 kmph
   b) 13 kmph
   c) 14 kmph
   d) 15 kmph
   e) None of these

   Answer: d

11. A boatman goes 2 km against the current of the stream in 1 hour and goes 1 km along the current in 10 minutes. How long will it take to go 5 km in stationary water?
   a) 40 minutes
   b) 1 hour
   c) 1 hr 15 min
   d) 1 hr 30 min

   Answer: c

12. A man can row three-quarters of a kilometer against the stream in11141114minutes and down the stream in712712minutes. The speed (in km/hr) of the man in still water is:
   a) 2
   b) 3
   c) 4
   d) 5

   Answer: d

13. Speed of a boat in standing water is 9 kmph and the speed of the stream is 1.5 kmph. A man rows to a place at a distance of 105 km and comes back to the starting point. The total time taken by him is:
   a) 16 hours
   b) 18 hours
   c) 20 hours
   d) 24 hours

   Answer: d

14. A man takes twice as long to row a distance against the stream as to row the same distance in favour of the stream. The ratio of the speed of the boat (in still water) and the stream is:
   a) 2 : 1
   b) 3 : 1
   c) 3 : 2
   d) 4 : 3

   Answer: b

15. A man rows to a place 48 km distant and come back in 14 hours. He finds that he can row 4 km with the stream in the same time as 3 km against the stream. The rate of the stream is:
   a) 1 km/hr
   b) 1.5 km/hr
   c) 2 km/hr
   d) 2.5 km/hr

   Answer: a

16. A man can row at a speed of412412km/hr  in still water. If he takes 2 times as long to row a distance upstream as to row the same distance downstream, then the speed of stream (in km/hr) is-
   a) 1
   b) 1.5
   c) 2
   d) 2.5

   Answer: b

17. A boat covers 24 km upstream and 36 km downstream in 6 hours, while it covers 36 km upstream and 24 km downstream in612612hours. The speed of the current is?
   a) 1 km/hr
   b) 2 km/hr
   c) 1.5 km/hr
   d) 2.5 km/hr

   Answer: b

18. A boat while dowenstream in a reiver converd  a distance of 50 miles at an average speed of 60 miles per hour. While returning , because of the water resistance , it took 1 hour 15 minutes to cover the same distance What was the average speed during the whole journey?
   a) 40 mph
   b) 48 mph
   c) 50 mph
   d) 55 mph

   Answer: b

19. A boat travels 24 km upstream in 6 hours and 20 km downstream in 4 hours. Then the speed of boat in still water and the speed of current are respectively.
   a) 4 kmph and 3 kmph
   b) 4.5 kmph and 0.5 kmph
   c) 4 kmph and 2 kmph
   d) 5 kmph and 2 kmph

   Answer: b

20. A man can row 6 km/hr in still water. If the speed of the current is 2 km/hr he takes 4 hours more in upstream than the downstream. The distance is?
   a) 30 km
   b) 24 km
   c) 20 km
   d) 32 km

   Answer: d

21. The speed of a boat along the stream is 12 km/hr and against the stream is 8 km/hr. The time taken by the boat to sail 24 km in still water is?
   a) 2 hrs
   b) 3 hrs
   c) 2.4 hrs
   d) 1.2 hrs

   Answer: c

22. A motorboat in still water travels at a speed of 36 km/hr. It goes 56 km upstream in 1 hour 45 monutes. The time taken by it to cover the same distance down the stream will be-
   a) 1 hour 24 minutes
   b) 2 hour 21 minutes
   c) 2 hour 25 minutes
   d) 3 hour

   Answer: a

23. P, Q and R are three towns on a river which flows uniformly. Q is equidistant from P and R. I row from P to Q and back in 10 hours and I can row from P to R in 4 hours. Compare the speed of my boat in still water with that of the river.
   a) 4 : 3
   b) 5 : 3
   c) 6 : 5
   d) 7 : 3

   Answer: b

24. A boat moves downstream at the rate of 1 km in712712minutes and upstream at the rate of 5 km an hour. What is the speed of the boat in the still water?
   a) 8 km/hour
   b) 612612km/hour
   c) 4 km/hour
   d) 312312km/hour

   Answer: b

25. A boat takes half time in moving a certain distance downstream than upstream. The ratio of the speed of the boat in still water and that of the current is?
   a) 2 : 1
   b) 4 : 3
   c) 1 : 2
   d) 3 : 1

   Answer: d

26. A man rows 12 km in 5 hours against the stream  and the speed of current being 4 kmph. What time will be taken by him to row 15 km with the stream?
   a) 1 hour2771327713minutes
   b) 1 hour2471324713minutes
   c) 1 hour2571325713minutes
   d) 1 hour2671326713minutes

   Answer: d

27. The speed of a boat downstream is 15 km/hr and the speed of current is 3 km/hr. Find the total time taken by the boat to cover 15 km upstream and 15 km downstream.
   a) 2 hours 40 minutes
   b) 2 hours 42 minutes
   c) 2 hours 10 minutes
   d) 2 hours 30 minutes

   Answer: a

28. The speed of a boat in still water is 10 km/hr. If it can travel 26 km downstream and 14 km upstream at the same time, the speed of the stream is-
   a) 2 km/hr
   b) 2.5 km/hr
   c) 3 km/hr
   d) 4 km/hr

   Answer: c

29. A man row to a place 48 km distant and back on 14 hours text. He finds that he can row 4 km with the stream in the same time as 3 km against the stream. The rate of the stream is?
   a) 1 km/hr
   b) 1.5 km/hr
   c) 1.8 km/hr
   d) 3.5 km/hr

   Answer: a

30. Speed  of a along and against the current are 14 kms/hr and 8 kms/hr respectively. The speed of the current is?
   a) 11 km/hr
   b) 6 km/hr
   c) 5.5 km/hr
   d) 3 km/hr

   Answer: d

31. If the speed of a boat in still water is 20km/hr and the speed of the current is 5km, then the time taken by the boat to travel 100 km with the current is?
   a) 2 hours
   b) 3 hours
   c) 4 hours
   d) 7 hours

   Answer: c

32. A man takes 2.2 times as long to row a distance upstream as to row the same distance downstream. If he can row 55 km downstream in 2 hour 30 minutes, what is the speed of the boat in the still water?
   a) 40 km/h
   b) 8 km/h
   c) 16 km/h
   d) 24 km/h

   Answer: c

33. The speed of the boat in still water is 5 times that of current, it takes 1.1 hour to row to point B from point A downstream. The distance between point A and point B is 13.2 km. How much distance (in km) will it cover in 312 minutes upstrem?
   a) 43.2
   b) 48
   c) 41.6
   d) 44.8

   Answer: c

34. A boat can tarvel 36 km upstream in 5 hours. If the speed of the stream is 2.4 kmph, how much time will the boat take to cover a distance of 78 km downstream?(in hours)
   a) 5 hours
   b) 6.5 hours
   c) 5.5 hours
   d) 8 hours

   Answer: b

35. A man can row upstream at 12km/hr and downstream at 18 km/hr. The man rowing speed in still water is?
   a) 15 km/hr
   b) 5 km/hr
   c) 3 km/hr
   d) 10 km/hr

   Answer: a

36. On a river , Q is the mid - point between two points P and R on the same bank of the river. A boat can go from P to Q and back in 12 hours, and from P to R in 16 hours 40 minutes. How long would it take to go from R to P?
   a) 337337hr
   b) 5 hr
   c) 623623hr
   d) 713713hr

   Answer: d

37. A boat can row 35 km, upstream in 7 hours and the same distance downstream in 5 hours. What is the speed (in km/hr) of the boat in still water?
   a) 5
   b) 7
   c) 9
   d) 6

   Answer: d

38. A man rows to a place 48 km distant and comes back in 14 hours. He finds that he can row 4 km with the stream in the same time as 3 km against the stream. The speed of the stream is:
   a) 1.5 km/h
   b) 3.5 km/h
   c) 1.8 km/h
   d) 1 km/h

   Answer: d

39. A motorboat goes 24 km in 2 hour along the stream and 10 km in 1 hour against the stream. The speed of the motorboat in kilometres per hour, is:
   a) 14
   b) 10
   c) 11
   d) 12

   Answer: c

40. A boat moves 25 km upstream and 39 km downstream in 8 hours. It travels 35 km upstream and 52 km downstream in 11 hours. What is the speed of the stream if it travels at a uniform speed?
   a) 4 km/h
   b) 5 km/h
   c) 6 km/h
   d) 3 km/h

   Answer: a

41. A boat can cover a distance of 56 km downstream in 3.5 hours. The ratio of the boat in still water and the speed of stream is 3 : 1. How much time (in hours) will the boat take to cover a distance of 41.6 km downstream?
   a) 2.1
   b) 1.5
   c) 2.6
   d) 1.8

   Answer: c

42. A man rows a boat a certain distance downstream in 9 hours, while it takes 18 hours to row the same distance upstream. How many hours will it take him to row3535of the same distance in still water?
   a) 9.5
   b) 7.2
   c) 10
   d) 12

   Answer: b

43. Two boat are travelling with speed of 36 km/hr and 54 km/hr respectively towards each other. What is the distance (in metres) between the two boats one second before they collide?
   a) 10
   b) 15
   c) 25
   d) 5

   Answer: c

44. A motor boat can travel 40 km downstream and 30 km upstream in 10 hours. It can travel 80 km downstream and 40 km upstream in 15 hours. Find the speed of the boat in still water.
   a) 4 km/h
   b) 10 km/h
   c) 16 km/h
   d) 8 km/h

   Answer: b

45. The speed of a boat in still water is 15 km/h, and the speed of the current is 5 km/h. In how much time (in hours) will the boat travel a distance of 60 km upstream and the same distance downstream?
   a) 10 hr
   b) 9 hr
   c) 20 hr
   d) 12 hr

   Answer: b

46. A boat can go 40 km downstream and 25 km upstream in 7 hours 30 minutes. It can go 48 km downstream and 36 km upstream in 10 hours. What is the speed (in km/h) of the boat in still water?
   a) 6
   b) 12
   c) 9
   d) 15

   Answer: c

47. A swimmer swims from a point P against the current for 6 min and then swims back along the current for next 6 min and reaches at a point Q. If the distance between P and Q is 120 m then the speed of the current (in km/h) is:
   a) 0.4
   b) 0.2
   c) 1
   d) 0.6

   Answer: d

48. The speed of a boat in still water is 18 km/h and the speed of the current is 6 km/h. In how much time (in hours) will the boat travel a distance of 90 km upstream and the same distance downstream?
   a) 912912
   b) 11141114
   c) 12
   d) 10

   Answer: b

49. A boat can go 5 km upstream and712712km downstream in 45 minutes. If can also go 5 km downstream and 2.5 km upstream in 25 minutes. How much time (in minutes) will it take to go 6 km upstream?
   a) 30
   b) 36
   c) 24
   d) 32

   Answer: b

