1. Ram was / senior to / Sam in college.
   a) Ram was
   b) senior to
   c) Sam in college
   d) No Error

   Answer: d

2. It was him / who came / running / into the classroom.
   a) It was him
   b) who came
   c) running
   d) into the classroom
   e) No Error

   Answer: a

3. The capital of Yemen / is situating / 2190 meters above / the sea level.
   a) The capital of Yemen
   b) is situating
   c) 2190 meters above
   d) the sea level
   e) No Error

   Answer: b

4. The captain along with his team / are practicing very hard / for the / forth coming matches.
   a) The captain along with his team
   b) are practicing very hard
   c) for the
   d) forth coming matches
   e) No Error

   Answer: b

5. Supposing if / it rains / what shall / we do?
   a) Supposing if
   b) it rains
   c) what shall
   d) we do?
   e) No Error

   Answer: a

6. Either Nemmu or Mennu / are in the wrong; / both can / certainly never be.
   a) Either Nemmu or Mennu
   b) are in the wrong;
   c) both can
   d) certainly never be
   e) No Error

   Answer: b

7. None of two girls / who were present / appeared to be inclined / to listen to sane advice.
   a) None of two girls
   b) who were present
   c) appeared to be inclined
   d) to listen to sane advice
   e) No Error

   Answer: a

8. Everyone knows / that the leopard is / faster / of all animals.
   a) Everyone knows
   b) that the leopards is
   c) faster
   d) of all animals
   e) No Error

   Answer: d

9. I and my colleague / have carefully considered the important issues raised by / the report which you sent me and / we have decided to take the following action.
   a) I and my colleague
   b) have carefully considered the important issues rai
   c) the report which you sent me and
   d) we have decided to take the following
   e) No Error

   Answer: a

10. Even if / the teacher has completed the / course the students cannot pass / unless they study themself.
   a) Even if
   b) the teacher has completed the
   c) course the students cannot pass
   d) unless they study themself
   e) No Error

   Answer: d

11. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The students were / awaiting for / the arrival of the chief guest.
   a) The students were
   b) awaiting for
   c) the arrival of the chief guest
   d) No error

   Answer: b

12. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Sixty miles / are / a good distance.
   a) Sixty miles
   b) are
   c) a good distance
   d) No error

   Answer: b

13. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.They have been / very close friends / until they quarrelled.
   a) They have been
   b) very close friends
   c) until they quarrelled
   d) No error

   Answer: a

14. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.When the dentist came in / my tooth was stopped aching / out of fear that I might lose my tooth.
   a) When the dentist came in
   b) my tooth was stopped aching
   c) out of fear that I might lose my tooth
   d) No error

   Answer: b

15. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.It is the duty of every citizen to do his utmost / to defend the hardly-won / freedom of the country.
   a) It is the duty of every citizen to do his utmost
   b) to defend the hardly-won
   c) freedom of the country
   d) No error

   Answer: b

16. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.No sooner did I open the door / when the rain, heavy and stormy, rushed in / making us shiver from head to foot.
   a) No sooner did I open the door
   b) when the rain, heavy and stormy, rushed in
   c) making us shiver from head to foot
   d) No error

   Answer: b

17. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.If a man diligently seeks to come into the contact / with the best that has been thought and said in this world / he will become simple and unselfish.
   a) If a man diligently seeks to come into the contact
   b) with the best that has been thought and said in this world
   c) he will become simple and unselfish
   d) No error

   Answer: a

18. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.You must / remember me / to post this letter.
   a) You must
   b) remember me
   c) to post this letter
   d) No error

   Answer: b

19. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.I shall certainly / write you / when I shall reach NewDelhi.
   a) I shall certainly
   b) write you
   c) when I shall reach NewDelhi
   d) No error

   Answer: c

20. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.On the busy Ring Road / we witnessed a collusion / between a truck and an auto.
   a) On the busy Ring Road
   b) we witnessed a collusion
   c) between a truck and an auto
   d) No error

   Answer: b

21. Ramu is the elected leader / and also a person / who we all / can confide in.
   a) Ramu is the elected leader
   b) and also a person
   c) who we all
   d) can confide in
   e) No Error

   Answer: c

22. The gambling stall / was a grand success / because almost everyone / tried their luck.
   a) The gambling stall
   b) was a grand success
   c) because almost everyone
   d) tired their luck
   e) No Error

   Answer: d

23. Little water / that was left / in the bottle was not enough / to quench the thirst of two persons.
   a) Little water
   b) that was left
   c) in the bottle was not enough
   d) to quench the thirst of two persons
   e) No Error

   Answer: e

24. The father / as well as the sons were / mysteriously missing / from the house.
   a) The father
   b) as well as the sons were
   c) mysteriously missing
   d) from the house
   e) No Error

   Answer: b

25. Every man, woman and child / is now aware / of the terrible consequences of / habit of smoking.
   a) Every man, woman and child
   b) is now aware
   c) of the terrible consequences of
   d) habit of smoking
   e) No Error

   Answer: d

26. If you saw / the amount of Samosas / he consumed at breakfast this morning,/ you would understand why he is so over-weight.
   a) If you saw
   b) the amount of Samosas
   c) he consumed at breakfast this morning,
   d) you would understand why he is so over-weight
   e) No Error

   Answer: b

27. As our room was / upstairs, so we/ didn't hear him.
   a) As our room was
   b) upstairs, so we
   c) didn't hear him
   d) No error

   Answer: b

28. There are / no conducted tours / for tourist to visit all the / important places.
   a) There are
   b) no conducted tours
   c) for tourist to visit all the
   d) important places
   e) No Error

   Answer: c

29. On Friday evening / Mamta and me / took a coach / for Patna and arrived at Amit's house.
   a) On Friday evening
   b) Mamta and me
   c) took a coach
   d) for Patna and arrived at Amit's house
   e) No Error

   Answer: b

30. This girl / wrote an essay / so well that / her teacher was exceedingly pleased with her.
   a) This girl
   b) wrote an essay
   c) so well that
   d) her teacher was exceedingly pleased with her
   e) No Error

   Answer: b

31. Everyone of the students / has bought / his / identity card.
   a) Everyone of the students
   b) has bought
   c) his
   d) identity card
   e) No Error

   Answer: a

32. The doctor said / that patient / should not have wasted / before coming for help.
   a) The doctor said
   b) that patient
   c) should not have wasted
   d) before coming for help
   e) No Error

   Answer: b

33. In my youth / I used to / visit / Sharma's and Chawla's company.
   a) In my youth
   b) I used to
   c) visit
   d) Sharma's and Chawla's company
   e) No Error

   Answer: d

34. As he stood / below the shower / the sharp jets of / ice cold water revived his spirit.
   a) As he stood
   b) below the shower
   c) the sharp jets of
   d) ice cold water revived his spirit
   e) No Error

   Answer: d

35. Many a person / have lost / their life / and all property in the riots.
   a) Many a person
   b) have lost
   c) their life
   d) and all property in the riots
   e) No Error

   Answer: b

36. I have / two sister-in-laws / whose husbands / are all well settled.
   a) I have
   b) two sister-in-laws
   c) whose husbands
   d) are all well settled
   e) No Error

   Answer: b

37. I told him / the story / in details / to make him understand it fully.
   a) I told him
   b) the story
   c) in details
   d) to make him understand it fully.
   e) No Error

   Answer: c

38. Cattles / were grazing / in the meadows / near our farm.
   a) Cattles
   b) were grazing
   c) in the meadows
   d) near our farm.
   e) No Error

   Answer: a

39. Many a man / have / been working / under me.
   a) Many a man
   b) have
   c) been working
   d) under me
   e) No Error

   Answer: b

40. The cricket	/ is a / game of change.
   a) The cricket
   b) is a
   c) game of change
   d) No Error

   Answer: c

41. Mr Alexgander / has purchased / new furnitures from Metro-Mall.
   a) Mr Alexgander
   b) has purchased
   c) new furnitures from Metro-Mall
   d) No Error

   Answer: c

42. Last year / many people / died from cholera epidemic.
   a) Last year
   b) many people
   c) died from cholera epidemic
   d) No Error

   Answer: c

43. Both the / girls helped / one another.
   a) Both the
   b) girls helped
   c) one another
   d) No Error

   Answer: c

44. Vijay is / very much / sorry about her misconduct.
   a) Vijay is
   b) very much
   c) sorry about her misconduct
   d) No Error

   Answer: b

45. She treated/ me as though / an old friend.
   a) She treated
   b) me as though
   c) an old friend
   d) No error

   Answer: b

46. I'll go with you / as long as/ I won't have to sing.
   a) I'll go with you
   b) as long as
   c) I won't have to sing
   d) No error

   Answer: c

47. She'll pay you / as soon as she / receive the parcel.
   a) She'll pay you
   b) as soon as she
   c) receive the parcel
   d) No error

   Answer: c

48. I don't have a car / and I don't want / one as well.
   a) I don't have a car
   b) and I don't want
   c) one as well
   d) No error

   Answer: c

49. Indian scientists are no way / inferior than / any other scientists in the world.
   a) Indian scientists are no way
   b) inferior than
   c) any other scientists in the world
   d) No error

   Answer: b

50. Belgium chocolate is considered / by many to be finer / than any others in the world.
   a) Belgium chocolate is considered
   b) by many to be finger
   c) than any others in the world
   d) No error

   Answer: c

51. My grandfather owns / fifty acre / of wet land.
   a) My grandfather owns
   b) fifty acre
   c) of wet land
   d) No error

   Answer: b

52. Our history can be seen / as a long evolutionary dialectical development / in which there have been / a painstaking forgiving of rational and moral self.
   a) Our history can be seen
   b) as a long evolutionary dialectical development
   c) in which there have been
   d) a painstaking forgiving of rational and moral self
   e) No error

   Answer: c

53. Our knowledge of history does not come to / Our help and some times we / even fail to remember / who invented America.
   a) Our knowledge of history does not come to
   b) Our help and some times we
   c) even fail to remember
   d) who invented America
   e) No error

   Answer: d

54. The Committee has made / significant changes in / the rules which / will help to banks.
   a) The Committee has made
   b) significant change in
   c) the rules which
   d) will help to banks
   e) No error

   Answer: d

55. This Project which is funded / by the united nations / has helped over four / lakh Indians overcome poverty.
   a) This Project which is funded
   b) by the united nations
   c) has helped over four
   d) lakh Indians overcome poverty
   e) No error

   Answer: d

56. The number of tourists / is expected to rise / from seven to ten percent / in the next ten years.
   a) The number of tourists
   b) is expected to rise
   c) from seven to ten percent
   d) in the next ten years
   e) No error

   Answer: c

57. I  enquired / of him / whether he would / accompany me to Dharmsala.
   a) I  enquired
   b) of him
   c) whether he would
   d) accompany me to Dharmsala
   e) No error

   Answer: e

58. Being that my car is getting / its annual check up.  / I will not be / able to pick you up tomorrow morning.
   a) Being that my car is getting
   b) its annual check up.
   c) I will not be
   d) able to pick you up tomorrow morning
   e) No error

   Answer: a

59. We can't hardly believe that the / situation is so serious as /  to justify such precautions  / as you have taken.
   a) We can't hardly believe that the
   b) situation is so serious as
   c) to justify such precautions
   d) as you have taken
   e) No error

   Answer: a

60. The third season of / the popular television show will ends / on a grand note with / celebrities dancing and having fun.
   a) The third season of
   b) the popular television show will ends
   c) on a grand note with
   d) celebrities dancing and having fun
   e) No error

   Answer: b

61. The website, which does not / accept advertisement and is funded / entirely by donations, describes itself / as the fifth most popular website on the planet.
   a) The website, which does not
   b) accept advertisement and is funded
   c) entirely by donations, describe itself
   d) as the fifth most popular website on the planet
   e) No error

   Answer: d

62. As sharing crime statistics for / the year 2011, the Commissioner admitted that / there had been an undue delay in / the setting up of an anti-narcotics cell.
   a) As sharing crime statistics for
   b) the year 2011, the Commissioner admitted that
   c) there had been an undue delay in
   d) the setting up of an anti-narcotics cell
   e) No error

   Answer: e

63. The Moon may be the best place / to look for aliens as their / footprints on their surface would / last far longer than radio signals.
   a) The Moon may be the best place
   b) to look for aliens as their
   c) footprints on their surface would
   d) last far longer than radio signals
   e) No error

   Answer: c

64. The judge advised the Government to / have metered auto-rickshaw across the state while / recounting his personal experience where an auto-rickshaw driver / made him to wait and also demanded Rs. 100.
   a) The judge advised the Government to
   b) have metered auto-rickshaw across the state while
   c) recounting his personal experience where an auto-r
   d) made him to wait and also demanded Rs. 100
   e) No error

   Answer: d

65. The company aims / to nearly double / its revenues on the back / of a strongest product pipeline.
   a) The company aims
   b) to nearly double
   c) its revenues on the back
   d) of a strongest product pipeline
   e) No error

   Answer: d

66. The woman that had / kidnapped a child has now / been apprehended and is being / held in the city's jail.
   a) The woman that had
   b) kidnapped a child has now
   c) been apprehended and is being
   d) held in the city's jail
   e) No error

   Answer: d

67. Rose growers in / the city are waking up / to the benefits / of collective action.
   a) Rose growers in
   b) the city are waking up
   c) to the benefits
   d) of collective action
   e) No error

   Answer: c

68. The Minister will have / a tough task on his hand / where three different recommendations / for this year's rate reach his desk.
   a) The Minister will have
   b) a tough task on his hand
   c) where three different recommendations
   d) for this year's rate reach his desk
   e) No error

   Answer: b

69. The current economic scenario / could possibly undo / the growth that followed / the economic liberalization of 1991.
   a) The current economic scenario
   b) could possibly undo / the growth that followed
   c) the growth that followed
   d) the economic liberalization of 1991
   e) No error

   Answer: e

70. In a first of its kind study, / a team of scientist have tried to / 'grow' new stem cells in / the ear that get damage with age.
   a) In a first of its kind study,
   b) a team of scientist have tried to
   c) 'grow' new stem cells in
   d) the ear that get damage with age
   e) No error

   Answer: b

71. If successful, the research could / pave the way towards / the prevention in untimely deaths / due to fatal illnesses.
   a) If successful, the research could
   b) pave the way towards
   c) the prevention in untimely deaths
   d) due to fatal illnesses
   e) No error

   Answer: d

72. The Ministry has directed banks / to do away with their / separate promotion policies, a move / strongly opposed by the officers' unions.
   a) The Ministry has directed banks
   b) to do away with their
   c) separate promotion policies, a move
   d) strongly opposed by the officers' unions
   e) No error

   Answer: d

73. After a complaint was filed, / police teams was given the photograph / of the accused from the CCTV footage / recorded at the hotel.
   a) After a complaint was filed,
   b) police teams was given the photograph
   c) of the accused from the CCTV footage
   d) recorded at the hotel
   e) No error

   Answer: b

74. Activists opposing the rail project said / that the eleven new flyovers to be built / would practically ring / the death knell for the city.
   a) Activists opposing the rail project said
   b) that the eleven new flyovers to be built
   c) would practically ring
   d) the death knell for the city
   e) No error

   Answer: e

75. It is common / knowledge that each / of us / loves our home.
   a) It is common
   b) knowledge that each
   c) of us
   d) loves our home
   e) No error

   Answer: d

76. The teacher repeatedly warned / the students not to make / noise but students / did not obey.
   a) The teacher repeatedly warned
   b) the students not to make
   c) noise but students
   d) did not obey.
   e) No error

   Answer: c

77. The education Council / is consisted of ten members / all of whom / are experienced men.
   a) The education Council
   b) is consisted of ten members
   c) all of whom
   d) are experienced men.
   e) No error

   Answer: b

78. The woman who / has been perpetually hesitating / which of the two books / she will read first will probably read none and will suffer.
   a) The woman who
   b) has been perpetually hesitating
   c) which of the two books
   d) she will read first will probably read none and wi
   e) No error

   Answer: d

79. Summons were / issued yesterday / by Sessions judge / against the suspected thief.
   a) Summons were
   b) issued yesterday
   c) by Sessions judge
   d) against the suspected thief.
   e) No error

   Answer: a

80. Teaching in this school / would certainly improve / if it had less boys / in all the high classes.
   a) Teaching in this school
   b) would certainly improve
   c) if it had less boys
   d) in all the high classes.
   e) No error

   Answer: c

81. Because of the cricket tournament / organizational work  hardly / I have had any / rest since one week.
   a) Because of the cricket tournament
   b) organizational work  hardly
   c) have had any
   d) rest since one week.
   e) No error

   Answer: d

82. A property dealer was /shoot dead by four unidentified jacket clad men /while taking a morning walk /in a park.
   a) A property dealer was
   b) shoot dead by four unidentified jacket clad men
   c) while taking a morning walk
   d) in a park.

   Answer: b

83. The newer type of automatic machines/ wash/ the clothes faster.
   a) The newer type of automatic machines
   b) wash
   c) the clothes faster
   d) No error

   Answer: a

84. By the time/ we got our tickets and entered the cinema theater,/ the show was already begun.
   a) By the time
   b) we got our tickets and entered the cinema theater
   c) the show was already begun
   d) No Error

   Answer: c

85. Each of the students in the computer class/ has to type/ their own research paper this semester.
   a) Each of the students in the computer class
   b) has to type
   c) their own research paper this semester
   d) No Error

   Answer: d

86. The fact of me/ being a stranger/ does not excuse his conduct.
   a) The fact of me
   b) being a stranger
   c) does not excuse his conduct
   d) No error

   Answer: a

87. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.We discussed about the problem so thoroughly / on the eve of the examination / that I found it very easy to work it out.
   a) We discussed about the problem so thoroughly
   b) on the eve of the examination
   c) that I found it very easy to work it out.
   d) No error.

   Answer: a

88. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.An Indian ship / laden with merchandise / got drowned in the Pacific Ocean.
   a) An Indian ship
   b) laden with merchandise
   c) got drowned in the Pacific Ocean
   d) No error

   Answer: c

89. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.I could not put up in a hotel / because the boarding and lodging charges / were exorbitant.
   a) I could not put up in a hotel
   b) because the boarding and lodging charges
   c) were exorbitant
   d) No error

   Answer: a

90. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The Indian radio / which was previously controlled by the British rulers / is free now from the narrow vested interests.
   a) The Indian radio
   b) which was previously controlled by the British rulers
   c) is free now from the narrow vested interests
   d) No error

   Answer: c

91. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.If I had known  / this yesterday / I will have helped him
   a) If I had known
   b) this yesterday
   c) I will have helped him
   d) No error

   Answer: c

92. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.A lot of travel delay is caused / due to the inefficiency and lack of good management / on behalf of the railways.
   a) A lot of travel delay is caused
   b) due to the inefficiency and lack of good management
   c) on behalf of the railways
   d) No error

   Answer: c

93. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.One of the members / expressed doubt if / the Minister was an atheist.
   a) One of the members
   b) expressed doubt if
   c) the Minister was an atheist
   d) No error

   Answer: b

94. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.I have got  / my  M.Sc. degree  / in 1988.
   a) I have got
   b) my  M.Sc. degree
   c) in 1988
   d) No error

   Answer: a

95. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Having received your letter / this morning, we are writing  / to thank you for the same.
   a) Having received your letter
   b) this morning, we are writing
   c) to thank you for the same
   d) No error

   Answer: d

96. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.If  you lend him a book  / he will lend it to some one else / and never you will get it back.
   a) If  you lend him a book
   b) he will lend it to some one else
   c) and never you will get it back
   d) No error

   Answer: c

97. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.According to the Bible / it is meek and humble / who shall inherit the earth.
   a) According to the Bible
   b) it is meek and humble
   c) who shall inherit the earth
   d) No error

   Answer: b

98. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Do the roses in your garden smell  / more sweetly / than those in ours?
   a) Do the roses in your garden smell
   b) more sweetly
   c) than those in ours
   d) No error

   Answer: b

99. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Block of Residential flats / are coming up / near our house.
   a) Block of Residential flats
   b) are coming up
   c) near our house
   d) No error

   Answer: a

100. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.You can get / all the information that you want / in this book.
   a) You can get
   b) all the information that you want
   c) in this book
   d) No error

   Answer: b

101. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Mr.Praful Patel / is not attending his office / for the last one month.
   a) Mr.Praful Patel
   b) is not attending his office
   c) for the last one month
   d) No error

   Answer: b

102. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He couldn't but help / shedding tears at the plight of the villagers / rendered homeless by a devastating cyclone.
   a) He couldn't but help
   b) shedding tears at the plight of the villagers
   c) rendered homeless by a devastating cyclone
   d) No error

   Answer: a

103. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He will certainly help you / if you will ask him / in a pleasant manner.
   a) He will certainly help you
   b) if you will ask him
   c) in a pleasant manner
   d) No error

   Answer: b

104. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The brand propositon now therefore had to be that Keokarpin Antiseptic Cream is more effective / because it penetrates deepdown (beinglight and non-sticky) and works from within / (because of its ayurvedic ingredients) to keep skin blemish, free and helps cope with cuts nicks, burns and nappy rash.
   a) The brand propositon now therefore had to be that Keokarpin Antiseptic Cream is more effective
   b) because it penetrates deepdown (beinglight and non-sticky) and works from within
   c) (because of its ayurvedic ingredients) to keep skin blemish, free and helps cope with cuts nicks, burns and nappy rash
   d) No error

   Answer: a

105. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Will you please buy / some jaggery for me / if you go to the market?
   a) Will you please buy
   b) some jaggery for me
   c) if you go to the market?
   d) No error

   Answer: d

106. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Most of the members at the meeting felt / that the group appointed for investigating the case / were not competent to do the job efficiently.
   a) Most of the members at the meeting felt
   b) that the group appointed for investigating the case
   c) were not competent to do the job efficiently
   d) No error

   Answer: c

107. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.In these days of inflation / a ten rupee's note will not buy you / even an ordinary meal.
   a) In these days of inflation
   b) a ten rupee's note will not buy you
   c) even an ordinary meal
   d) No error

   Answer: b

108. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He persisted / to do it / in spite of my advice.
   a) He persisted
   b) to do it
   c) in spite of my advice
   d) No error

   Answer: b

109. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The long-awaited moment at last came, / and we set out for the station / as merry a band of children as I have ever seen before or since.
   a) The long-awaited moment at last came,
   b) and we set out for the station
   c) as merry a band of children as I have ever seen before or since
   d) No error

   Answer: c

110. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Our conception of / what should a science of mental life be / has changed considerably since James' time.
   a) Our conception of
   b) what should a science of mental life be
   c) has changed considerably since James' time
   d) No error

   Answer: b

111. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.It is an established fact that the transcendental American poets and philosophers. / who lived in the latter half of the nineteenth century. / were more influenced by Indian philosophy, in particular by Upanishadic Philosophy.
   a) It is an established fact that the transcendental American poets and philosophers
   b) who lived in the latter half of the nineteenth century
   c) were more influenced by Indian philosophy, in particular by Upanishadic Philosophy
   d) No error

   Answer: c

112. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.That house / is costing me / ten thousand rupees
   a) That house
   b) is costing me
   c) ten thousand rupees
   d) No error

   Answer: b

113. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Firstly you should / think over the meaning of the words / and then use them.
   a) Firstly you should
   b) think over the meaning of the words
   c) and then use them
   d) No error

   Answer: a

114. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.It is true / that God helps those / who helps themselves.
   a) It is true
   b) that God helps those
   c) who helps themselves
   d) No error

   Answer: c

115. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Happily, zoos were / unwilling to cooperate / in a scheme that was potentially harmful to animal welfare
   a) Happily, zoos were
   b) unwilling to cooperate
   c) in a scheme that was potentially harmful to animal welfare
   d) No error

   Answer: c

116. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Neither he / nor his father is interested / in joining the party.
   a) Neither he
   b) nor his father is interested
   c) in joining the party.
   d) No error

   Answer: d

117. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.With little patience / you will be able to / cross this hurdle
   a) With little patience
   b) you will be able to
   c) cross this hurdle
   d) No error

   Answer: a

118. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.She was told / to give the award to whosoever / she thought has done the most for the downtrodden.
   a) She was told
   b) to give the award to whosoever
   c) she thought has done the most for the downtrodden.
   d) No error

   Answer: c

119. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.At the end of the year / every student who had done adequate work / was automatically promoted.
   a) At the end of the year
   b) every student who had done adequate work
   c) was automatically promoted.
   d) No error

   Answer: d

120. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The reason why / he was rejected / was because he was too young.
   a) The reason why
   b) he was rejected
   c) was because he was too young.
   d) No error

   Answer: c

121. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He is not coming tomorrow / as he is having a pain in the chest / and has to see a doctor.
   a) He is not coming tomorrow
   b) as he is having a pain in the chest
   c) and has to see a doctor
   d) No error

   Answer: c

122. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Many times the news has been published / in the papers that the end of the world will be certain / if a nuclear war breaks out.
   a) Many times the news has been published
   b) in the papers that the end of the world will be certain
   c) if a nuclear war breaks out
   d) No error

   Answer: d

123. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The reason Ram / is absent from his duty / is because he is unwell.
   a) The reason Ram
   b) is absent from his duty
   c) is because he is unwell
   d) No error

   Answer: a

124. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Azharuddin is one of the finest batsmen / that India have produced / over the decades.
   a) Azharuddin is one of the finest batsmen
   b) that India have produced
   c) over the decades
   d) No error

   Answer: b

125. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The thief broke in the / house at the / dead of night
   a) The thief broke in the
   b) house at the
   c) dead of night
   d) No error

   Answer: a

126. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.May I / know who you want / to see please
   a) May I
   b) know who you want
   c) to see please
   d) No error

   Answer: b

127. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He said that he / will mind if / I refused his offer.
   a) He said that he
   b) will mind if
   c) I refused his offer
   d) No error

   Answer: b

128. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Arun's parents died when he was young and / he looked after his aunt / who had no children.
   a) Arun's parents died when he was young and
   b) he looked after his aunt
   c) who had no children
   d) No error

   Answer: b

129. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Though child marriage / has been banned / the custom still prevailed among some groups in India.
   a) Though child marriage
   b) has been banned
   c) the custom still prevailed among some groups in India
   d) No error

   Answer: c

130. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.My papa is / in bad mood / today
   a) My papa is
   b) in bad mood
   c) today
   d) No error

   Answer: b

131. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The warden / forbade the student / from leaving the hostel.
   a) The warden
   b) forbade the student
   c) from leaving the hostel
   d) No error

   Answer: d

132. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.In spite of several reminders, / he did not so far send / any reply to my letters.
   a) In spite of several reminders
   b) he did not so far send
   c) any reply to my letters
   d) No error

   Answer: b

133. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.As much as I admire him for his sterling qualities / I cannot excuse him for / being unfair to his friends.
   a) As much as I admire him for his sterling qualities
   b) I cannot excuse him for
   c) being unfair to his friends
   d) No error

   Answer: a

134. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Please try to understand / that the dispute on this issue is between my brother and myself, / and concerns nobody else.
   a) Please try to understand
   b) that the dispute on this issue is between my brother and myself,
   c) and concerns nobody else
   d) No error

   Answer: b

135. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.All the furnitures have been / sent to the new house / located in a village.
   a) All the furnitures have been
   b) sent to the new house
   c) located in a village
   d) No error

   Answer: a

136. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.It does not matter how you do it; / what I want is that / you should finish the work within a month.
   a) It does not matter how you do it;
   b) what I want is that
   c) you should finish the work within a month
   d) No error

   Answer: b

137. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Though senior in age, / his father is junior than / my father in service.
   a) Though senior in age,
   b) his father is junior than
   c) my father in service
   d) No error

   Answer: b

138. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.While walking slowly in the park / on a quiet summer afternoon / a mad dog suddenly attacked him from behind
   a) While walking slowly in the park
   b) on a quiet summer afternoon
   c) a mad dog suddenly attacked him from behind
   d) No error

   Answer: a

139. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Everyone visiting the house asked the young girl / how could she kill the wolf / single handed and without a weapon.
   a) Everyone visiting the house asked the young girl
   b) how could she kill the wolf
   c) single handed and without a weapon
   d) No error

   Answer: b

140. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Many health-conscious people / prefer margarine / than butter.
   a) Many health-conscious people
   b) prefer margarine
   c) than butter
   d) No error

   Answer: c

141. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The retiring principal asked his old pupils / to take the interest in the school / after he has retired.
   a) The retiring principal asked his old pupils
   b) to take the interest in the school
   c) after he has retired
   d) No error

   Answer: b

142. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.At present juncture / however, the supercomputer / would be a costly toy.
   a) At present juncture
   b) however, the supercomputer
   c) would be a costly toy
   d) No error

   Answer: a

143. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The crews were on board, / and they soon busied themselves / in preparing to meet the storm.
   a) The crews were on board,
   b) and they soon busied themselves
   c) in preparing to meet the storm
   d) No error

   Answer: c

144. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Troy was taken by Greeks / this formed the basis of a story / which has become famous.
   a) Troy was taken by Greeks
   b) this formed the basis of a story
   c) which has become famous
   d) No error

   Answer: a

145. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.I am much pleased / to know that / you have topped the list.
   a) I am much pleased
   b) to know that
   c) you have topped the list
   d) No error

   Answer: a

146. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He has not been attending / English classes / since one month
   a) He has not been attending
   b) English classes
   c) since one month
   d) No error

   Answer: c

147. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.It is time / we should accept all our people as equals / and as partners in the task of building a strong and united nation.
   a) It is time
   b) we should accept all our people as equals
   c) and as partners in the task of building a strong and united nation
   d) No error

   Answer: b

148. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Twice twelve / makes / twenty-four
   a) Twice twelve
   b) makes
   c) twenty-four
   d) No error

   Answer: b

149. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Regretfully, profits earned by your company / fell by 20 per cent last year / despite higher sales.
   a) Regretfully, profits earned by your company
   b) fell by 20 per cent last year
   c) despite higher sales
   d) No error

   Answer: a

150. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.In a report issued by Indian Statistical Institute, / the Iron and Steel Industry is investing more than any other / Indian industry in fighting pollution.
   a) In a report issued by Indian Statistical Institute,
   b) the Iron and Steel Industry is investing more than any other
   c) Indian industry in fighting pollution
   d) No error

   Answer: c

151. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He is going everyday / for a morning walk / with his friends and neighbours
   a) He is going everyday
   b) for a morning walk
   c) with his friends and neighbours
   d) No error.

   Answer: a

152. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.My father goes / to the office / five day week.
   a) My father goes
   b) to the office
   c) five day week
   d) No error

   Answer: c

153. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.If she will be promoted / she will get / a higher salary.
   a) If she will be promoted
   b) she will get
   c) A higher salary
   d) No error

   Answer: a

154. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.If I were him, / I would have taught / those cheats a lesson.
   a) If I were him,
   b) I would have taught
   c) those cheats a lesson
   d) No error

   Answer: a

155. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Looking back, I find that among the many impressions of the people of India, / absorbed while I lived among them, / are their reverence for great men and women.
   a) Looking back, I find that among the many impressions of the people of India,
   b) absorbed while I lived among them,
   c) are their reverence for great men and women
   d) No error

   Answer: a

156. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.If you work hard, / you will get good grades / in examinations
   a) If you work hard,
   b) you will get good grades
   c) in examinations
   d) No error

   Answer: c

157. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He managed to make sense of the book / even though it was the first time / he read anything on the subject.
   a) He managed to make sense of the book
   b) even though it was the first time
   c) he read anything on the subject
   d) No error

   Answer: c

158. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.She reluctantly said that / if nobody else was doing it / she will do it.
   a) She reluctantly said that
   b) if nobody else was doing it
   c) she will do it
   d) No error

   Answer: c

159. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.I fail to understand / why he replied in negative / when the proposal was in his favour.
   a) I fail to understand
   b) why he replied in negative
   c) when the proposal was in his favour
   d) No error

   Answer: a

160. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.I have / an appointment / on the 9th September on five o'clock
   a) I have
   b) an appointment
   c) on the 9th September on five o'clock
   d) No error

   Answer: c

161. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.They / enjoyed thoroughly / at the party.
   a) They
   b) enjoyed thoroughly
   c) at the party
   d) No error

   Answer: b

162. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The method suggested in the lecture / enables a student to learn more quickly / and to have remembered for a longer period of time.
   a) The method suggested in the lecture
   b) enables a student to learn more quickly
   c) and to have remembered for a longer period of time
   d) No error

   Answer: c

163. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.My friend asked me / if I can lend him my Parker pen / for a few days.
   a) My friend asked me
   b) if I can lend him my Parker pen
   c) for a few days
   d) No error

   Answer: b

164. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The test will not need / more than one and half hour / to finish.
   a) The test will not need
   b) more than one and half hour
   c) to finish
   d) No error

   Answer: b

165. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The school is / within hundred yards / from the church.
   a) The school is
   b) within hundred yards
   c) from the church
   d) No error

   Answer: b

166. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.His father died of cholera / but his mother also, / though very weak, is out of danger.
   a) His father died of cholera
   b) but his mother also,
   c) though very weak, is out of danger
   d) No error

   Answer: b

167. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The police broke upon the robbers / when they were in the lonely place / to divide their booty.
   a) The police broke upon the robbers
   b) when they were in the lonely place
   c) to divide their booty
   d) No error

   Answer: a

168. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Since it was his first election campaign, the candidate was confused; / none could clearly understand / either the principles he stood for or the benefits he promised.
   a) Since it was his first election campaign, the candidate was confused;
   b) none could clearly understand
   c) either the principles he stood for or the benefits he promised
   d) No error

   Answer: d

169. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Jayesh is getting / fatter because he / does not take exercise at all
   a) Jayesh is getting
   b) fatter because he
   c) does not take exercise at all
   d) No error

   Answer: b

170. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He loved / none but / his neighbour's daughter.
   a) He loved
   b) none but
   c) his neighbour's daughter
   d) No error

   Answer: d

171. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The criminal was / caught, convicted the hung / in a short period of time.
   a) The criminal was
   b) caught, convicted the hung
   c) in a short period of time
   d) No error

   Answer: c

172. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.I am thinking of / to go to Agra / for my cousin's marriage.
   a) I am thinking of
   b) to go to Agra
   c) for my cousin's marriage
   d) No error

   Answer: b

173. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.In management, as you rise higher, / the problems you face become more and more unstructured and you can't just fall back on / the tools you had been
   a) In management, as you rise higher,
   b) the problems you face become more and more unstructured and you can't just fall back on
   c) the tools you had been
   d) No error

   Answer: b

174. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Neeraj said / that he would rather fail than copying / in the examination
   a) Neeraj said
   b) that he would rather fail than copying
   c) in the examination
   d) No error

   Answer: b

175. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.I had hoped to have met him yesterday / to discuss the matter with him / but he was not in his house, and so I could not meet him.
   a) I had hoped to have met him yesterday
   b) to discuss the matter with him
   c) but he was not in his house, and so I could not meet him
   d) No error

   Answer: a

176. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.You will come / to my party tomorrow, / isn't it?
   a) You will come
   b) to my party tomorrow,
   c) isn't it?
   d) No error

   Answer: c

177. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.I wonder / how am I / to do it
   a) I wonder
   b) how am I
   c) to do it
   d) No error

   Answer: b

178. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He is not to blame / for what has happened / for he is in no way connected with it.
   a) He is not to blame
   b) for what has happened
   c) for he is in no way connected with it
   d) No error

   Answer: a

179. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Had you not / reached in time / he would have lost all our belongings.
   a) Had you not
   b) reached in time
   c) he would have lost all our belongings
   d) No error

   Answer: c

180. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The man told to her / that he had not brought his dog / out for a walk as he was afraid that it would rain.
   a) The man told to her
   b) that he had not brought his dog
   c) out for a walk as he was afraid that it would rain
   d) No error

   Answer: a

181. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.If I am you / I would have seen to it / that I won the prize.
   a) If I am you
   b) I would have seen to it
   c) that I won the prize
   d) No error

   Answer: a

182. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.It is unfortunate that / many youngsters get / addicted to gamble.
   a) It is unfortunate that
   b) many youngsters get
   c) addicted to gamble
   d) No error

   Answer: c

183. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Kamala's fountain-pen / is as expensive / as Shyama.
   a) Kamala's fountain-pen
   b) is as expensive
   c) as Shyama
   d) No error

   Answer: c

184. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.When we consider all the factors, which are many, / the number of school dropouts / are quite disturbing.
   a) When we consider all the factors, which are many,
   b) the number of school dropouts
   c) are quite disturbing
   d) No error

   Answer: c

185. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.She has never / approve of him / working as a clerk.
   a) She has never
   b) approve of him
   c) working as a clerk
   d) No error

   Answer: b

186. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.At the station, / I'll hire a coolie / to carry my baggages
   a) At the station,
   b) I'll hire a coolie
   c) to carry my baggages
   d) No error

   Answer: c

187. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The number of marks carried by each question / are indicated / at the end of the question
   a) The number of marks carried by each question
   b) are indicated
   c) at the end of the question
   d) No error

   Answer: b

188. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.There is no question / of my failing / in the examination.
   a) There is no question
   b) of my failing
   c) in the examination
   d) No error

   Answer: b

189. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.She is / no longer popular as she has / a friends
   a) She is
   b) no longer popular as she has
   c) a friends
   d) No error

   Answer: c

190. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.It is necessary / that everybody / must have a house.
   a) It is necessary
   b) that everybody
   c) must have a house
   d) No error

   Answer: c

191. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Students should not take part / in party politics and political demonstrations / as they interfere in serious study
   a) Students should not take part
   b) in party politics and political demonstrations
   c) as they interfere in serious study
   d) No error

   Answer: c

192. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.To facilitate exports and improve sales in the domestic market / some of the improvised fabrics and garments fabricated out from them / are displayed in the main pavilion
   a) To facilitate exports and improve sales in the domestic market
   b) some of the improvised fabrics and garments fabricated out from them
   c) are displayed in the main pavilion.
   d) No error

   Answer: b

193. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Both of you two / can come with me / to the play tonight
   a) Both of you two
   b) can come with me
   c) to the play tonight
   d) No error

   Answer: a

194. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.No sooner did the sun rise / when we took a hasty breakfast / and resumed the journey.
   a) No sooner did the sun rise
   b) when we took a hasty breakfast
   c) and resumed the journey
   d) No error

   Answer: b

195. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The charges in this hospital / are less than / the hospital near my house.
   a) The charges in this hospital
   b) are less than
   c) the hospital near my house
   d) No error

   Answer: c

196. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The brakes and steering failed / and the bus ran down the hill / without anyone being able control it.
   a) The brakes and steering failed
   b) and the bus ran down the hill
   c) without anyone being able control it
   d) No error

   Answer: c

197. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The tall three girls / had left / the day before.
   a) The tall three girls
   b) had left
   c) the day before.
   d) No error

   Answer: a

198. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.When he was asked what is wrong with him / he said that he was not well / and asked for leave of absence for one day.
   a) When he was asked what is wrong with him
   b) he said that he was not well
   c) and asked for leave of absence for one day
   d) No error

   Answer: a

199. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Wherever they go / Indians easily adapt to / local circumstances.
   a) Wherever they go
   b) Indians easily adapt to
   c) local circumstances
   d) No error

   Answer: b

200. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Remember that you are part of / the team and your success depends on the support / you are able to give and get from your other team members.
   a) Remember that you are part of
   b) the team and your success depends on the support
   c) you are able to give and get from your other team members
   d) No error

   Answer: a

201. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Since we are friends / there should be no secret / between you and I.
   a) Since we are friends
   b) there should be no secret
   c) between you and I
   d) No error

   Answer: c

202. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Since the attachment of airconditioned sleeping cars to all important trains, / travelling became very pleasant, / especially during the summer season.
   a) Since the attachment of airconditioned sleeping cars to all important trains,
   b) travelling became very pleasant,
   c) especially during the summer season
   d) No error

   Answer: b

203. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.If I will have the time / I shall try and make it / to the zoo this afternoon.
   a) If I will have the time
   b) I shall try and make it
   c) to the zoo this afternoon
   d) No error

   Answer: a

204. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.We are four brothers and sisters living in this house / but neither of us is / satisfied with it.
   a) We are four brothers and sisters living in this house
   b) but neither of us is
   c) satisfied with it
   d) No error

   Answer: b

205. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.A leading textile manufacturer, one of the fastest growing in the industry / is looking for a marketing manager / to look up the marketing network of the company
   a) A leading textile manufacturer, one of the fastest growing in the industry
   b) is looking for a marketing manager
   c) to look up the marketing network of the company
   d) No error

   Answer: c

206. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Not one of the hundreds / of striking workers / were allowed to go near the factory.
   a) Not one of the hundreds
   b) of striking workers
   c) were allowed to go near the factory
   d) No error

   Answer: c

207. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The single biggest gainer in this process / was ITC's Gold Flake Kings sales are estimated / to have moved up from 50 million to 200 million sticks per month during 1987 and last year.
   a) The single biggest gainer in this process
   b) was ITC's Gold Flake Kings sales are estimated
   c) to have moved up from 50 million to 200 million sticks per month during 1987 and last year
   d) No error

   Answer: b

208. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.They left / their luggages / at the railway station.
   a) They left
   b) their luggages
   c) at the railway station
   d) No error

   Answer: b

209. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Salim and Antony are such good friends / that one won't go to the pictures / without his coming too.
   a) Salim and Antony are such good friends
   b) that one won't go to the pictures
   c) without his coming too
   d) No error

   Answer: c

210. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.She is / five years / senior than me.
   a) She is
   b) five years
   c) senior than me
   d) No error

   Answer: c

211. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.It is the newspaper / that exposes us to the widest range / of human experiences and behaviour.
   a) It is the newspaper
   b) that exposes us to the widest range
   c) of human experiences and behaviour
   d) No error

   Answer: d

212. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.A small baby breathes about / 45 times per minute while / a child of about six years breathes about 25 times per minute.
   a) A small baby breathes about
   b) 45 times per minute while
   c) a child of about six years breathes about 25 times per minute
   d) No error

   Answer: d

213. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.I have read / too many books / by R . K . Narayan.
   a) I have read
   b) too many books
   c) by R . K . Narayan
   d) No error

   Answer: b

214. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He was sure / that he should / win the Prize.
   a) He was sure
   b) that he should
   c) win the Prize
   d) No error

   Answer: b

215. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He is / too intelligent / to make a mistake.
   a) He is
   b) too intelligent
   c) to make a mistake
   d) No error

   Answer: d

216. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He fell from a running train / and would have died / if the villagers did not get him admitted in the nearby hospital immediately.
   a) He fell from a running train
   b) and would have died
   c) if the villagers did not get him admitted in the nearby hospital immediately
   d) No error

   Answer: c

217. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Several issues raising / in the meeting could / be amicably resolved / due to his tactful handling.
   a) Several issues raising
   b) in the meeting could
   c) be amicably resolved
   d) due to his tactful handling
   e) No error

   Answer: a

218. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He deserted the path of honour / in order to / satisfy his ambition / and then went down his doom very quickly.
   a) He deserted the path of honour
   b) in order to
   c) satisfy his ambition
   d) and then went down his doom very quickly
   e) No error

   Answer: d

219. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Nitin's nephew, who lives / in Bangalore, is eager to travel to / Delhi to have / a glimpse of the capital.
   a) Nitin's nephew, who lives
   b) in Bangalore, is eager to travel to
   c) Delhi to have
   d) a glimpse of the capital
   e) No error

   Answer: e

220. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Bible / can be / regarded as / a great.
   a) Bible
   b) can be
   c) regarded as
   d) a great
   e) No error

   Answer: a

221. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The President had hardly spoken / a few words / when the microphone stopped functioning.
   a) The President had hardly spoken
   b) a few words
   c) when the microphone stopped functioning
   d) No error

   Answer: d

222. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Locke's treatises on government toleration and education / show a mind fully awake in / the possibilities of social reconstruction.
   a) Locke's treatises on government toleration and education
   b) show a mind fully awake in
   c) the possibilities of social reconstruction
   d) No error

   Answer: b

223. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.You will get / all the information / if you read this booklet carefully.
   a) You will get
   b) all the information
   c) if you read this booklet carefully
   d) No error

   Answer: a

224. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.None of the students attending your class / answered your questions / did they?
   a) None of the students attending your class
   b) answered your questions
   c) did they?
   d) No error

   Answer: c

225. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.An animal / can be just as unhappy in a vast area / or in a small one
   a) An animal
   b) can be just as unhappy in a vast area
   c) or in a small one
   d) No error

   Answer: c

226. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He is working in / a bank in New Delhi / for the past several months.
   a) He is working in
   b) a bank in New Delhi
   c) for the past several months.
   d) No error

   Answer: a

227. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The scientist must follow / his hunches and his data / wherever it may lead.
   a) The scientist must follow
   b) his hunches and his data
   c) wherever it may lead
   d) No error

   Answer: c

228. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Each one of the boys / have paid / the tuition-fee.
   a) Each one of the boys
   b) have paid
   c) the tuition-fee
   d) No error

   Answer: b

229. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.A large scale exchange of nuclear weapons / will produce unprecedented amounts of radiation / that can penetrate into the biological tissue.
   a) A large scale exchange of nuclear weapons
   b) will produce unprecedented amounts of radiation
   c) that can penetrate into the biological tissue
   d) No error

   Answer: c

230. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Had I / known it earlier / I would contact you.
   a) Had I
   b) known it earlier
   c) I would contact you
   d) No error

   Answer: c

231. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He asked me / why did I call / him a rogue.
   a) He asked me
   b) why did I call
   c) him a rogue
   d) No error

   Answer: b

232. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Were you / given a choice / or you had to do it?
   a) Were you
   b) given a choice
   c) or you had to do it?
   d) No error

   Answer: a

233. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The person which was / recommended for the position / did not fulfil the prescribed qualifications.
   a) The person which was
   b) recommended for the position
   c) did not fulfil the prescribed qualifications
   d) No error

   Answer: a

234. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.What does Professor Dhavan / spend so many hours / in the laboratory?
   a) What does Professor Dhavan
   b) spend so many hours
   c) in the laboratory?
   d) No error

   Answer: a

235. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The presumption that the average investor does not understand / or take interest in the affairs of the company / is not correct.
   a) The presumption that the average investor does not understand
   b) or take interest in the affairs of the company
   c) is not correct
   d) No error

   Answer: d

236. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Shanghai is / bigger than any city / of the world
   a) Shanghai is
   b) bigger than any city
   c) of the world
   d) No error

   Answer: b

237. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Sheela has scored a first class / in her final exams, / isn't it?
   a) Sheela has scored a first class
   b) in her final exams,
   c) isn't it?
   d) No error

   Answer: c

238. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.At the moment the house / was burgled the family / attended a night party in the neighbourhood.
   a) At the moment the house
   b) was burgled the family
   c) attended a night party in the neighbourhood.
   d) No error

   Answer: a

239. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Scarcely had / I arrived than / the train left.
   a) Scarcely had
   b) I arrived than
   c) the train left
   d) No error

   Answer: b

240. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Though he stoutly persisted in denying his involvement in the case, / the facts made it very clear / that he had hand in the cruel murder of his wife.
   a) Though he stoutly persisted in denying his involvement in the case,
   b) the facts made it very clear
   c) that he had hand in the cruel murder of his wife
   d) No error

   Answer: c

241. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.One of my favourite actor / is acting / in this play also.
   a) One of my favourite actor
   b) is acting
   c) in this play also
   d) No error

   Answer: a

242. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Emphasis on equality of life ensures / for the health and happiness / of every individual.
   a) Emphasis on equality of life ensures
   b) for the health and happiness
   c) of every individual
   d) No error

   Answer: b

243. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.There was very heavy rain last night, / and the rivers have overflown their banks / causing severe hardship to the people living by them.
   a) There was very heavy rain last night,
   b) and the rivers have overflown their banks
   c) causing severe hardship to the people living by them
   d) No error

   Answer: b

244. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Every motorist knows / road signs---whether symbols or colour codes--- have an immediacy / that neither the spoken nor the written word can match.
   a) Every motorist knows
   b) road signs---whether symbols or colour codes--- have an immediacy
   c) that neither the spoken nor the written word can match
   d) No error

   Answer: d

245. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Supposing if / there is no bus / how will you get there?
   a) Supposing if
   b) there is no bus
   c) how will you get there?
   d) No error

   Answer: a

246. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Because of the emergency help / that the patient received / he would have died
   a) Because of the emergency help
   b) that the patient received
   c) he would have died
   d) No error

   Answer: a

247. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He was in such hurry / that he didn't / wait for me
   a) He was in such hurry
   b) that he didn't
   c) wait for me
   d) No error

   Answer: a

248. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Will you be / at Board meeting / on next Wednesday?
   a) Will you be
   b) at Board meeting
   c) on next Wednesday?
   d) No error

   Answer: c

249. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Do you know / to play / the guitar?
   a) Do you know
   b) to play
   c) the guitar?
   d) No error

   Answer: b

250. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Few scientists changed / people's ideas as much as / Darwin with his Theory of Evolution.
   a) Few scientists changed
   b) people's ideas as much as
   c) Darwin with his Theory of Evolution
   d) No error

   Answer: a

251. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The course provide / not only theoretical inputs / but also practical training
   a) The course provide
   b) not only theoretical inputs
   c) but also practical training
   d) No error

   Answer: a

252. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.After the humiliating exposure / he hanged his head / in shame.
   a) After the humiliating exposure
   b) he hanged his head
   c) in shame
   d) No error

   Answer: b

253. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The eminent speaker's speech / was broadcasted over / all the major radio-stations.
   a) The eminent speaker's speech
   b) was broadcasted over
   c) all the major radio-stations
   d) No error

   Answer: b

254. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The meeting adjourned abruptly / by the Chairman after / about three hours of deliberation.
   a) The meeting adjourned abruptly
   b) by the Chairman after
   c) about three hours of deliberation
   d) No error

   Answer: a

255. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The company has put up an advertisement / in newspapers / all over the country.
   a) The company has put up an advertisement
   b) in newspapers
   c) all over the country
   d) No error

   Answer: a

256. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Will you lend me / little money / to tide over this crisis.
   a) Will you lend me
   b) little money
   c) to tide over this crisis
   d) No error

   Answer: b

257. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He gave them no money / nor did help them / in any way.
   a) He gave them no money
   b) nor did help them
   c) in any way
   d) No error

   Answer: a

258. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The Sharmas / are living in this colony / for the last eight years.
   a) The Sharmas
   b) are living in this colony
   c) for the last eight years
   d) No error

   Answer: b

259. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.My wife has got / a new job / a month ago.
   a) My wife has got
   b) a new job
   c) a month ago
   d) No error

   Answer: a

260. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The ability to plan, / organise and coordinate work is all fundamental / to working within deadline.
   a) The ability to plan,
   b) organise and coordinate work is all fundamental
   c) to working within deadline
   d) No error

   Answer: c

261. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.A group of friends / want to visit / the new plant as early as possible.
   a) A group of friends
   b) want to visit
   c) the new plant as early as possible
   d) No error

   Answer: b

262. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.After leaving his office / he went directly / to a restaurant.
   a) After leaving his office
   b) he went directly
   c) to a restaurant
   d) No error

   Answer: d

263. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He was in a hurry / because he had an appointment / with the company's director.
   a) He was in a hurry
   b) because he had an appointment
   c) with the company's director
   d) No error

   Answer: d

264. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.A body of volunteers / have been organised / to spread the message of the saint.
   a) A body of volunteers
   b) have been organised
   c) to spread the message of the saint
   d) No error

   Answer: b

265. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.When I get a cold / it takes me weeks / to shake it off.
   a) When I get a cold
   b) it takes me weeks
   c) to shake it off
   d) No error

   Answer: a

266. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Another reason for pharmaceutical companies beefing up their / OTC (Over the Country) divisions is that prescription drugs with proven safety records which have been reached / the end of the their patent protection periodare
   a) Another reason for pharmaceutical companies beefing up their
   b) OTC (Over the Country) divisions is that prescription drugs with proven safety records which have been reached
   c) the end of the their patent protection periodare
   d) allowed to be sold without a prescription. No error

   Answer: b

267. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.There is still / little tea / left in the cup.
   a) There is still
   b) little tea
   c) left in the cup
   d) No error

   Answer: b

268. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He says that / his car does / eight kilometers in a litre
   a) He says that
   b) his car does
   c) eight kilometers in a litre
   d) No error

   Answer: c

269. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.After opening the door / we entered into the room / next to the kitchen
   a) After opening the door
   b) we entered into the room
   c) next to the kitchen
   d) No error

   Answer: b

270. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Can I lend / your pencil / for a minute, please?
   a) Can I lend
   b) your pencil
   c) for a minute, please?
   d) No error

   Answer: a

271. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Last month we celebrated / the wedding of our sister for whom / we have been looking for a suitable alliance for three years.
   a) Last month we celebrated
   b) the wedding of our sister for whom
   c) we have been looking for a suitable alliance for three years
   d) No error

   Answer: c

272. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.In an English paper / examiners should give as much weightage to language / as they give to contents.
   a) In an English paper
   b) examiners should give as much weightage to language
   c) as they give to contents
   d) No error

   Answer: d

273. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.I am hearing / a lot about / the problem of AIDS these days.
   a) I am hearing
   b) a lot about
   c) the problem of AIDS these days
   d) No error

   Answer: a

274. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Unless you stop to make noise at once / I will have no option but to / bring the matter to the attention of the police.
   a) Unless you stop to make noise at once
   b) I will have no option but to
   c) bring the matter to the attention of the police.
   d) No error

   Answer: a

275. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He is generally / more hungry / than she is
   a) He is generally
   b) more hungry
   c) than she is
   d) No error.

   Answer: d

276. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Since India has gained Independence / 49 years ago. / much progress has been made in almost every field.
   a) Since India has gained Independence
   b) 49 years ago
   c) much progress has been made in almost every field
   d) No error

   Answer: a

277. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He ensured his bank manager / that he would soon / repay the loan.
   a) He ensured his bank manager
   b) that he would soon
   c) repay the loan
   d) No error

   Answer: a

278. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.A free press is not a privilege / but the organic necessity / in a free society.
   a) A free press is not a privilege
   b) but the organic necessity
   c) in a free society
   d) No error

   Answer: b

279. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He explained the matter / at great length / but I was not the wiser
   a) He explained the matter
   b) at great length
   c) but I was not the wiser
   d) No error

   Answer: b

280. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He will end up his work / in the city / by the end of the year.
   a) He will end up his work
   b) in the city
   c) by the end of the year
   d) No error

   Answer: a

281. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Even though the shirt is rather expensive / but I wish to / purchase it with my own money.
   a) Even though the shirt is rather expensive
   b) but I wish to
   c) purchase it with my own money
   d) No error

   Answer: b

282. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He enquired me / why I had not seen him the previous day / as I had promised to do.
   a) He enquired me
   b) why I had not seen him the previous day
   c) as I had promised to do
   d) No error

   Answer: b

283. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.I was there / many a time / in the past.
   a) I was there
   b) many a time
   c) in the past
   d) No error

   Answer: a

284. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.All the four sons / of the old man / quarrelled between themselves.
   a) All the four sons
   b) of the old man
   c) quarrelled between themselves
   d) No error

   Answer: c

285. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He wanted to work all night / but we saw that he was completely worn out
   a) He wanted to work all night
   b) but we saw that he was completely worn out
   c) and so we persuaded him to stop
   d) No error

   Answer: b

286. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Mr.Smith was accused for murder / but the court found him not guilty / and acquitted him.
   a) Mr.Smith was accused for murder
   b) but the court found him not guilty
   c) and acquitted him
   d) No error

   Answer: a

287. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.She sang / very well / isn't it?
   a) She sang
   b) very well
   c) isn't it?
   d) No error

   Answer: c

288. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.I am sure that all my monthly expenses / would exceed the income / If I do not economic
   a) I am sure that all my monthly expenses
   b) would exceed the income
   c) If I do not economic
   d) No error

   Answer: c

289. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Whenever you go to a temple / you must put off / your shoes at the entrance.
   a) Whenever you go to a temple
   b) you must put off
   c) your shoes at the entrance.
   d) No error

   Answer: b

290. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Having read a number of stories / about space travel / his dream now is about to visit the moon
   a) Having read a number of stories
   b) about space travel
   c) his dream now is about to visit the moon
   d) No error

   Answer: c

291. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The party chief made it a point to state that / the Prime Minister and the Union Home Minister should also come / and they see what his party men had seen.
   a) The party chief made it a point to state that
   b) the Prime Minister and the Union Home Minister should also come
   c) and they see what his party men had seen
   d) No error

   Answer: c

292. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.It is easy to see that / a lawyer's demeanor in court / may be prejudicial against the interests of his client.
   a) It is easy to see that
   b) a lawyer's demeanour in court
   c) may be prejudicial against the interests of his client
   d) No error

   Answer: c

293. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He is wiring / for the / last four hours
   a) He is wiring
   b) for the
   c) last four hours
   d) No error

   Answer: a

294. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.She walked in / the room where the murder / had taken place.
   a) She walked in
   b) the room where the murder
   c) had taken place
   d) No error

   Answer: a

295. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Were he / to see you, / he would have been surprised.
   a) Were he
   b) to see you
   c) he would have been surprised
   d) No error

   Answer: a

296. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.I could not convince them / because they persisted to suggest / that I was lying.
   a) I could not convince them
   b) because they persisted to suggest
   c) that I was lying
   d) No error

   Answer: b

297. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.If you listen with / the question carefully / you will be able to answer them easily
   a) If you listen with
   b) the question carefully
   c) you will be able to answer them easily
   d) No error

   Answer: a

298. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.It is difficult / for anyone / to past time thus.
   a) It is difficult
   b) for anyone
   c) to past time thus
   d) No error

   Answer: c

299. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The customer handed over / a hundred-rupees note / to the shopkeeper.
   a) The customer handed over
   b) a hundred-rupees note
   c) to the shopkeeper
   d) No error

   Answer: b

300. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Myself and Gopal / will take care of / the function on sunday.
   a) Myself and Gopal
   b) will take care of
   c) the function on sunday
   d) No error

   Answer: a

301. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The institute / imparts training / in / the French.
   a) The institute
   b) imparts training
   c) in
   d) the French
   e) No error

   Answer: d

302. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.His father promised to / give him anything what he / wants if he / passes in the examination.
   a) His father promised to
   b) give him anything what he
   c) wants if he
   d) passes in the examination
   e) No error

   Answer: b

303. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Being a very fast worker, / he is always liking / by all his colleagues. / and superiors too.
   a) Being a very fast worker
   b) he is always liking
   c) by all his colleagues
   d) and superiors too
   e) No error

   Answer: b

304. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.While luminaries of the dance world / have a dearth of opportunities to display their art / upcoming dancers suffer from / an unfortunate lack of exposure.
   a) While luminaries of the dance world
   b) have a dearth of opportunities to display their art
   c) upcoming dancers suffer from
   d) an unfortunate lack of exposure
   e) No error

   Answer: b

305. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.I shall be able / to complete the work in / stipulated time provide / you do not disturb me.
   a) I shall be able
   b) to complete the work in
   c) stipulated time provide
   d) you do not disturb me

   Answer: c

306. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Our neighbours had repeated / the same illogical sequence of activities / if we had not brought the / facts to their notice.
   a) Our neighbours had repeated
   b) the same illogical sequence of activities
   c) if we had not brought the
   d) facts to their notice
   e) No error

   Answer: a

307. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.We are happy / to know that / the project completed / strictly as per the schedule
   a) We are happy
   b) to know that
   c) the project completed
   d) strictly as per the schedule
   e) No error

   Answer: c

308. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He was too / irritated to / concentrate on his work / for a long time.
   a) He was too
   b) irritated to
   c) concentrate on his work
   d) for a long time
   e) No error

   Answer: e

309. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The environment in which / companies operating / today is / undergoing Frenetic changes.
   a) The environment in which
   b) companies operating
   c) today is
   d) undergoing Frenetic changes
   e) No error

   Answer: b

310. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He has been undergoing / the special training course / which each of the employees / is required to.
   a) He has been undergoing
   b) the special training course
   c) which each of the employees
   d) is required to
   e) No error

   Answer: d

311. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Mr.Raman said that / he had a difference / with / the chairman at his statement.
   a) Mr.Raman said that
   b) he had a difference
   c) with
   d) the chairman at his statement
   e) No error

   Answer: d

312. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.During last days / I was continuously trying / to contact you / but you were not available.
   a) During last days
   b) I was continuously trying
   c) to contact you
   d) but you were not available
   e) No error

   Answer: a

313. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.We were shocking / to hear the news / of the untimely death / of the leader.
   a) We were shocking
   b) to hear the news
   c) of the untimely death
   d) of the leader
   e) No error

   Answer: a

314. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.I do not recall / exactly what he said to me / but when I was quiet / he said something to me.
   a) I do not recall
   b) exactly what he said to me
   c) but when I was quiet
   d) he said something to me
   e) No error

   Answer: b

315. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The health workers are / being tried their best / to popularise / preventive measures.
   a) The health workers are
   b) being tried their best
   c) to popularise
   d) preventive measures
   e) No error

   Answer: b

316. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Kamlesh asked the dealer / what was the price / of that bicycle and whether / it is really made in Germany?
   a) Kamlesh asked the dealer
   b) what was the price
   c) of that bicycle and whether
   d) it is really made in Germany
   e) No error

   Answer: b

317. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.After listening to / his advice, I / decided to not to / go abroad for studies.
   a) After listening to
   b) his advice, I
   c) decided to not to
   d) go abroad for studies.
   e) No error

   Answer: c

318. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.As the ticket was / firm affixed / on the envelope, he / could not remove it.
   a) As the ticket was
   b) firm affixed
   c) on the envelope, he
   d) could not remove it
   e) No error

   Answer: b

319. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He had to / seek legal help in / order for settling / the dispute.
   a) He had to
   b) seek legal help in
   c) order for settling
   d) the dispute
   e) No error

   Answer: c

320. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.I asked him / whom he thought / would be able to / get the first prize.
   a) I asked him
   b) whom he thought
   c) would be able to
   d) get the first prize
   e) No error

   Answer: b

321. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.A lot of money / is wasted in / the duplication of work / in any organisation.
   a) A lot of money
   b) is wasted in
   c) the duplication of work
   d) in any organisation
   e) No error

   Answer: b

322. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.We decided not tell to / the patient about / the disease he was / suffering from.
   a) We decided not tell to
   b) the patient about
   c) the disease he was
   d) suffering from
   e) No error

   Answer: a

323. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.When I / last see him / he was / in Calcutta.
   a) When I
   b) last see him
   c) he was
   d) in Calcutta
   e) No error

   Answer: b

324. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The interviewer asked the actress / how could she / manage to attain fame / in a short period.
   a) The interviewer asked the actress
   b) how could she
   c) manage to attain fame
   d) in a short period
   e) No error

   Answer: b

325. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.I cannot / make from / what you are saying / about him.
   a) I cannot
   b) make from
   c) what you are saying
   d) about him
   e) No error

   Answer: b

326. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He has a scheme / of his own which he thinks / more preferable to / that of any other person.
   a) He has a scheme
   b) of his own which he thinks
   c) more preferable to
   d) that of any other person
   e) No error

   Answer: c

327. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Looking forward / to seeing / you / soon.
   a) Looking forward
   b) to seeing
   c) you
   d) soon
   e) No error

   Answer: e

328. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The historian / has been working / on the project / from last 12 years.
   a) The historian
   b) has been working
   c) on the project
   d) from last 12 years
   e) No error

   Answer: d

329. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.You should inform / your superiors about / all those events which are / directly related to your work.
   a) You should inform
   b) your superiors about
   c) all those events which are
   d) directly related to your work
   e) No error

   Answer: e

330. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.We now look forward for / some great achievements / which to some extent / can restore the country's prestige once again.
   a) We now look forward for
   b) some great achievements
   c) which to some extent
   d) can restore the country's prestige once again
   e) No error

   Answer: a

331. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.No sooner the / clock strike six than / all the employees / rushed out of office.
   a) No sooner the
   b) clock strike six than
   c) all the employees
   d) rushed out of office
   e) No error

   Answer: a

332. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.We play / tennis together / every morning / since last June.
   a) We play
   b) tennis together
   c) every morning
   d) since last June
   e) No error

   Answer: a

333. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Don't go by his appearance; / he is capable at / doing any work / without any hesitation.
   a) Don't go by his appearance
   b) he is capable at
   c) doing any work
   d) without any hesitation
   e) No error

   Answer: b

334. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Even at the planning stage / Rajesh was quite sure, / that the scheme was / binding to fail.
   a) Even at the planning stage
   b) Rajesh was quite sure
   c) that the scheme was
   d) binding to fail
   e) No error

   Answer: d

335. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Our school is making / every possible effort / to provide best facilities / and personal attention for each child.
   a) Our school is making
   b) every possible effort
   c) to provide best facilities
   d) and personal attention for each child
   e) No error

   Answer: d

336. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.In my opinion / the balance sheet exhibits / a true and fair / view of the state of affairs of the bank.
   a) In my opinion
   b) the balance sheet exhibits
   c) a true and fair
   d) view of the state of affairs of the bank
   e) No error

   Answer: e

337. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.At last the rain ceased / and the sky was / cleared by clouds / and lightning.
   a) At last the rain ceased
   b) and the sky was
   c) cleared by clouds
   d) and lightning
   e) No error

   Answer: c

338. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.In the last week / I tell him to come / in time but he still / comes late every day.
   a) In the last week
   b) I tell him to come
   c) in time but he still
   d) comes late every day
   e) No error

   Answer: b

339. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.You may not always / get whatever you deserve / but that does not belittle / the importance for your work.
   a) You may not always
   b) get whatever you deserve
   c) but that does not belittle
   d) the importance for your work
   e) No error

   Answer: d

340. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.When I stood up spontaneously / and questioned the speaker; / someone commented that / it was a boldly step.
   a) When I stood up spontaneously
   b) and questioned the speaker
   c) someone commented that
   d) it was a boldly step
   e) No error

   Answer: d

341. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The Head of the Department along with his colleagues / are coming to attend / the conference which is / scheduled this afternoon.
   a) The Head of the Department along with his colleagues
   b) are coming to attend
   c) the conference which is
   d) scheduled this afternoon
   e) No error

   Answer: b

342. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.From over last five years / I have been trying / my best to convince him / but without success.
   a) From over last five years
   b) I have been trying
   c) my best to convince him
   d) but without success
   e) No error

   Answer: a

343. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The patient recover / so fast that / the expert doctors / also were surprised.
   a) The patient recover
   b) so fast that
   c) the expert doctors
   d) also were surprised
   e) No error

   Answer: a

344. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Naren could not / decide as to which / course he should do / after obtaining his Degree.
   a) Naren could not
   b) decide as to which
   c) course he should do
   d) after obtaining his Degree
   e) No error

   Answer: e

345. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Due to certain inevitable circumstances / the scheduled programme had to be / postponed indefinite / but the members could not be informed.
   a) Due to certain inevitable circumstances
   b) the scheduled programme had to be
   c) postponed indefinite
   d) but the members could not be informed
   e) No error

   Answer: c

346. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The mission provides / able service to all / the needy people in this area / during last few years.
   a) The mission provides
   b) able service to all
   c) the needy people in this area
   d) during last few years
   e) No error

   Answer: a

347. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The success of our efforts / depend upon the / number of people who / actually use the new methods.
   a) The success of our efforts
   b) depend upon the
   c) number of people who
   d) actually use the new methods
   e) No error

   Answer: b

348. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.I will put on / a note in this regard / for your consideration / and necessary decision.
   a) I will put on
   b) a note in this regard
   c) for your consideration
   d) and necessary decision
   e) No error

   Answer: a

349. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.By arresting the local criminals / and encouraging good people / we can end / hostilities of that area.
   a) By arresting the local criminals
   b) and encouraging good people
   c) we can end
   d) hostilities of that area
   e) No error

   Answer: c

350. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Schools in that area which / had English as a / medium of instruction / as the majority there spoke English.
   a) Schools in that area which
   b) had English as a
   c) medium of instruction
   d) as the majority there spoke English
   e) No error

   Answer: a

351. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.I have had to work / at the fountain for almost / ten hours before it could / start functioning well.
   a) I have had to work
   b) at the fountain for almost
   c) ten hours before it could
   d) start functioning well
   e) No error

   Answer: a

352. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.We admired the way / he had completed all his work / and appreciating the method / adopted by him.
   a) We admired the way
   b) he had completed all his work
   c) and appreciating the method
   d) adopted by him
   e) No error

   Answer: c

353. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Had I come / to know about / his difficulties / would have certainly helped.
   a) Had I come
   b) to know about
   c) his difficulties
   d) would have certainly helped
   e) No error

   Answer: d

354. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Whatever he was / today is only because / of his mother who / was a renowned scientist.
   a) Whatever he was
   b) today is only because
   c) of his mother who
   d) was a renowned scientist
   e) No error

   Answer: a

355. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.No girl / in her troupe is / so sprightly as / your daughter.
   a) No girl
   b) in her troupe is
   c) so sprightly as
   d) your daughter
   e) No error

   Answer: c

356. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The Trust has succeeded / admirably in raising / money for / its future programmes.
   a) The Trust has succeeded
   b) admirably in raising
   c) money for
   d) its future programmes
   e) No error

   Answer: e

357. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The committee is thankful to Shri Desai / for preparing not only the main report / but also for preparing / the agenda notes and minutes.
   a) The committee is thankful to Shri Desai
   b) for preparing not only the main report
   c) but also for preparing
   d) the agenda notes and minutes
   e) No error

   Answer: c

358. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Motivating employees with / traditional authority and financial / incentives have become / increasingly difficult.
   a) Motivating employees with
   b) traditional authority and financial
   c) incentives have become
   d) increasingly difficult
   e) No error

   Answer: c

359. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.We have observed that / many good programmes / suffer of shortage / of funds and other resources.
   a) We have observed that
   b) many good programmes
   c) suffer of shortage
   d) of funds and other resources
   e) Error

   Answer: c

360. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.If the teacher / is good the students / will respond / positively to them.
   a) If the teacher
   b) is good the students
   c) will respond
   d) positively to them
   e) No error

   Answer: d

361. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The apparently obvious solutions / to most of his problems / were overlook by / many of his friends.
   a) The apparently obvious solutions
   b) to most of his problems
   c) were overlook by
   d) many of his friends
   e) No error

   Answer: c

362. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Such / rules do not / apply to / you and I
   a) Such
   b) rules do not
   c) apply to
   d) you and I
   e) No error

   Answer: d

363. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Do not trouble / yourself about writing to me / unless you are quite / in the humour for it.
   a) Do not trouble
   b) yourself about writing to me
   c) unless you are quite
   d) in the humour for it
   e) No error

   Answer: d

364. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Scarcely had I / finished washing the car / than the master came / and asked me to clean the floor of the house
   a) Scarcely had I
   b) finished washing the car
   c) than the master came
   d) and asked me to clean the floor of the house
   e) No error

   Answer: c

365. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The Head of the Department / advised all the staff / to not to / indulge in gossip
   a) The Head of the Department
   b) advised all the staff
   c) to not to
   d) indulge in gossip
   e) No error

   Answer: c

366. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.As it was Ramesh's / first interview he dressed him / in his most / formal suit.
   a) As it was Ramesh's
   b) first interview he dressed him
   c) in his most
   d) formal suit
   e) No error

   Answer: b

367. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Developmental activities of / the government come / to a standstill due / to paucity of funds.
   a) Developmental activities of
   b) the government come
   c) to a standstill due
   d) to paucity of funds
   e) No error

   Answer: b

368. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Of the two / sisters / Meena is / the elder.
   a) Of the two
   b) sisters
   c) Meena is
   d) the elder
   e) No error

   Answer: d

369. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.I was to about / go out of my house / when it suddenly / started raining.
   a) I was to about
   b) go out of my house
   c) when it suddenly
   d) started raining
   e) No error

   Answer: a

370. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.I am pleased to sanction / one special increment / to all the employees / with this month.
   a) I am pleased to sanction
   b) one special increment
   c) to all the employees
   d) with this month
   e) No error

   Answer: d

371. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.While Mahendra was away / on a long official tour / his office receive an important letter / which was marked 'Urgent'.
   a) While Mahendra was away
   b) on a long official tour
   c) his office receive an important letter
   d) which was marked 'Urgent'
   e) No error

   Answer: c

372. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.No country can long endure / if its foundations / were not laid deep / in the material prosperity.
   a) No country can long endure
   b) if its foundations
   c) were not laid deep
   d) in the material prosperity
   e) No error

   Answer: c

373. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Rajesh was expecting / a telegram from his uncle / which would inform / him whether he went or not.
   a) Rajesh was expecting
   b) a telegram from his uncle
   c) which would inform
   d) him whether he went or not
   e) No error

   Answer: c

374. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.I see you / in Kanpur / during my next visit / in the month of May.
   a) I see you
   b) in Kanpur
   c) during my next visit
   d) in the month of May
   e) No error

   Answer: a

375. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He ought / not have / done such a / filthy thing.
   a) He ought
   b) not have
   c) done such a
   d) filthy thing
   e) No error

   Answer: b

376. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.We have keep / our promise and / you can expect / a lot from us in future.
   a) We have keep
   b) our promise and
   c) you can expect
   d) a lot from us in future
   e) No error

   Answer: a

377. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.I would have lost / my luggage and other belongings / if I would have left the compartment / and gone out to fetch drinking water
   a) I would have lost
   b) my luggage and other belongings
   c) if I would have left the compartment
   d) and gone out to fetch drinking water
   e) No error

   Answer: c

378. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The last year proved / quite bad / as major industries / witness lot of problems.
   a) The last year proved
   b) quite bad
   c) as major industries
   d) witness lot of problems
   e) No error

   Answer: d

379. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.In spite of toiling / very hardly he / realised that he had / not earned anything substantial.
   a) In spite of toiling
   b) very hardly he
   c) realised that he had
   d) not earned anything substantial
   e) No error

   Answer: b

380. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Of all the men / known to me none is / less inclined than he is / to think ill to others.
   a) Of all the men
   b) known to me none is
   c) less inclined than he is
   d) to think ill to others
   e) No error

   Answer: d

381. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.I believe that / next time when you / will be coming to Mumbai / you will bring my book
   a) I believe that
   b) next time when you
   c) will be coming to Mumbai
   d) you will bring my book
   e) No error

   Answer: c

382. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.We have to take / him to the hospital yesterday / because he was / suffering from fever.
   a) We have to take
   b) him to the hospital yesterday
   c) because he was
   d) suffering from fever
   e) No error

   Answer: a

383. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He / has seen / the picture / yesterday.
   a) He
   b) has seen
   c) the picture
   d) yesterday
   e) No error

   Answer: b

384. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.But for your / kind help, this / task could not / have been completed.
   a) But for your
   b) kind help, this
   c) task could not
   d) have been completed
   e) No error

   Answer: e

385. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Not one of the children / has ever sang / on any occasion / in public before.
   a) Not one of the children
   b) has ever sang
   c) on any occasion
   d) in public before
   e) No error

   Answer: b

386. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Somewhere along the / line I lost / track of what Ashish / says about heart ailments
   a) Somewhere along the
   b) line I lost
   c) track of what Ashish
   d) says about heart ailments
   e) No error

   Answer: d

387. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.An anti-extortion cell is opened / by the district police headquarter / six months ago / as a precautionary measure.
   a) An anti-extortion cell is opened
   b) by the district police headquarter
   c) six months ago
   d) as a precautionary measure
   e) No error

   Answer: a

388. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Hindi and Marathi are / different forms of the Sanskrit / which were once spoken / in almost every part of India.
   a) Hindi and Marathi are
   b) different forms of the Sanskrit
   c) which were once spoken
   d) in almost every part of India
   e) No error

   Answer: c

389. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Everyone is / impress by / his zeal / and enthusiasm.
   a) Everyone is
   b) impress by
   c) his zeal
   d) and enthusiasm
   e) No error

   Answer: b

390. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.His father told me / that though his son had / worked very hard, / but he had failed to make any mark in the examination.
   a) His father told me
   b) that though his son had
   c) worked very hard,
   d) but he had failed to make any mark in the examination
   e) No error

   Answer: d

391. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The teacher promised / that he will explain it / if they come / before school the following day.
   a) The teacher promised
   b) that he will explain it
   c) if they come
   d) before school the following day
   e) No error

   Answer: b

392. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.After toiling very hard / over a long period / he found / he had hardly made no profit at all.
   a) After toiling very hard
   b) over a long period
   c) he found
   d) he had hardly made no profit at all
   e) No error

   Answer: d

393. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Scarcely had / he gone a few steps / that he was told / that his mother was no more.
   a) Scarcely had
   b) he gone a few steps
   c) that he was told
   d) that his mother was no more
   e) No error

   Answer: c

394. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The observers felt that / the stronger team had to face / defeat because the players / didn't play whole hearted.
   a) The observers felt that
   b) the stronger team had to face
   c) defeat because the players
   d) didn't play whole hearted
   e) No error

   Answer: d

395. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.One of the objective / of the meeting which / was held today was to / elect new office-bearers.
   a) One of the objective
   b) of the meeting which
   c) was held today was to
   d) elect new office-bearers
   e) No error

   Answer: a

396. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Why did people get / so much annoyed / even with little provocation / is a matter of investigation.
   a) Why did people get
   b) so much annoyed
   c) even with little provocation
   d) is a matter of investigation
   e) No error

   Answer: a

397. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.When the national / anthem was being / sung, everyone were / standing in silence.
   a) When the national
   b) anthem was being
   c) sung, everyone were
   d) standing in silence
   e) No error

   Answer: c

398. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Having learn my lessons / I was very careful / in dealing with him / in front of his room-mate.
   a) Having learn my lessons
   b) I was very careful
   c) in dealing with him
   d) in front of his room-mate
   e) No error

   Answer: a

399. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He neglects / attending lectures / regularly / though college was only a few yards away from his house.
   a) He neglects
   b) attending lectures
   c) regularly
   d) though college was only a few yards away from his house
   e) No error

   Answer: d

400. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He tried as he could / Naveen did not / succeed in getting / his car to start up.
   a) He tried as he could
   b) Naveen did not
   c) succeed in getting
   d) his car to start up

   Answer: a

401. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Mahatma Gandhi did not solve / all the problems of the future / but he did solve / problems of his own age.
   a) Mahatma Gandhi did not solve
   b) all the problems of the future
   c) but he did solve
   d) problems of his own age
   e) No error

   Answer: b

402. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.We never thought / that Mahesh is / oldest than the other / players in the team.
   a) We never thought
   b) that Mahesh is
   c) oldest than the other
   d) players in the team
   e) No error

   Answer: c

403. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.One of the party / members were dismissed / for speaking against / the leader.
   a) One of the party
   b) members were dismissed
   c) for speaking against
   d) the leader
   e) No error

   Answer: b

404. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.No sooner the plane landed / at the airport than / a group of armed / commandos surrounded it.
   a) No sooner the plane landed
   b) at the airport than
   c) a group of armed
   d) commandos surrounded it
   e) No error

   Answer: a

405. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The job is much worse than I expected / If I would have realised / how awful it was going to be / I would not have accepted it.
   a) The job is much worse than I expected
   b) If I would have realised
   c) how awful it was going to be
   d) I would not have accepted it
   e) No error

   Answer: b

406. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.We have done everything / that could be done / to avert the storm / which is now coming on.
   a) We have done everything
   b) that could be done
   c) to avert the storm
   d) which is now coming on
   e) No error

   Answer: a

407. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Well, I spend six or seven years / after high school / trying to find a job for me / but could not succeed in it.
   a) Well, I spend six or seven years
   b) after high school
   c) trying to find a job for me
   d) but could not succeed in it
   e) No error

   Answer: a

408. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.All renew licences / may be collected from / the cashier's counter after / paying the fees.
   a) All renew licences
   b) may be collected from
   c) the cashier's counter after
   d) paying the fees
   e) No error

   Answer: a

409. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.All his relatives / except his daughter / have gone on / a month's vacation tour.
   a) All his relatives
   b) except his daughter
   c) have gone on
   d) a month's vacation tour
   e) No error

   Answer: c

410. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.No sooner did he / got up from bed / than he was sent / to the dairy.
   a) No sooner did he
   b) got up from bed
   c) than he was sent
   d) to the dairy
   e) No error

   Answer: b

411. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Day in and day out / he keep telling / his friends that / he wants to go abroad.
   a) Day in and day out
   b) he keep telling
   c) his friends that
   d) he wants to go abroad
   e) No error

   Answer: b

412. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.I was standing / at the bus stop / waiting for him / since eight o'clock.
   a) I was standing
   b) at the bus stop
   c) waiting for him
   d) since eight o'clock
   e) No error

   Answer: a

413. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The chairman welcomed / all the guests and / gave an outline of the / activities performing by the Company.
   a) The chairman welcomed
   b) all the guests and
   c) gave an outline of the
   d) activities performing by the Company
   e) No error

   Answer: d

414. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Reasonable ambition, if supported / at persistent efforts, / is likely to yield / the desired results.
   a) Reasonable ambition, if supported
   b) at persistent efforts,
   c) is likely to yield
   d) the desired results
   e) No error

   Answer: b

415. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Their only demand / for additional wages were / considered sympathetically / by the progressive management.
   a) Their only demand
   b) for additional wages were
   c) considered sympathetically
   d) by the progressive management
   e) No error

   Answer: b

416. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.They have been / struggling with the management / from the past five years / but their demands are not considered.
   a) They have been
   b) struggling with the management
   c) from the past five years
   d) but their demands are not considered
   e) No error

   Answer: c

417. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Your machine would not have / given you so much trouble / if you had / maintained it proper.
   a) Your machine would not have
   b) given you so much trouble
   c) if you had
   d) maintained it proper
   e) No error

   Answer: d

418. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Our system of assigning / different jobs to different people / should be based on / their strengths and weaknesses.
   a) Our system of assigning
   b) different jobs to different people
   c) should be based on
   d) their strengths and weaknesses
   e) No error

   Answer: e

419. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Even though it was / raining bad I / went out to / get some medicines.
   a) Even though it was
   b) raining bad I
   c) went out to
   d) get some medicines
   e) No error

   Answer: b

420. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The new facts he / has discovered and the new / arguments he has advanced / has not changed my opinion.
   a) The new facts he
   b) has discovered and the new
   c) arguments he has advanced
   d) has not changed my opinion
   e) No error

   Answer: d

421. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.In spite of the difficulties / on the way / they enjoyed their / trip to Gangothri.
   a) In spite of the difficulties
   b) on the way
   c) they enjoyed their
   d) trip to Gangothri
   e) No error

   Answer: e

422. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.There is just not enough / timing in my job to sit around / talking about how we feel / about each other.
   a) There is just not enough
   b) timing in my job to sit around
   c) talking about how we feel
   d) about each other
   e) No error

   Answer: b

423. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Hardly had the / sad news reached her / ears when she / broke into tears.
   a) Hardly had the
   b) sad news reached her
   c) ears when she
   d) broke into tears
   e) No errors

   Answer: e

424. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.We can not handle / this complicated case today / unless full details are not given / to us by now.
   a) We can not handle
   b) this complicated case today
   c) unless full details are not given
   d) to us by now
   e) No error

   Answer: c

425. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The customer scarcely had / enough money to pay / to the cashier / at the cash counter.
   a) The customer scarcely had
   b) enough money to pay
   c) to the cashier
   d) at the cash counter
   e) No error

   Answer: a

426. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.We don't deny / your right to know / whatever happened while / you were not in the office.
   a) We don't deny
   b) your right to know
   c) whatever happened while
   d) you were not in the office
   e) No error

   Answer: e

427. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Neither of the plans / suits him and therefore / he decided not to / go out yesterday.
   a) Neither of the plans
   b) suits him and therefore
   c) he decided not to
   d) go out yesterday
   e) No error

   Answer: b

428. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.I was being astonished / when I heard that / he had left the country / without informing anyone of us.
   a) I was being astonished
   b) when I heard that
   c) he had left the country
   d) without informing anyone of us
   e) No error

   Answer: a

429. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Since I had been gone / through the book / long back, I could / not remember the contents.
   a) Since I had been gone
   b) through the book
   c) long back, I could
   d) not remember the contents
   e) No error

   Answer: a

430. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He is smarter / enough to get / selected for this / prestigious post.
   a) He is smarter
   b) enough to get
   c) selected for this
   d) prestigious post
   e) No error

   Answer: a

431. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.What / you will think / if school boys / make fun of you?
   a) What
   b) you will think
   c) if school boys
   d) make fun of you?
   e) No error

   Answer: b

432. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.I have / the firm / belief in the basic goodness of / all men.
   a) I have
   b) the firm
   c) belief in the basic goodness of
   d) all men.
   e) No error

   Answer: b

433. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.We / have been living / in this house / since two years.
   a) We
   b) have been living
   c) in this house
   d) since two years
   e) No error

   Answer: d

434. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He is / a mason / who / built my house.
   a) He is
   b) a mason
   c) who
   d) built my house
   e) No error

   Answer: b

435. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He served / the country with / heart and soul / but got nothing in return.
   a) He served
   b) the country with
   c) heart and soul
   d) but got nothing in return
   e) No error

   Answer: b

436. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.I am contacting you / sometime in next week / to explain to you / my problem in detail.
   a) I am contacting you
   b) sometime in next week
   c) to explain to you
   d) my problem in detail
   e) No error

   Answer: b

437. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Manohar has not only opened / a restaurant, but also / a grocery shop in the / village where we live
   a) Manohar has not only opened
   b) a restaurant, but also
   c) a grocery shop in the
   d) village where we live
   e) No error.

   Answer: a

438. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The daily wages that / the workers of this / factory receive range / between twenty to thirty rupees.
   a) The daily wages that
   b) the workers of this
   c) factory receive range
   d) between twenty to thirty rupees
   e) No error

   Answer: d

439. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.His speech was / judged by many / as one of the most important speech / given in the function.
   a) His speech was
   b) judged by many
   c) as one of the most important speech
   d) given in the function
   e) No error

   Answer: c

440. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.You must had / a kind and gentle heart / if you want / to be a successful doctor.
   a) You must had
   b) a kind and gentle heart
   c) if you want
   d) to be a successful doctor
   e) No error

   Answer: a

441. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.They would not / have able to plan / the details of the job, / if you had not cooperated.
   a) They would not
   b) have able to plan
   c) the details of the job,
   d) if you had not cooperated
   e) No error

   Answer: b

442. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Looking forward / to / meet you / here.
   a) Looking forward
   b) to
   c) meet you
   d) here
   e) No error

   Answer: c

443. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He has in / his possession a / price collection of very old coins / and some ancient paintings.
   a) He has in
   b) his possession a
   c) price collection of very old coins
   d) and some ancient paintings
   e) No error

   Answer: c

444. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.They wanted money / to purchase certain things / for themeselves and / for donated to their colleagues.
   a) They wanted money
   b) to purchase certain things
   c) for themeselves and
   d) for donated to their colleagues
   e) No error

   Answer: d

445. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.According to one survey / only those forests which were / not under village management / succumbed from fires recently.
   a) According to one survey
   b) only those forests which were
   c) not under village management
   d) succumbed from fires recently
   e) No error

   Answer: d

446. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.We must go / and congratulate him for / his brilliant / performance.
   a) We must go
   b) and congratulate him for
   c) his brilliant
   d) performance
   e) No error

   Answer: b

447. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Are you aware for along time that / by making me waiting / for a long time / my schedule is getting upset?
   a) Are you aware for along time that
   b) by making me waiting
   c) for a long time
   d) my schedule is getting upset?
   e) No error

   Answer: b

448. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Not only the judges acquited / him of all the charges / levelled against him, but / also commended all his actions.
   a) Not only the judges acquited
   b) him of all the charges
   c) levelled against him, but
   d) also commended all his actions
   e) No error

   Answer: a

449. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.This book is / designed to increase / a working knowledge of / spoken and written English.
   a) This book is
   b) designed to increase
   c) a working knowledge of
   d) spoken and written English
   e) No error

   Answer: c

450. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Even if the doctor / put in his best efforts, he / could not succeed in / saving the patient.
   a) Even if the doctor
   b) put in his best efforts, he
   c) could not succeed in
   d) saving the patient
   e) No error

   Answer: a

451. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The soap brought in the / market recently is not / very fragrant and / is too expensive.
   a) The soap brought in the
   b) market recently is not
   c) very fragrant and
   d) is too expensive
   e) No error

   Answer: a

452. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.According to me / the Indians in general is / not a vigilant / and security conscious people.
   a) According to me
   b) the Indians in general is
   c) not a vigilant
   d) and security conscious people
   e) No error

   Answer: b

453. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Honesty and integrity are / the qualities which cannot be / done away with / and hence assume a lot of importance.
   a) Honesty and integrity are
   b) the qualities which cannot be
   c) done away with
   d) and hence assume a lot of importance
   e) No error

   Answer: e

454. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Mangesh cannot be able / to finish this work / unless he takes the / help of his colleagues.
   a) Mangesh cannot be able
   b) to finish this work
   c) unless he takes the
   d) help of his colleagues
   e) No error

   Answer: a

455. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Since I meet / Dinesh last Saturday / he has been contacting me / everyday over phone.
   a) Since I meet
   b) Dinesh last Saturday
   c) he has been contacting me
   d) everyday over phone
   e) No error

   Answer: a

456. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Even after worked in the office / for as many as fifteen years, / he still does not understand / the basic objectives of the work.
   a) Even after worked in the office
   b) for as many as fifteen years,
   c) he still does not understand
   d) the basic objectives of the work
   e) No error

   Answer: a

457. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The principals of equal justice / for all is one of / the cornerstones of our / democratic way of life.
   a) The principals of equal justice
   b) for all is one of
   c) the cornerstones of our
   d) democratic way of life
   e) No error

   Answer: a

458. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.We are trying / to locate the / historical city for / the past two years.
   a) We are trying
   b) to locate the
   c) historical city for
   d) the past two years
   e) No error

   Answer: a

459. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Hardly had I / entered the compartment / than I met / my friend Vishwas.
   a) Hardly had I
   b) entered the compartment
   c) than I met
   d) my friend Vishwas
   e) No error

   Answer: c

460. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.It seems evidents / to me that / the visits they made to the island / were not very frequent.
   a) It seems evidents
   b) to me that
   c) the visits they made to the island
   d) were not very frequent
   e) No error

   Answer: a

461. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Unintentionally I let / out the secret / by talking about / it loudly in the library.
   a) Unintentionally I let
   b) out the secret
   c) by talking about
   d) it loudly in the library
   e) No error

   Answer: e

462. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.You deserve to be / rewarded by your successful / completion of the entire work / in such a short time.
   a) You deserve to be
   b) rewarded by your successful
   c) completion of the entire work
   d) in such a short time
   e) No error

   Answer: b

463. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Ever since the government / announced its new policy / the private institutions had / run into heavy weather.
   a) Ever since the government
   b) announced its new policy
   c) the private institutions had
   d) run into heavy weather
   e) No error

   Answer: c

464. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.How you eat / is as important / as what / you eat.
   a) How you eat
   b) is as important
   c) as what
   d) you eat
   e) No error

   Answer: e

465. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Ramesh did not like / leaving his old parents alone in the house / but he had no alternative / as he has to go out to work.
   a) Ramesh did not like
   b) leaving his old parents alone in the house
   c) but he had no alternative
   d) as he has to go out to work
   e) No error

   Answer: d

466. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.We wanted to purchase / something but all the three stores / in that area / were closed on that day.
   a) We wanted to purchase
   b) something but all the three stores
   c) in that area
   d) were closed on that day
   e) No error

   Answer: c

467. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Both the brothers are / so good-natured that / they look at their / old and aged parents very well.
   a) Both the brothers are
   b) so good-natured that
   c) they look at their
   d) old and aged parents very well
   e) No error

   Answer: c

468. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Ketan had a lot / of work to complete yesterday / and wishes / that he had my help
   a) Ketan had a lot
   b) of work to complete yesterday
   c) and wishes
   d) that he had my help
   e) No error

   Answer: c

469. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Foolishly Rajani opened / the cooker when / it was full steam / and burnt her hands.
   a) Foolishly Rajani opened
   b) the cooker when
   c) it was full steam
   d) and burnt her hands
   e) No error

   Answer: c

470. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The book is making / waves and the sale / is quite brisk in / all major cities.
   a) The book is making
   b) waves and the sale
   c) is quite brisk in
   d) all major cities
   e) No error

   Answer: c

471. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.No sooner did / the chairman begin speaking / some participants started / shouting slogans.
   a) No sooner did
   b) the chairman begin speaking
   c) some participants started
   d) shouting slogans
   e) No error

   Answer: c

472. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Scarcely had / he gone / when a policeman / knocked at the door.
   a) Scarcely had
   b) he gone
   c) when a policeman
   d) knocked at the door
   e) No error

   Answer: e

473. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He fixed a metal ladder / for the wall below his window / so as to be able to / escape if there was a fire.
   a) He fixed a metal ladder
   b) for the wall below his window
   c) so as to be able to
   d) escape if there was a fire
   e) No error

   Answer: b

474. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The recent study has / indicated that there is / perceptible change in / the attitudes of the people.
   a) The recent study has
   b) indicated that there is
   c) perceptible change in
   d) the attitudes of the people
   e) No error

   Answer: c

475. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Jayant told me / that Mihir expect / every friend to meet him / once in a week.
   a) Jayant told me
   b) that Mihir expect
   c) every friend to meet him
   d) once in a week
   e) No error

   Answer: b

476. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.No sooner had the jeep / arrives the station / than a young police officer / jumped out of it.
   a) No sooner had the jeep
   b) arrives the station
   c) than a young police officer
   d) jumped out of it
   e) No error

   Answer: b

477. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.In spite of the rumours / of an impending takeover / by the government / Ramlal bought more shares of that company.
   a) In spite of the rumours
   b) of an impending takeover
   c) by the government
   d) Ramlal bought more shares of that company
   e) No error

   Answer: b

478. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Ketaki would have / surely got the job / if she would have / attended the interview.
   a) Ketaki would have
   b) surely got the job
   c) if she would have
   d) attended the interview
   e) No error

   Answer: c

479. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.No sooner / we reached there / than it started raining.
   a) No sooner
   b) we reached there
   c) than it started raining
   d) No error

   Answer: b

480. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The student / answered to / the question / asked by the Inspector.
   a) The student
   b) answered to
   c) the question
   d) asked by the Inspector
   e) No error

   Answer: b

481. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.From a tiny roon in / the slums, they have / managed to move to a good / house in a better locality.
   a) From a tiny roon in
   b) the slums, they have
   c) managed to move to a good
   d) house in a better locality
   e) No error

   Answer: c

482. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.As always have been said, / parents should not / impose their desires / on their wards.
   a) As always have been said,
   b) parents should not
   c) impose their desires
   d) on their wards
   e) No error

   Answer: a

483. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.I offered him part-time work / but he turned it over / saying that he would / rather wait for a full-time job.
   a) I offered him part-time work
   b) but he turned it over
   c) saying that he would
   d) rather wait for a full-time job
   e) No error

   Answer: b

484. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Sarang is the only / person who can / complete this work / within stipulated deadline.
   a) Sarang is the only
   b) person who can
   c) complete this work
   d) within stipulated deadline
   e) No error

   Answer: d

485. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Why some people don't get / what they deserve / and why others get what they don't deserve / is a matter decided by luck.
   a) Why some people don't get
   b) what they deserve
   c) and why others get what they don't deserve
   d) is a matter decided by luck
   e) No error

   Answer: a

486. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Pass on / the salt / please / do you?
   a) Pass on
   b) the salt
   c) please
   d) do you?
   e) No error

   Answer: d

487. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He being the eldest son, / his father expects him / to take care of several things / besides his regular studies
   a) He being the eldest son,
   b) his father expects him
   c) to take care of several things
   d) besides his regular studies
   e) No error

   Answer: e

488. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The great actor was / angry with the treatment / he had received / without any hesitation.
   a) The great actor was
   b) angry with the treatment
   c) he had received
   d) without any hesitation
   e) No error

   Answer: b

489. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The results of the recognition / of this fact are seen / in the gradual improvement / of the diet of the poor.
   a) The results of the recognition
   b) of this fact are seen
   c) in the gradual improvement
   d) of the diet of the poor
   e) No error

   Answer: d

490. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.We will pack not only / the material properly / but will also deliver it / to your valued customers.
   a) We will pack not only
   b) the material properly
   c) but will also deliver it
   d) to your valued customers
   e) No error

   Answer: a

491. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He could succeed / in catching the ball / before it reaches / the boundary line.
   a) He could succeed
   b) in catching the ball
   c) before it reaches
   d) the boundary line
   e) No error

   Answer: c

492. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Mohan has collected / all the necessary documents / and have written a good paper / for this conference.
   a) Mohan has collected
   b) all the necessary documents
   c) and have written a good paper
   d) for this conference
   e) No error

   Answer: c

493. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.I am trying to finish / this letter for the last one hour / I wish you would / go away or stop disturbing me.
   a) I am trying to finish
   b) this letter for the last one hour
   c) I wish you would
   d) go away or stop disturbing me
   e) No error

   Answer: a

494. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The foremost criterion of selection we adopted / were the number of years of training / a dancer had received / under a particular guru.
   a) The foremost criterion of selection we adopted
   b) were the number of years of training
   c) a dancer had received
   d) under a particular guru
   e) No error

   Answer: b

495. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.If you would have / gone to his house / before 10 a.m., you would have / got his autograph.
   a) If you would have
   b) gone to his house
   c) before 10 a.m., you would have
   d) got his autograph
   e) No error

   Answer: a

496. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.If the by-stander had not been / familiar with first-aid techniques / the driver which had met / with the accident would have died.
   a) If the by-stander had not been
   b) familiar with first-aid techniques
   c) the driver which had met
   d) with the accident would have died
   e) No error

   Answer: c

497. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The five-member committee were / of the view that the present service conditions / of the employees of this company / are quite good.
   a) the five-member committee were
   b) of the view that the present service conditions
   c) of the employees of this company
   d) are quite good
   e) No error

   Answer: a

498. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The man / is / a / social animal.
   a) The man
   b) is
   c) a
   d) social animal
   e) No error

   Answer: a

499. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Jayesh loved his Guru immensely / and gave him fullest loyalty, / yet he had his own / independent way of thinking.
   a) Jayesh loved his Guru immensely
   b) and gave him fullest loyalty
   c) yet he had his own
   d) independent way of thinking
   e) No error

   Answer: d

500. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.We fail to understand / why do most educated people / lose their temper even / without any apparent reason.
   a) We fail to understand
   b) why do most educated people
   c) lose their temper even
   d) without any apparent reason
   e) No error

   Answer: b

501. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Immediately after boarding the bus, / Mahesh asked the conductor / that if he knew / where the museum was.
   a) Immediately after boarding the bus
   b) Mahesh asked the conductor
   c) that if he knew
   d) where the museum was
   e) No error

   Answer: c

502. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Twenty-five kilometres / from Bhubaneswar to Cuttack / are / a long distance.
   a) Twenty-five kilometres
   b) from Bhubaneswar to Cuttack
   c) are
   d) a long distance
   e) No error

   Answer: c

503. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He loosened his temper / whenever he knows / things do not take place / as per his planning.
   a) He loosened his temper
   b) whenever he knows
   c) things do not take place
   d) as per his planning
   e) No error

   Answer: a

504. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.He was very disappointed / when he found / that someone else / had secured higher marks.
   a) He was very disappointed
   b) when he found
   c) that someone else
   d) had secured higher marks.
   e) No error

   Answer: e

505. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.In a very harsh tone, / he shouted at his servants / and told them that / he does not need their services.
   a) In a very harsh tone,
   b) he shouted at his servants
   c) and told them that
   d) he does not need their services.
   e) No error

   Answer: d

506. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Honesty, integrity and being intelligent / are the qualities which / we look for when / we interview applicants.
   a) Honesty, integrity and being intelligent
   b) are the qualities which
   c) we look for when
   d) we interview applicants
   e) No error

   Answer: a

507. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.They could have / helped him / had they approached by him / for help well in advance.
   a) They could have
   b) helped him
   c) had they approached by him
   d) for help well in advance
   e) No error

   Answer: c

508. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.So longer as / you are honest / and forthright I will / support you in this task.
   a) So longer as
   b) you are honest
   c) and forthright I will
   d) support you in this task
   e) No error

   Answer: a

509. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.On his attitude / it seems that what he wants / is that the decision-making power / should rest with him.
   a) On his attitude
   b) it seems that what he wants
   c) is that the decision-making power
   d) should rest with him
   e) No error

   Answer: a

510. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Foolishly Madhu threw / some water on the electric heater / when it catches fire / and she got a shock.
   a) Foolishly Madhu threw
   b) some water on the electric heater
   c) when it catches fire
   d) and she got a shock
   e) No error

   Answer: c

511. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Though he suffered of fever, / he attended office / and completed all the pending / work by sitting late.
   a) Though he suffered of fever,
   b) he attended office
   c) and completed all the pending
   d) work by sitting late
   e) No error

   Answer: a

512. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.All individuals are / different so their / tastes vary from / one another.
   a) All individuals are
   b) different so their
   c) tastes vary from
   d) one another
   e) No error

   Answer: d

513. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The future is / yet to come / but you have to learn / a lot from us in future.
   a) The future is
   b) yet to come
   c) but you have to learn
   d) a lot from us in future
   e) No error

   Answer: a

514. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Ten kilometres / are / a / long distance.
   a) Ten kilometres
   b) are
   c) a
   d) long distance
   e) No error

   Answer: b

515. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Rajdeep always introduces / himself by his / first name and never mentions / his family name.
   a) Rajdeep always introduces
   b) himself by his
   c) first name and never mentions
   d) his family name
   e) No error

   Answer: d

516. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.We have helped them not only / with money but also / with new machinery / and raw material.
   a) We have helped them not only
   b) with money but also
   c) with new machinery
   d) and raw material
   e) No error

   Answer: e

517. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Rosy herself wash / all the clothes and / never gives them / to the laundry.
   a) Rosy herself wash
   b) all the clothes and
   c) never gives them
   d) to the laundry
   e) No error

   Answer: a

518. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Generally, people have not receptive / and fail to notice the / irrelevant answers they / get for straight questions.
   a) Generally, people have not receptive
   b) and fail to notice the
   c) irrelevant answers they
   d) get for straight questions
   e) No error

   Answer: a

519. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Pramod said that / he prefers a white shirt / to coloured one / on any festival occasion
   a) Pramod said that
   b) he prefers a white shirt
   c) to coloured one
   d) on any festival occasion
   e) No error

   Answer: b

520. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.A high level meeting / of officials is reporting / to have discussed / the issue in great detail.
   a) A high level meeting
   b) of officials is reporting
   c) to have discussed
   d) the issue in great detail
   e) No error

   Answer: b

521. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Whatever work / that which you undertake / put your best / efforts in it.
   a) Whatever work
   b) that which you undertake
   c) put your best
   d) efforts in it
   e) No error

   Answer: b

522. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.I personally feel that / cleanliness in the city / is one proof of the / efficiently civic administration.
   a) I personally feel that
   b) cleanliness in the city
   c) is one proof of the
   d) efficiently civic administration
   e) No error

   Answer: d

523. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.If you cannot / sympathy with the poor, / how will you be / able todo social work?
   a) If you cannot
   b) sympathy with the poor
   c) how will you be
   d) able todo social work?
   e) No error

   Answer: b

524. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.While going / through the report / yesterday I find / several factual mistakes.
   a) While going
   b) through the report
   c) yesterday I find
   d) several factual mistakes
   e) No error.

   Answer: c

525. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The majority of the / computer professionals recommends / that effective measures / should be taken against software piracy.
   a) The majority of the
   b) computer professionals recommends
   c) that effective measures
   d) should be taken against software piracy
   e) No error

   Answer: a

526. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The photograph will give / the reader a far better / notion of the structure / than any verbal description.
   a) The photograph will give
   b) the reader a far better
   c) notion of the structure
   d) than any verbal description
   e) No error

   Answer: c

527. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.One of the most effective / solutions is that / she should work on Sunday / and complete the assignment.
   a) One of the most effective
   b) solutions is that
   c) she should work on Sunday
   d) and complete the assignment
   e) No error

   Answer: e

528. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.On resuming his duty, / he asked his Superiors / that whether he would be / permitted to leave early.
   a) On resuming his duty
   b) he asked his Superiors
   c) that whether he would be
   d) permitted to leave early
   e) No error

   Answer: c

529. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Very few employees / in our company are / so dedicated as / Mahesh will.
   a) Very few employees
   b) in our company are
   c) so dedicated as
   d) Mahesh will
   e) No error

   Answer: d

530. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Each cigarette / a person smoke / does some harm and eventually / it may cause a serious disease.
   a) Each cigarette
   b) a person smoke
   c) does some harm and eventually
   d) it may cause a serious disease
   e) No error

   Answer: b

531. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.A detailed inquiry / in the incident / has been initiated / by the Central Government.
   a) A detailed inquiry
   b) in the incident
   c) has been initiated
   d) by the Central Government
   e) No error

   Answer: b

532. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.In the absence of / clear instuctions / one cannot be expected / to be functioned effectively.
   a) In the absence of
   b) clear instuctions
   c) one cannot be expected
   d) to be functioned effectively
   e) No error

   Answer: d

533. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.What is needed today is / a new breed of managers  / with a new set of concepts / and a flexible way about thinking.
   a) What is needed today is
   b) a new breed of managers
   c) with a new set of concepts
   d) and a flexible way about thinking
   e) No error

   Answer: d

534. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Rajesh won the case as / he argued very forcefully and / in such the intelligent way / that the judge changed his opinion.
   a) Rajesh won the case as
   b) he argued very forcefully and
   c) in such the intelligent way
   d) that the judge changed his opinion
   e) No error

   Answer: c

535. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The minister's speech / has been reported / to the newspaper.
   a) The minister's speech
   b) has been reported
   c) to the newspaper
   d) No error

   Answer: c

536. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Yesterday, a visitor to / the park was attacked / by a tiger and / had to hospitalise.
   a) Yesterday, a visitor to
   b) the park was attacked
   c) by a tiger and
   d) had to hospitalise
   e) No error

   Answer: d

537. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.All of you will agree with me / that no problem faced by our society / is as grave and intractable / as this problem is
   a) All of you will agree with me
   b) that no problem faced by our society
   c) is as grave and intractable
   d) as this problem is
   e) No error

   Answer: b

538. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.The basket of apples / sent by the gardener / contained a number of / green mangoes also.
   a) The basket of apples
   b) sent by the gardener
   c) contained a number of
   d) green mangoes also
   e) No error

   Answer: d

539. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.In order to save petrol, / motorists must have to / be very cautious / while driving along the highways.
   a) In order to save petrol,
   b) motorists must have to
   c) be very cautious
   d) while driving along the highways
   e) No error

   Answer: b

540. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Even after requesting / him, he did not / tell us that how / he wolved the problem
   a) Even after requesting
   b) him, he did not
   c) tell us that how
   d) he wolved the problem
   e) No error

   Answer: c

541. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Every animal in the zoo / is fed regularly / and attended to / very promptly.
   a) Every animal in the zoo
   b) is fed regularly
   c) and attended to
   d) very promptly
   e) No error

   Answer: c

542. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Since it was a memory test / the students were instructed / to learn the / passage with heart.
   a) Since it was a memory test
   b) the students were instructed
   c) to learn the
   d) passage with heart
   e) No error

   Answer: d

543. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.This is one of / the most interesting book / I have / ever read.
   a) This is one of
   b) the most interesting book
   c) I have
   d) ever read
   e) No error

   Answer: b

544. Find out whether there is any grammatical error in below sentence.Neither the earthquake / nor the subsequent fire / was able to dampen / the spirit of the residents.
   a) Neither the earthquake
   b) nor the subsequent fire
   c) was able to dampen
   d) the spirit of the residents
   e) No error

   Answer: c
