1. The Centre for Cellular and Molecular Biology is situated at
   a) Patna
   b) Jaipur
   c) Hyderabad
   d) New Delhi

   Answer: c

2. Where is the Railway Staff College located?
   a) Pune
   b) Allahabad
   c) Vadodara
   d) Delhi

   Answer: c

3. The famous Dilwara Temples are situated in
   a) Uttar Pradesh
   b) Rajasthan
   c) Maharashtra
   d) Madhya Pradesh

   Answer: b

4. Wadia Institute of Himalayan Geology is located at
   a) Delhi
   b) Shimla
   c) Dehradun
   d) Kulu

   Answer: c

5. Bijapur is known for its
   a) severe drought condition
   b) Gol Gumbaz
   c) heavy rainfall
   d) statue of Gomateswara

   Answer: b

6. The headquarters of the National Power Training institute is located in
   a) Pune
   b) Bhopal
   c) Faridabad
   d) Lucknow

   Answer: c

7. The Dr. Babasaheb Ambedkar Marathwada University is at which of the following places?
   a) Aurangabad
   b) Nanded
   c) Parbhani
   d) Nagpur

   Answer: a

8. The Indian Institute of Science is located at
   a) Kerala
   b) Madras
   c) Bangalore
   d) New Delhi

   Answer: c

9. 'Bagh', a village in Gwalior is famous for
   a) Sculptures
   b) Architecture
   c) Cave Painting
   d) All of the above

   Answer: c

10. Which city is known as 'Electronic City of India'?
   a) Mumbai
   b) Hyderabad
   c) Guragon
   d) Bangalore

   Answer: d

11. Indian School of Mines is located in
   a) Dhanbad
   b) Asansol
   c) Tatanagar
   d) Rourkela

   Answer: a

12. Which of the following place is famous for its gigantic rock-cut statue of Buddha?
   a) Bamiyan
   b) Borobudur
   c) Anuradhapuram
   d) Angor Vat

   Answer: a

13. Siachen is a
   a) desert frontier zone between India and Pakistan
   b) frontier zone between China and India
   c) frontier zone between India and Myanmar
   d) glacier frontier zone between India and Pakistan

   Answer: d

14. Golden Temple is situated in
   a) New Delhi
   b) Agra
   c) Amritsar
   d) Mumbai

   Answer: c

15. Where is the headquarters of Oil and Natural Gas Commission?
   a) Dehradun
   b) Vadodara
   c) Digboi
   d) Mumbai

   Answer: a

16. 'Vijay Stambha' is situated in
   a) Jaipur
   b) Agra
   c) Delhi
   d) Chittor

   Answer: d

17. The 'Char Minar' is in
   a) Ahmedabad
   b) Hyderabad
   c) Delhi
   d) Sikri

   Answer: b

18. Where is the National Institute of Virology situated?
   a) Pune
   b) Delhi
   c) Kolkata
   d) Madras

   Answer: a

19. The 'satellite freight city' is being developed near which of the following cities?
   a) New Delhi
   b) Orissa
   c) Gurgaon
   d) Kolkata

   Answer: c

20. Central Arid Zone Research Institute is located in
   a) Bihar
   b) Gujarat
   c) Rajasthan
   d) Madhya Pradesh

   Answer: c

21. National Institute of Nutrition is located in which of the following place?
   a) Bangalore
   b) Kerala
   c) Gandhinagar
   d) Hyderabad

   Answer: d

22. National Institute of Aeronautical Engineering is located at
   a) Dehradun
   b) Lucknow
   c) Bangalore
   d) Delhi

   Answer: d

23. The world famous 'Khajuraho' sculptures are located in
   a) Gujarat
   b) Madhya Pradesh
   c) Orissa
   d) Maharashtra

   Answer: b

24. 'Kandla' is situated on the Gulf of Kachh is well known for which of the following?
   a) Export Processing Zone
   b) Centre for Marine Food products
   c) Cutting and Polishing of diamonds
   d) Ship breaking industry

   Answer: a

25. National Police Academy is located at
   a) Bangalore
   b) Hyderabad
   c) Abu Road
   d) Dehradun

   Answer: b

26. National Archives is located at?
   a) Calcutta
   b) Dehradun
   c) Bombay
   d) New Delhi

   Answer: d

27. Which is known as 'Garden City of India'?
   a) Trivandram
   b) Imphal
   c) Simla
   d) Bangalore

   Answer: d

28. The Central Rice Research institute is located at
   a) Rajamundry
   b) Madra
   c) Cuttack
   d) Cochin

   Answer: c

29. Where is the 'National Remote Sensing Agency' situated?
   a) Shadnagar
   b) Bangalore
   c) Chennai
   d) Dehradun

   Answer: a

30. Badrinath is situated on the bank of river
   a) Ganga
   b) Yamuna
   c) Alaknanda
   d) Saraswathi

   Answer: c

31. Indian Cancer Research institute is located at
   a) New Delhi
   b) Calcutta
   c) Chennai
   d) Mumbai

   Answer: d

32. Central Drug Research Institute is located at
   a) Trissur
   b) Nagpur
   c) Mysore
   d) Lucknow

   Answer: d

33. Ajanta-Ellora caves are situated near
   a) Ajmer
   b) Jaipur
   c) Patna
   d) Aurangabad

   Answer: d

34. National School of Mines is located in ?
   a) Dhanbad
   b) Kavalpur
   c) Udaipur
   d) Hyderabad

   Answer: a

35. Sun Temple is situated at?
   a) Konark
   b) Bangalore
   c) Haridwar
   d) Kerala

   Answer: a

36. The 'Golconda Fort' is in which state?
   a) Telangana
   b) Uttar Pradesh
   c) Bihar
   d) Karnataka

   Answer: a

37. Under Mother Teresa's guidance, the Missionaries of Charit built near Asansol, a lep er  colony is called
   a) Peace City
   b) Sahara
   c) Shanti Nagar
   d) SOS

   Answer: c

38. 'Kanchipuram' is in which of the following states?
   a) Andhra Pradesh
   b) Orissa
   c) Kerala
   d) Tamil Nadu

   Answer: d

39. The famous Meenakshi temple is located in
   a) Bihar
   b) Madurai
   c) Madras
   d) Trichy

   Answer: b

40. 'Tin Bhiga' lease by India to Bangladesh, was a part of
   a) West Bengal
   b) Assam
   c) Meghalaya
   d) Tripura

   Answer: a

41. Vikram Sarabhai Space Centre is located at
   a) Pune
   b) Ahmedabad
   c) Sriharikota
   d) Thiruvananthapuram

   Answer: d

42. 'Mandi House' is a
   a) the office of the P.M.
   b) the office of Director General of Doordarshan
   c) the office of NFDC
   d) the Doordarshan C.P.C

   Answer: b

43. The National Institute of Community Development is located at
   a) Chennai
   b) Pant Nagar
   c) Hyderabad
   d) Bangalore

   Answer: c

44. The famous Rock Garden is located in which city?
   a) Jaipur
   b) Lucknow
   c) Simla
   d) Chandigarh

   Answer: d

45. Sanchi Stupa is located near
   a) Gaya
   b) Bhopal
   c) Varanasi
   d) Bijapur

   Answer: b

46. National Science Centre is located at
   a) Bangalore
   b) Bombay
   c) Kolkata
   d) Delhi

   Answer: d

47. Central Road Research Institute is in
   a) Delhi
   b) Bangalore
   c) Roorkee
   d) Hyderabad

   Answer: a

48. The world famous Ajanta caves are situated in
   a) Orissa
   b) Andhra Pradesh
   c) Kerala
   d) Maharashtra

   Answer: d

49. Where is Chitrakut situated?
   a) Maharashtra
   b) Uttar Pradesh
   c) Bihar
   d) Madhya Pradesh

   Answer: b

50. Which city is called 'White City' of Rajasthan?
   a) Bihar
   b) Jaipur
   c) Udaipur
   d) Jodhpur

   Answer: c

