1. To make clean breast of
   a) To gain prominence
   b) To praise oneself
   c) To confess without of reserve
   d) To destroy before it blooms
   e) None of these

   Answer: c

2. To keeps one's temper
   a) To become hungry
   b) To be in good mood
   c) To preserve ones energy
   d) To be aloof from
   e) None of these

   Answer: b

3. To catch a tartar
   a) To trap wanted criminal with great difficulty
   b) To catch a dangerous person
   c) To meet with disaster
   d) To deal with a person who is more than one's match
   e) None of these

   Answer: b

4. To drive home
   a) To find one's roots
   b) To return to place of rest
   c) Back to original position
   d) To emphasise
   e) None of these

   Answer: d

5. To have an axe to grind
   a) A private end to serve
   b) To fail to arouse interest
   c) To have no result
   d) To work for both sides
   e) None of these

   Answer: a

6. To cry wolf
   a) To listen eagerly
   b) To give false alarm
   c) To turn pale
   d) To keep off starvation
   e) None of these

   Answer: b

7. To end in smoke
   a) To make completely understand
   b) To ruin oneself
   c) To excite great applause
   d) To overcome someone
   e) None of these

   Answer: b

8. To be above board
   a) To have a good height
   b) To be honest in any business deal
   c) They have no debts
   d) To try to be beautiful
   e) None of these

   Answer: b

9. To put one's hand to plough
   a) To take up agricultural farming
   b) To take a difficult task
   c) To get entangled into unnecessary things
   d) Take interest in technical work
   e) None of these

   Answer: b

10. To pick holes
   a) To find some reason to quarrel
   b) To destroy something
   c) To criticise someone
   d) To cut some part of an item
   e) None of these

   Answer: c

11. To leave someone in the lurch
   a) To come to compromise with someone
   b) Constant source of annoyance to someone
   c) To put someone at ease
   d) To desert someone in his difficulties
   e) None of these

   Answer: d

12. To play second fiddle
   a) To be happy, cheerful and healthy
   b) To reduce importance of one's senior
   c) To support the role and view of another person
   d) To do back seat driving
   e) None of these

   Answer: c

13. To beg the question
   a) To refer to
   b) To take for granted
   c) To raise objections
   d) To be discussed
   e) None of these

   Answer: b

14. A black sheep
   a) An unlucky person
   b) A lucky person
   c) An ugly person
   d) A partner who takes no share of the profits
   e) None of these

   Answer: e

15. A man of straw
   a) A man of no substance
   b) A very active person
   c) A worthy fellow
   d) An unreasonable person
   e) None of these

   Answer: a

16. To smell a rat
   a) To see signs of plague epidemic
   b) To get bad small of a bad dead rat
   c) To suspect foul dealings
   d) To be in a bad mood
   e) None of these

   Answer: c

17. To hit the nail right on the head
   a) To do the right thing
   b) To destroy one's reputation
   c) To announce one's fixed views
   d) To teach someone a lesson
   e) None of these

   Answer: a

18. To set one's face against
   a) To oppose with determination
   b) To judge by appearence
   c) To get out of difficulty
   d) To look at one steadily
   e) None of these

   Answer: a

