1. A shopkeeper earns a profit of 12% on selling a book at 10% discount on the printed price. The ratio of the cost price and the printed price of the book is:
   a) 45 : 56
   b) 45 : 51
   c) 47 : 56
   d) 47 : 51

   Answer: a

2. By selling a bicycle for Rs. 2,850, a shopkeeper gains 14%. If the profit is reduced to 8%, then the selling price will be:
   a) Rs. 2600
   b) Rs. 2700
   c) Rs. 2800
   d) Rs. 3000

   Answer: b

3. A sells an article to B at a profit of 10% B sells the article back to A at a loss of 10%. In this transaction:
   a) A neither losses nor gains
   b) A makes a profit of 11%
   c) A makes a profit of 20%
   d) B loses 20%

   Answer: b

4. A person sold a horse at a gain of 15%. Had he bought it for 25% less and sold it for Rs. 600 less, he would have made a profit of 32%. The cost price of the horse was:
   a) Rs. 3,750
   b) Rs. 3,250
   c) Rs. 2,750
   d) Rs. 2,250

   Answer: a

5. If a man were to sell his chair for Rs. 720, he would lose 25%. To gain 25% he should sell it for:
   a) Rs. 1,200
   b) Rs. 1,000
   c) Rs. 960
   d) Rs. 900

   Answer: a

6. A man sold two chairs at Rs. 1200 each. On one he gained 20% and on the other he loss 20%. His gain or loss in the whole transaction is:
   a) 1% loss
   b) 2% loss
   c) 4% loss
   d) 15 gain

   Answer: c

7. A shopkeeper marks his goods 30% above his cost price but allows a discount of 10% at the time of sale. His gain is:
   a) 21%
   b) 20%
   c) 18%
   d) 17%

   Answer: d

8. If the profit per cent got on selling an article is numerically equal to its cost price in rupees and the selling price is Rs. 39, then cost price (in Rs.) will be:
   a) 20
   b) 22
   c) 28
   d) 30

   Answer: d

9. A man buys a field of agricultural land for Rs. 3,60,000. He sells one-third at a loss of 20% and two-fifths at a gain of 25%. At what price must he sell the remaining field so as to make an overall profit of 10%?
   a) Rs.1,00,000
   b) Rs. 1,15,000
   c) Rs. 1,20,000
   d) Rs. 1,25,000

   Answer: c

10. An article is listed at Rs. 920. A customer pays Rs. 742.90 for it after getting two successive discounts. If the rate of first discount is 15%, the rate of 2nd discount is:
   a) 3%
   b) 5%
   c) 8%
   d) 12%

   Answer: b

11. Raghuvir purchased 10 calculators and 16 watches for Rs. 56100 and sold them so as to earn an overall profit of 20%. At what total price should he sell 15 calculators and 24 watches together so as to earn the same percentage profit?
   a) Rs. 100980
   b) Rs. 116176
   c) Rs. 121176
   d) Rs. 100660
   e) Rs. 124132

   Answer: a

12. Alfred buys an old scooter for Rs. 4700 and spends Rs. 800 on its repairs. If he sells the scooter for Rs. 5800, his gain percent is:
   a) 447447%
   b) 55115511%
   c) 10%
   d) 12%

   Answer: b

13. The cost price of 20 articles is the same as the selling price ofxarticles. If the profit is 25%, then the value ofx is:
   a) 15
   b) 16
   c) 18
   d) 25

   Answer: b

14. If selling price is doubled, the profit triples. Find the profit percent.
   a) 66236623
   b) 100
   c) 1051310513
   d) 120

   Answer: b

15. In a certain store, the profit is 320% of the cost. If the cost increases by 25% but the selling price remains constant, approximately what percentage of the selling price is the profit?
   a) 30%
   b) 70%
   c) 100%
   d) 250%

   Answer: b

16. A vendor bought toffees at 6 for a rupee. How many for a rupee must he sell to gain 20%?
   a) 4
   b) 7
   c) 5
   d) 6

   Answer: c

17. The percentage profit earned by selling an article for Rs. 1920 is equal to the percentage loss incurred by selling the same article for Rs. 1280. At what price should the article be sold to make 25% profit?
   a) Rs. 2000
   b) Rs. 2200
   c) Rs. 2400
   d) Data inadequate

   Answer: a

18. A shopkeeper expects a gain of 22.5% on his cost price. If in a week, his sale was of Rs. 392, what was his profit?
   a) Rs. 18.20
   b) Rs. 70
   c) Rs. 72
   d) Rs. 88.25

   Answer: c

19. A man buys a cycle for Rs. 1400 and sells it at a loss of 15%. What is the selling price of the cycle?
   a) Rs. 1090
   b) Rs. 1160
   c) Rs. 1190
   d) Rs. 1202

   Answer: c

20. Sam purchased 20 dozens of toys at the rate of Rs. 375 per dozen. He sold each one of them at the rate of Rs. 33. What was his percentage profit?
   a) 3.5
   b) 4.5
   c) 5.6
   d) 6.5

   Answer: c

21. A tradesman marks his goods at 25% above the cost price and allows purchasers a discount of252252%, his profit is:
   a) 8%
   b) 8.5%
   c) 8.625%
   d) 9.375%

   Answer: d

22. A bicycle marked at Rs. 2,000, is sold with two successive discount of 20% and 10%.An additional discount of 5% is offered for cash payment. The selling price of the bicycle at cash payment is:
   a) Rs. 1,368
   b) Rs. 1,468
   c) Rs. 1,568
   d) Rs. 1,668

   Answer: a

23. The marked price of a shirt and trousers are in the ratio 1:2. The shopkeeper gives 40% discount on the shirt. If the total discount in the set of the shirt and trousers is 30%, the discount offered on the trousers is:
   a) 15%
   b) 20%
   c) 25%
   d) 30%

   Answer: c

24. A dealer buys an article marked at Rs. 25,000 with 20% and 5% off. He spends Rs. 1,000 for its repairs and sells it for Rs. 25,000. What is his gain or loss per cent?
   a) loss of 25%
   b) gain of 25%
   c) gain 10%
   d) loss of 10%

   Answer: b

25. A trader sells his goods at a discount 20%. He still makes a profit of 25%. If he sells the goods at the marked price only, his profit will be:
   a) 56.25%
   b) 25.56%
   c) 50.25%
   d) 54.25%

   Answer: a

26. The marked price of a radio is 20% more than its cost price. If a discount of 10% is given on the marked price, the gain per cent is:
   a) 15
   b) 12
   c) 10
   d) 8

   Answer: d

27. A shopkeeper sells sugar in such a way that the selling price of 950g of sugar is the same s the cost price of 1 kg of sugar. What is his gain percent?
   a) 5519%5519%
   b) 515%515%
   c) 5 %
   d) 4119%4119%

   Answer: a

28. After allowing a discount of 11.11%, a trader still makes a gain of 14.28%. At how many percent above the cost price does he mark on his goods?
   a) 28.56%
   b) 35%
   c) 22.22%
   d) None of these

   Answer: a

29. A dealer buys dry fruits at Rs. 100, Rs. 80, and Rs. 60 per kilogram. He mixes them in the ratio 3:4:5 by weight and sells at a profit of 50%. At what price per kilogram does he sell the dry fruits?
   a) Rs. 80
   b) Rs. 100
   c) Rs. 95
   d) None of these

   Answer: d

30. The cost price of an article is 80% of its marked price for sale. How much per cent does the tradesman gain after allowing a discount of 12%?
   a) 20%
   b) 12%
   c) 10%
   d) 8%

   Answer: c

31. A merchant has announced 25% rebate on prices of ready-made garments at the time of sale. If a purchaser needs to have a rebate of Rs. 400, then how many shirts, each costing Rs. 320, should he purchase?
   a) 10
   b) 7
   c) 6
   d) 5

   Answer: d

32. A reduction of 10% in the price of tea enables a dealer to purchase 25 kg more tea for Rs. 22500. What is the reduced price per kg of tea?
   a) Rs. 70
   b) Rs. 80
   c) Rs. 90
   d) Rs. 100

   Answer: c

33. A sells an article to B at gain of 25% B sells it to C at a gain of 20% and C sells it to D at a gain 10%. If D pays Rs. 330 for it, how much did it cost to A?
   a) Rs. 200
   b) Rs. 250
   c) Rs. 275
   d) Rs. 290

   Answer: a

34. I sold two watches for Rs. 300 each, one at loss of 20% and other at the profit of 20%. What is the percentage of loss (-) or profit (+) that resulted from the transaction?
   a) (+)4
   b) (-)1
   c) (+)1
   d) (-)4

   Answer: d

35. A shopkeeper wishes to give 5% commission on the marked price of an article but also wants to earn a profit of 10%. If his cost price is Rs. 95, then marked price is:
   a) Rs. 100
   b) Rs.110
   c) Rs. 120
   d) Rs. 130

   Answer: b

36. Two successive discount of 10% and 20% are  equivalent to a single discount of:
   a) 30%
   b) 28%
   c) 26%
   d) 25%

   Answer: b

37. A dealer allows his customer a discount of 25% and still gains 25%. If cost price of a radio is Rs. 1440, its marked price is:
   a) Rs. 2500
   b) Rs. 2440
   c) Rs. 2400
   d) Rs. 2020

   Answer: c

38. The selling price of an article after giving two successive discounts of 10% and 5% on the marked price is Rs. 171. What is the marked price?
   a) Rs. 200
   b) Rs. 220
   c) Rs. 240
   d) Rs. 250

   Answer: a

39. A man purchased some fruits for Rs. 1000. He sold few fruits worth 400 at 10% profit. At what profit per cent, must he sell the rest in order to gain 20% on the whole?
   a) 26232623%
   b) 25%
   c) 30%
   d) 33133313%

   Answer: a

40. A dealer offers a cash discount of 20% and still makes a profit of 20%, when he further allows 16 articles to a dozen to a particularly sticky bargainer. How much percent above the cost price were his wares listed?
   a) 100%
   b) 80%
   c) 75%
   d) 66236623%

   Answer: a

41. A man buys a chair and table for Rs. 6000. He sells the chair at a loss of 10% and the table at gain of 10%. He still gains Rs. 100 on the whole. Cost price of chair is:
   a) Rs. 2500
   b) Rs. 2850
   c) Rs. 3050
   d) Rs. 3500

   Answer: a

42. By selling a bicycle for Rs. 2,850, a shopkeeper gains 14%. If the profit is reduced to 8%, then the selling price will be:
   a) Rs. 2600
   b) Rs.2700
   c) Rs. 2800
   d) Rs. 3000

   Answer: b

43. By selling an article, a man makes a profit of 25% of its selling price. His profit percent is:
   a) 20%
   b) 25%
   c) 16231623%
   d) 33133313%

   Answer: d

44. Two successive price increase of 10% and 10% of an article are equivalent to a single price increase of:
   a) 26232623
   b) 25%
   c) 21%
   d) 33133313

   Answer: c

45. A stockiest wants to make some profit by selling sugar. He contemplates about various methods. Which of the following would maximize his profit?I.	Sell sugar at 10% profit.II.	Use 900 g of weight instead of 1 kg.III.	Mix 10% impurities in sugar and selling sugar at cost price.IV.	Increase the price by 5% and reduced weights by 5%.
   a) I or II
   b) II
   c) II, III and IV
   d) Profits are same
   e) None of these

   Answer: b

46. A rickshaw dealer buys 30 rickshaws for Rs. 4725. Of these, 8 are four-seaters and the rest are two seaters. At what price must he sell the four-seaters so that if he sells the two-two seaters at3434th of this price, he makes a profit 40% on his outlay?
   a) Rs. 180
   b) Rs. 279
   c) Rs. 360
   d) Rs. 450
   e) None of these

   Answer: b

47. A driver of auto rickshaw makes a profit of 20% on every trip when he carries 3 passengers and the price of petrol is Rs. 30 a litre. Find the % profit for the same journey if he goes for 4 passengers per trip and the price of petrol reduces to Rs. 24 litres? (revenue per passenger is same)
   a) 20%
   b) 33.33%
   c) 100%
   d) 65.66%
   e) Data inadequate

   Answer: c

48. A dishonest dealer marks up the price of his goods by 20% and gives a discount of 10% to the customer. He also uses a 900 gram weight instead of a 1 kilogram weight. Find his percentage profit due to these maneuvers?
   a) 8%
   b) 12%
   c) 20%
   d) 16%

   Answer: c

49. A dishonest dealer marks up the price of his goods by 20% and gives a discount of 10% to the customer. He also uses a 900 gram weight instead of a 1 kilogram weight. Find his percentage profit due to these maneuvers?
   a) 20%
   b) 11%
   c) 14%
   d) 18%
   e) None of these

   Answer: a

50. The cost of setting up the type of a magazine is Rs. 1000. The cost of running the printing machine is Rs. 120 per 100 copies. The cost of paper, ink and so on is 60 paise per copy. The magazines are sold at Rs. 2.75 each. 900 copies are printed, but only 784 copies are sold. What is the sum to be obtained from advertisements to give profit of 10% on the cost?
   a) Rs. 730
   b) Rs. 720
   c) Rs. 726
   d) Rs. 736
   e) Rs. 750

   Answer: c

51. A tradesman fixed his selling price of goods at 30% above the cost price. He sells half the stock at this price, one-quarter of his stock at a discount of 15% on the original selling price and rest at a discount of 30% on the original selling price. Find the gain percentage altogether?
   a) 14.875%
   b) 15.375%
   c) 15.575%
   d) 16.375%
   e) 16.5%

   Answer: b

52. A dishonest dealer marks up the price of his goods by 20% and gives a discount of 10% to the customer. Besides, he also cheats both his supplier and his buyer by 100 grams while buying or selling 1 kilogram. Find the percentage profit earned by the shopkeeper?
   a) 20%
   b) 25%
   c) 32%
   d) 46.66%
   e) 50%

   Answer: c

53. Ajay bought a motor cycle for Rs. 50,000. 2 years later he sold it to Vijay at 10% less of the cost price. Vijay spend 5% of the purchasing price on its maintenance. Later Vijay displayed the sale price of his motorcycle Rs. 50,000. Chetan wanted to purchase it at 15% discount but Vijay gave him two successive discounts of 10% and 5% instead of 15% in one time. What is the actual discount availed by Chetan?
   a) 15%
   b) 15.5%
   c) 14.5	%
   d) 16.5%
   e) Cannot determined

   Answer: c

54. A trader sells goods to a customer at a profit of k% over the cost price, besides it he cheats his customer by giving 880 g only instead of 1 kg. Thus his overall profit percentage is 25%. Find the value of k?
   a) 8.33%
   b) 8.25%
   c) 10%
   d) 12.5%

   Answer: c

55. A retailer increase the selling price by 25% due to which his profit percentage increase from 20% to 25%. What is the percentage increase in cost price ?
   a) 20%
   b) 30%
   c) 25%
   d) 50%

   Answer: a

56. A watch costing Rs. 120 was sold at a loss of 15%. At what price was it sold?
   a) Rs. 112
   b) Rs.102
   c) Rs. 135
   d) Rs. 110

   Answer: b

57. The cost of setting up a magazine is Rs. 2800. The cost of paper and ink etc is Rs. 80 per 100 copies and printing cost is Rs. 160 per 100 copies. In last month 2000 copies were printed but only 1500 copies could be sold at Rs. 5 each. Total 25% profit on the sale price was realized. There is one more resource of income from magazine which is advertising. What sum of money obtained from the advertising in magazine?
   a) Rs. 1750
   b) Rs. 2350
   c) Rs. 1150
   d) Rs. 1975
   e) None of these

   Answer: d

58. A person bought a certain quantity of rice at the rate of Rs. 150/quintal. 10% of the rice was spoiled. At what rate(per quintal) should he sell the remaining rice to earn 20% profit.
   a) Rs. 180
   b) Rs. 200
   c) Rs. 210
   d) Rs. 220

   Answer: b

59. A trader sells two brands of petrol; one is Extra Premium and other one is speed. He mixes 12 litres Extra Premium with 3 litres of speed and by selling this mixture at the price of Extra Premium he gets the profit of 9.09. If the price of Extra Premium Rs. 48 per litre, then the price of Speed is:
   a) Rs. 38 per litre
   b) Rs. 42 per litre
   c) Rs. 28 per litre
   d) Rs. 18 per litre
   e) None of These

   Answer: c

60. Kamal bought a house, whose sale price was Rs. 8 lakh. He availed  20% discount as an early bird offer and then 10% discount due to cash payment. After that he spent 10% of the cost price in interior decoration and lawn of the house. At what price should he sell the house to earn a profit of 25%?
   a) Rs. 9 lakh
   b) Rs. 7.99 lakh
   c) Rs. 7.92 lakh
   d) Rs. 7 lakh
   e) None of These

   Answer: c

61. Cost price of 12 oranges is equal to the selling price of 9 oranges and the discount on 10 oranges is equal to the profit on 5 oranges. What is the percentage point difference between the profit percentage and discount percentage?
   a) 20
   b) 22.22
   c) 16.66
   d) 15
   e) None of These

   Answer: b

62. Profit on selling 10 candles equals selling price of 3 bulbs. While loss on selling 10 bulbs equal selling price of 4 candles. Also profit percentage equals to the loss percentage and cost of a candle is half of the cost of a bulb. What is the ratio of selling price of candles to the selling price of a bulb?
   a) 5 : 4
   b) 3 : 2
   c) 4 : 5
   d) 3 : 4

   Answer: b

63. An egg seller sells his eggs only in the packs of 3 eggs, 6 eggs, 9 eggs, 12 eggs etc., but the rate is not necessarily uniform. One day Raju (which is not the same egg seller) purchased at the rate of 3 eggs for a rupee and the next hour he purchased equal number of eggs at the rate of 6 eggs for a rupee. Next day he sold all the eggs at the rate of 9 eggs for Rs. 2. What is his percentage profit or loss?
   a) 10% loss
   b) 11.11% loss
   c) 3% loss
   d) 2.5% profit
   e) None of These

   Answer: b

64. Find the selling price of goods if two salesmen claim to make 25% profit each, one calculating it on cost price while another on the selling price, the difference in the profits earned being Rs. 100 and selling price being the same in both the cases?
   a) Rs. 1200
   b) Rs. 1600
   c) Rs. 2400
   d) Rs. 2500
   e) Rs. 3000

   Answer: a

65. A shopkeeper calculate percentage profit on the buying price and another on the selling price. What will be their difference in profits if both claim a profit of 20% on goods sold for Rs. 3000?
   a) Rs. 200
   b) Rs. 100
   c) Rs. 150
   d) Rs. 400
   e) None of these

   Answer: b

66. A pharmaceutical company made 3000 strips of tablets at a cost of Rs. 4800. The company gave away 1000 strips of tablets to doctors as free samples. A discount of 25% was allowed on the printed price. Find the ratio profit if the price is raised from Rs. 3.25 to Rs. 4.25 per strip and if at the latter price, samples to doctors were done away with. (New profit / Old profit).
   a) 55.5
   b) 63.5
   c) 75
   d) 99.25
   e) 80

   Answer: b

67. An article costing Rs. 20 was marked 25% above the cost price. After two successive discounts of the same percentage, the customer now pays Rs. 20.25. What would be the percentage change in profit had the price been increased by the same percentage twice successively instead reducing it?
   a) 3600%
   b) 3200%
   c) 2800%
   d) 4000%
   e) 3800%

   Answer: d

68. A pen company produces very fine quality of writing pens. Company knows that on average 10% of the produced pens are always defective so are rejected before packing. Company promises to deliver 7200 pens to its wholesaler at Rs. 10 each. It estimates the overall profit on all the manufactured pens to be 25%. What is the manufactured cost of each pen?
   a) Rs. 6
   b) Rs. 7.2
   c) Rs. 5.6
   d) Rs. 8
   e) None of these

   Answer: b

69. A company charges a fixed rental of Rs. 350 per month. It allows 200 calls free per month. Each call is charge at Rs. 1.4 when the number of calls exceed 200 per month  and it charges Rs. 1.6 when the number of calls exceeds 400 per month and so on. A customer made 150 calls in February and 250 calls in march. By how much percent each call is cheaper in March than each call in February.
   a) 28%
   b) 25%
   c) 18.5%
   d) 16%
   e) None of these

   Answer: a

70. In the Bargaining Bazar everyone purchase with a fair bargaining, so the traders markup the prices too much. A trader marked up an article at Rs. M expected huge profit if it is sold on marked price. But a customer purchased it atM2M2with his fine bargaining skills, so the expected profit of the trader diminished by 66.66%. What is the percentage discount fetched by the customer through bargaining?
   a) 33.33%
   b) 50%
   c) 60%
   d) 66.66%
   e) None of these

   Answer: b

71. The price of an article reduces to 576 after two successive discounts. The markup is 80% above the cost price of Rs. 500. What is the new profit percentage if instead of two successive discounts the markup price was further increased successively two times by the same percentage?
   a) 259.2%
   b) 157%
   c) 159.2%
   d) 300%
   e) None of these

   Answer: c

72. A dishonest trader marks up his goods by 80% and gives discount of 25%. Besides he gets 20% more amount per kg from wholesaler and sells 10% less per kg to customer. What is the overall profit percentage?
   a) 50%
   b) 60%
   c) 70%
   d) 80%
   e) None of these

   Answer: d

73. The profit percentage on three articles A, B and C is 10%, 20%, and 25% and the ratio of the cost price is 1 : 2 : 4. Also the ratio of number of articles sold of A, B and C is 2 : 5 : 2, then overall profit percentage is:
   a) 18.5%
   b) 21%
   c) 23%
   d) 27%

   Answer: b

74. The accountants of a company show sales of Rs. 12,600. The primary cost is 35% of sales and trading cost accounts for 25% of the gross profit. Gross profit is arrived at by excluding the primary cost plus the cost of advertising expenses of Rs. 1400, director's salary of Rs. 650 per annum plus 2% annual sales as miscellaneous costs. Find the percentage profit (approx) on a capital investment of Rs. 14,000?
   a) 35%
   b) 31%
   c) 28%
   d) 26%
   e) Cannot be determined

   Answer: b

75. A dishonest shopkeeper, at the time of selling and purchasing, weighs 10% less and 20% more per kilogram respectively. Find the percentage profit earned by treachery. (Assuming he sells at Cost Price)
   a) 30%
   b) 20%
   c) 25%
   d) 33.33%
   e) None of these

   Answer: d

76. David sells his Laptop to Goliath at a loss of 20% who subsequently sells it to Hercules at a Profit of 25%. Hercules, after finding some defect in the laptop, returns it to Goliath but could recover only Rs. 4.50 for every Rs. 5 he had paid. Find the amount at Hercules' loss if David had paid Rs. 1.75 lakh for the laptop.
   a) 3500
   b) 2500
   c) 17,500
   d) 20,000
   e) None of these

   Answer: c

77. The cost of servicing of a Maruti car at Maruti care Pvt. Ltd. is Rs. 400. Manager of service centre told me that for the second service within a year a customer can avail a 10% discount and further for third and fourth servicing he can avail 10% discount of the previous amount paid, within a year. Further if a customer gets more than 4 services within a year, he has to pay just 60% of the servicing charges on these services. A customer availed 5 services from the same servicing station, what is the total percentage discount fetched by the customer?
   a) 19.42%
   b) 18.5%
   c) 17.6%
   d) 26%
   e) None of these

   Answer: a

78. A vendor sells his articles at a certain profit percentage. If he sells his article at1313of his actual selling price, then he incurs a loss of 40%. What is his actual profit percentage?
   a) 72%
   b) 120%
   c) 80%
   d) 60%

   Answer: c

79. Arun bought toffees at 6 for a rupee. How many for a rupee he should sell to gain 20%?
   a) 2
   b) 3
   c) 4
   d) 5

   Answer: d

80. The cost price of 19 articles is same as the selling price of 29 articles. What is loss percentage?
   a) 52.3%
   b) 35%
   c) 34.48%
   d) 30%

   Answer: c

81. A man purchased the articles for Rs. 123684. He sold 60% of those at a profit of 16.66% and rest at a loss. Find the loss percentage on the remaining if the overall loss is 14%?
   a) 20%
   b) 30%
   c) 60%
   d) 66.66%

   Answer: c

82. A reduction of 20% in the price of sugar enables a housewife to purchase 6 kg more for Rs. 240. What is original price per kg of sugar.
   a) Rs. 10 per Kg
   b) Rs. 8 per Kg
   c) Rs. 6 per Kg
   d) Rs. 5 per Kg

   Answer: a

83. A dishonest dealer purchases goods at 20% discount of the cost price of Rs. X and also cheats his wholesaler by getting 20% extra through false weighing, per kg. Then he marks up his goods by 80% of x, but he gives a discount of 25% besides he cheats his customer by weighing 10% less than the required. What is his overall profit percentage?
   a) 125%
   b) 100%
   c) 98.66%
   d) 120%
   e) None of these

   Answer: a

84. Hotel Aditya has 10 single AC rooms, 5 double AC rooms and 18 non AC rooms. The fixed monthly rent of hotel is 150,000. The per day maintenance cost is Rs. 100 for double AC room, Rs. 75 for single AC room and Rs. 40 for non AC room. The per day charges are Rs. 600 for double AC room, Rs. 400 for single AC room and Rs. 250 for non AC room. In April 2003, the occupancy rate of non AC room was 50%, 70% of single AC room and 40% of double AC rooms. Find the profit/loss % for that particular month.
   a) 10.33% (profit)
   b) 10.33% (loss)
   c) 5.67% (loss)
   d) 5.67% (profit)
   e) No profit, no loss

   Answer: b

85. A bookseller procures 40 books for Rs. 3200 and sells them at a profit equal to the selling price of 8 books. What is the selling price of one dozen books, if the price of each book is same?
   a) Rs. 720
   b) Rs. 960
   c) Rs. 1200
   d) Rs. 1440

   Answer: c

86. A style cloth emporium the shopkeeper measures 20% less for every metre of cloth also he marks-up goods by 20%. What is the profit percentage?
   a) 50%
   b) 65%
   c) 75%
   d) 85%

   Answer: a

87. A traders sells two acrticles, one at a loss of 10% and another at a profit of 15% but finally there is no loss or gain. If the total sale price of these two articles is Rs. 30,000, find the difference between their cost prices:
   a) Rs. 5000
   b) Rs. 6000
   c) Rs. 7500
   d) Rs. 8500

   Answer: b

88. The difference between a discount 40% on Rs. 500 and two successive discounts of 30% and 10% the same amount is:
   a) Rs. 20
   b) Rs. 10
   c) Rs. 15
   d) Rs. 0

   Answer: c

89. A person having bought goods for Rs. 400 sells half of it at a gain of 5%, at what gain % must he sell the remainder so as to gain 20% on the whole?
   a) 30%
   b) 32%
   c) 34%
   d) 35%

   Answer: d

90. Find the difference of amount if 40% discount is given on Rs. 500 and two consecutive discount 30% and 10% are given on the same amount.
   a) Rs. 15
   b) Rs. 0
   c) Rs. 20
   d) Rs. 10

   Answer: a

91. A grocer professes to sell goods at the cost price but uses false weights. He gains10091009% in this manner. He uses a weight of
   a) 950gms
   b) 900gms
   c) 930gms
   d) 940gms

   Answer: b

92. Find the difference of amount if 40% discount is given on Rs. 500 and two consecutive discounts 30% and 10% are given on the same amount.
   a) Rs. 15
   b) Rs. 0
   c) Rs. 20
   d) Rs. 10

   Answer: a

93. A trader marks his goods 40% above cost price and allows a discount of 25%. The profit he makes is:
   a) 15%
   b) 10%
   c) 5%
   d) 2%

   Answer: c

94. With a 5% discount on the cost of sugar a buyer could purchase 2 kg more sugar for Rs. 608. Selling Price of Sugar is:
   a) Rs. 15.20
   b) Rs. 15
   c) Rs. 16.50
   d) Rs. 2

   Answer: a

95. A fruit seller buys some oranges and by selling 40% of them he realizes the cost price of all the oranges. As the oranges being to grow over-ripe, he reduces the price and sells 80% of the remaining oranges at half the previous rate of profit. The rest of the oranges being rotten are thrown away. The overall percentage of profit is:
   a) 80
   b) 84
   c) 94
   d) 96

   Answer: b

96. The marked price of an item is twice the cost price, discount 20% of market price and profit is 10% of selling price. Find profit percentage to cost
   a) 10091009%
   b) 1001110011%
   c) 11%
   d) 8%

   Answer: a

97. The marked price of an item is twice the cost price. For a gain of 15%, the discount should be:
   a) 7.5%
   b) 20.5%
   c) 32.5%
   d) 42.5%

   Answer: d

98. A man sold his watch at a loss of 5%. Had he sold it for Rs. 56.25 more, he would have gained 10%. What is the cost price of the watch (in Rs.)?
   a) 365
   b) 370
   c) 375
   d) 390

   Answer: c

99. A total profit of Rs. 3,600 is to be distributed amongst A, B and C such that A : B = 5 : 4 and B : C = 8 : 9. The share of C in the profit is:
   a) Rs. 1,200
   b) Rs. 1,500
   c) Rs. 1,650
   d) Rs. 1,700

   Answer: a

100. A man bought a horse and a cart. If he sold the horse at 10 % loss and the cart at 20 % gain, he would not lose anything; but if he sold the horse at 5% loss and the cart at 5% gain, he would lose Rs. 10 in the bargain. The amount paid by him was Rs._______ for the horse and Rs.________ for the cart.
   a) 500, 300
   b) 200, 400
   c) 400, 200
   d) 300, 500

   Answer: c

101. Some articles were bought at 6 articles for Rs. 5 and sold at 5 articles for Rs. 6. Gain percent is:
   a) 30%
   b) 33133313
   c) 35%
   d) 44%

   Answer: d

102. On selling 17 balls at Rs. 720, there is a loss equal to the cost price of 5 balls. The cost price of a ball is:
   a) Rs. 45
   b) Rs. 50
   c) Rs. 55
   d) Rs. 60
   e) None of these

   Answer: d

103. When a plot is sold for Rs. 18,700, the owner loses 15%. At what price must that plot be sold in order to gain 15%?
   a) Rs. 21,000
   b) Rs. 22,500
   c) Rs. 25,300
   d) Rs. 25,800
   e) None of these

   Answer: c

104. 100 oranges are bought at the rate of Rs. 350 and sold at the rate of Rs. 48 per dozen. The percentage of profit or loss is:
   a) 14271427% gain
   b) 15% gain
   c) 14271427% loss
   d) 15% loss
   e) None of these

   Answer: a

105. A shopkeeper sells one transistor for Rs. 840 at a gain of 20% and another for Rs. 960 at a loss of 4%. His total gain or loss percent is:
   a) 5151751517% loss
   b) 5151751517% gain
   c) 623623% gain
   d) None of these

   Answer: b

106. A trader mixes 26 kg of rice at Rs. 20 per kg with 30 kg of rice of other variety at Rs. 36 per kg and sells the mixture at Rs. 30 per kg. His profit percent is:
   a) No profit, no loss
   b) 5%
   c) 8%
   d) 10%
   e) None of these

   Answer: b

107. The ratio of the cost price and selling price is 5 : 4, the loss percent is = ?
   a) 20%
   b) 25%
   c) 40%
   d) 50%

   Answer: a

108. If selling price of an article is8585times of its cost price, the profit percent on it is = ?
   a) 120%
   b) 160%
   c) 40%
   d) 60%

   Answer: d

109. If the cost price of 12 oranges is equal to selling price of 10 oranges, then the percentage of profit is = ?
   a) 16231623%
   b) 20%
   c) 18%
   d) 25%

   Answer: b

110. The cost price of an article is Rs. 7840. What should be the selling price of the article so that there is a profit of 7% ?
   a) Rs. 8000
   b) Rs. 8300
   c) Rs. 8388.80
   d) Rs. 8500.50

   Answer: c

111. Prateek sold a music system to Karthik at 20% gain and karthik sold it to Swastik at 40% gain. If Swastik paid Rs. 10500 for the music system, What amount did Prateek pay for the same ?
   a) Rs. 6250
   b) Rs. 7500
   c) Rs. 8240
   d) Cannot be determined
   e) None of these

   Answer: a

112. A bought a radio set and spent Rs. 110 on its repairs. He then sold it to B at 20% profit, B sold it to C at a loss of 10% and C sold it for Rs. 1188 at a profit of 10% . What is the amount for which A bought the radio set ?
   a) Rs. 850
   b) Rs. 890
   c) Rs. 930
   d) Rs. 950

   Answer: b

113. A retailer purchased radiosets at the rate of Rs. 400 each from a wholesaler. He raised the price by 30% and then allowed a discount of 8% on each set. His profit will be = ?
   a) 19%
   b) 78.4%
   c) 22%
   d) 19.6%

   Answer: d

114. An article which is marked at Rs. 975 is sold for Rs. 897. The % discount is = ?
   a) 12%
   b) 10%
   c) 6%
   d) 8%

   Answer: d

115. The difference between successive discounts of 40% followed by 30% and 45% followed by 20% on the marked price of an article is Rs. 12. The marked price of the article is = ?
   a) Rs. 400
   b) Rs. 800
   c) Rs. 600
   d) Rs. 200

   Answer: c

116. A car worth Rs. 150000 was sold by x to y at 5% profit. y sold the car back to x at 2% loss. In the entire transaction = ?
   a) x gained Rs. 4350
   b) x lost Rs. 4350
   c) x gained Rs. 3150
   d) x lost Rs. 3150

   Answer: c

117. An article passing through two hands is sold at a profit of 38% at the original cost price. If the first dealer makes a profit of 20% , then the profit percent made by the second is -
   a) 5
   b) 10
   c) 12
   d) 15

   Answer: d

118. A dealer buys an article listed at Rs. 100 and gets successive discount of 10%  and 20% . He spends 10% of the cost price on transportation. At what price should he sell the article to earn a profit of 15% ?
   a) Rs. 90.80
   b) Rs. 92.00
   c) Rs. 91.20
   d) Rs. 91.08

   Answer: d

119. Allowing 20% and 15% successive discounts, the selling price of an article becomes Rs. 3060: then the marked price will be = ?
   a) Rs. 4400
   b) Rs. 5000
   c) Rs. 4500
   d) Rs. 4000

   Answer: c

120. List price of a book is Rs. 100. A dealer sells three such books for Rs. 274.50 after allowing discount at a certain rate, find the rate of discount = ?
   a) 8.33%
   b) 8.16%
   c) 8.50%
   d) 8.34%

   Answer: c

121. A shopkeeper purchased 70 kg of potatoes for Rs. 420 and sold the whole lot at the rate of Rs. 6.50 per kg. What will be his gain percent ?
   a) 416416%
   b) 614614%
   c) 813813%
   d) 20%

   Answer: c

122. A merchant marked cloth at Rs. 50 metre. He offers 2 successive discounts of 15%  and 20%. The net price/metre is = ?
   a) Rs. 32.50
   b) Rs. 42.50
   c) Rs. 34.00
   d) Rs. 40.00

   Answer: c

123. If the cost price of 10 articles is equal to the selling price of 7 articles, then the gain or loss percent is = ?
   a) 51% gain
   b) 42674267% gain
   c) 35% loss
   d) 42674267% loss

   Answer: b

124. A coconut merchant finds that the cost price of 2750 coconuts is the same as the selling price of 2500 coconuts. His loss or gain will be = ?
   a) 5% loss
   b) 10% gain
   c) 15% loss
   d) 20% gain

   Answer: b

125. By selling an article for Rs. 100 a man gains Rs.15. Then, his gain % is -
   a) 15%
   b) 12231223%
   c) 171117171117%
   d) 17141714%

   Answer: c

126. A trader buys some goods for Rs. 150. If the overhead expenses be 12% of cost price, then at what price should it be sold to earn 10% ?
   a) Rs. 184.80
   b) Rs. 185.80
   c) Rs. 187.80
   d) Rs. 188.80

   Answer: a

127. If the loss of percent on article is 15%. Then the ratio of the cost price and selling price will be = ?
   a) 17 : 20
   b) 20 : 17
   c) 23 : 15
   d) 15 : 23

   Answer: b

128. List price of T.V is Rs. 2300 and discount series found to be 25%  ans 10%. Then the selling price of T.V is = ?
   a) Rs. 1255.50
   b) Rs. 1525.50
   c) Rs. 1552.50
   d) Rs. 1555.20

   Answer: c

129. Gopi goes from place A to B to bye an article costing 15% less at B, although he spends Rs. 150 on travelling, still he gains Rs. 150 compared to buying it at A. His profit percent is = ?
   a) 4.5%
   b) 6%
   c) 7.5%
   d) 8%

   Answer: c

130. If an article is sold at 200 percent profit, then the ratio of its cost price to its selling price will be -
   a) 1 : 2
   b) 2 : 1
   c) 1 : 3
   d) 3 : 1

   Answer: c

131. A trader sells an article and loses12121212%. The ratio of cost price to the selling price is -
   a) 7 : 8
   b) 9 : 8
   c) 8 : 7
   d) 8 : 9

   Answer: c

132. If the cost price of 18 articles is equal to the selling price of 16 articles, the gain or loss is = ?
   a) 25% gain
   b) 25% loss
   c) 12121212% loss
   d) 12121212% gain

   Answer: d

133. The price of a refrigerator and a television set are in the ratio 5 : 3. If the refrigerator costs Rs. 5500 more than the television set, then the price of the refrigerator is = ?
   a) Rs. 27500
   b) Rs. 8250
   c) Rs. 13750
   d) Rs. 16500

   Answer: c

134. If books bought at prices from  Rs. 150 to Rs. 300 are sold at prices ranging from Rs. 250 to Rs. 350. What is the greatest possible profit that might be made in selling 15 books ?
   a) Cannot be determind
   b) Rs. 750
   c) Rs. 4250
   d) Rs. 3000

   Answer: d

135. A person buys an article for Rs. p and sells it for Rs. q thereby gaining r% . The selling price in terms of cost price may be written as -
   a) pr100pr100
   b) r(100+p)100r(100+p)100
   c) p(100+r)100p(100+r)100
   d) p(100−r)100p(100−r)100

   Answer: c

136. The owner of a furniture shop charges his customer 28%  more than the cost price. If a customer paid Rs. 23680 for a dining table set, then what was the original price of the dining set ?
   a) Rs. 15700
   b) Rs. 16250
   c) Rs. 17500
   d) Rs. 18500
   e) None of these

   Answer: d

137. An article marked at Rs. 540 is sold at Rs. 496.80 in an off - season offer. Then the rate of discount offered (in percent) is = ?
   a) 7%
   b) 7.5%
   c) 8%
   d) 10%

   Answer: c

138. Bhuvnesh sell two tape recorders at the same price. On one, he gains 10% and on the other he loses 10%. The total gain or loss in the transaction is = ?
   a) 1% gain
   b) 1% loss
   c) No loss or gain
   d) 2% loss

   Answer: b

139. A cloth merchant has announced 25% rebate in prices. If one needs to have a rebate of Rs. 40 then how many metres of cloth costing Rs. 32 per metre he should purchase = ?
   a) 6m
   b) 5m
   c) 10m
   d) 7m

   Answer: b

140. A shopkeeper expects a gain of22122212% on his cost price. If in a week, his sale was of Rs. 392, what was his profit ?
   a) Rs. 18.20
   b) Rs. 70
   c) Rs. 72
   d) Rs. 88.25

   Answer: c

141. Abhishek purchased 140 shirts and 250 trousers @ Rs. 450 and @ Rs. 550 respectively. What should be the overall average selling price of shirts and trousers so that 40% profit is earned ? (rounded off to next integer)
   a) Rs. 700
   b) Rs. 710
   c) Rs. 720
   d) Rs. 725
   e) None of these

   Answer: c

142. A man sells two chairs at Rs. 120 each and by doing so he gains 25% on one chair and loses 25%  on the other. His loss on the whole in Rs. is = ?
   a) 20
   b) 16
   c) 25
   d) 30

   Answer: b

143. A man wanted to sell an article with 20% profit: but he actually sold at 20% loss for Rs. 480, at what price he wanted to sell it to earn the profit = ?
   a) Rs. 720
   b) Rs. 840
   c) Rs. 600
   d) Rs. 750

   Answer: a

144. A shopkeeper sells an article at a loss of12121212% . Had he sold it for Rs. 51.80 more, he would have earned a profit of 6% . The cost price of the article is = ?
   a) Rs. 280
   b) Rs. 300
   c) Rs. 380
   d) Rs. 400

   Answer: a

145. A person purchased 10 dozen pens at the rate of Rs. 4 per dozen. On checking, he found that 20 pens were not working. In order to earn 25% profit, he should sell the remaining pens each at -
   a) 40 paise
   b) 44 paise
   c) 50 paise
   d) 55 paise

   Answer: c

146. Jacob bought a scooter for a certain sum of money. He spent 10% of the cost on repairs and sold the scooter for a profit of Rs. 1100. How much did he spend on repairs if he made a profit of 20% ?
   a) Rs. 400
   b) Rs. 440
   c) Rs. 500
   d) Rs. 550

   Answer: c

147. A person sells a table at a profit of 10% . If he had bought the table at 5% less cost and sold for Rs. 80 more, he would have gained 20% . The cost price of the table is = ?
   a) Rs. 3200
   b) Rs. 2500
   c) Rs. 2000
   d) Rs. 200

   Answer: c

148. A radio is sold for Rs. 990 at a profit of 10% . What would have been the actual profit or loss on it had it been sold for Rs. 890 ?
   a) Rs. 10 loss
   b) Rs. 10 profit
   c) Rs. 90 loss
   d) Rs. 90 profit

   Answer: a

149. A man sells an article at 10% loss. If he had sold it at Rs. 10 more, he would have gained 10% . The cost price of the article is = ?
   a) Rs. 50
   b) Rs. 55
   c) Rs. 100
   d) Rs. 110

   Answer: a

150. By selling a bicycle for Rs. 2850, a shopkeeper gains 14% . If the profit is reduced to 8% then the selling price will be -
   a) Rs. 2600
   b) Rs. 2700
   c) Rs. 2800
   d) Rs. 3000

   Answer: b

151. When a plot is sold for Rs. 18700, the owner loses 15% . At what price must the plot be sold in order to gain 15% ?
   a) Rs. 21,000
   b) Rs. 22,500
   c) Rs. 25,300
   d) Rs. 25,800

   Answer: c

152. A book seller sells a book at a profit of 10% . If he had bought it at 4% less and sold it for Rs. 6 more. He would have gained18341834% . The cost price of the book is = ?
   a) Rs. 130
   b) Rs. 140
   c) Rs. 150
   d) Rs. 160

   Answer: c

153. A businessman sells a commodity at 10% profit. If he had bought it at 10% less and sold it for Rs. 2 less, then he would have gained16231623% . The cost price of the commodity is = ?
   a) Rs. 32
   b) Rs. 36
   c) Rs. 40
   d) Rs. 48

   Answer: c

154. A fruit seller sells mangoes at the rate of Rs. 9 per kg and thereby loses 20% . At what price per kg, he should have sold, them to make a profit of 5% ?
   a) Rs. 11.81
   b) Rs. 12
   c) Rs. 12.25
   d) Rs. 12.31

   Answer: a

155. Raju purchased an item for Rs. 8200 and sold it at a gain of 25% . From that amount he purchased another item and sold it at a loss of 20% . What is his overall gain loss ?
   a) Loss of Rs. 120
   b) Gain of Rs. 120
   c) Loss of Rs. 140
   d) Neither loss nor gain

   Answer: d

156. If the selling price of an article is doubled, then its loss profit percent is converted into equal profit percent. The loss percent on the article is = ?
   a) 26232623%
   b) 33 %
   c) 33133313%
   d) 34 %

   Answer: c

157. If an article sold at 200% profit then the ratio of its cost price to his selling price will be = ?
   a) 1 : 2
   b) 2 : 1
   c) 1 : 3
   d) 3 : 1

   Answer: c

158. A fruit seller makes a profit of 20% by selling mangoes at a certain price. If he charges Rs. 1 more for each mango, he can make a profit of 40% . Find the selling price of a mango in the first case = ?
   a) Rs. 6
   b) Rs. 5
   c) Rs. 5.50
   d) Rs. 7

   Answer: a

159. If selling price of an article is4343of its cost price, the profit in the transaction is -
   a) 16231623%
   b) 20122012%
   c) 25122512%
   d) 33133313%

   Answer: d

160. If an article is sold for Rs. x, there is a loss of 15%. If the same article is sold for Rs. y, there is a profit of 15%. The ratio of left (y - x) to (y + x) is -
   a) 3 : 20
   b) 20 : 3
   c) 17 : 23
   d) 20 : 23

   Answer: a

161. If a man were to sell his handcart for Rs. 720, he would loss 25% . To gain 25% , the selling price is = ?
   a) Rs. 960
   b) Rs. 1200
   c) Rs. 1000
   d) Rs. 2100

   Answer: b

162. A grocery dealer cheats to the extent of 10% while buying as well as selling by using false weight. What is his increase in the profit percentage = ?
   a) 20%
   b) 21%
   c) 22%
   d) None of these

   Answer: b

163. A book vendor sold a book at loss of 10% . Had he sold it for Rs. 108 more, he would have earned a profit of 10% . Find the cost of the book = ?
   a) Rs. 442
   b) Rs. 540
   c) Rs. 648
   d) Rs. 740

   Answer: b

164. By selling an article at some price, a man gains 10% . If the article is sold at twice of the price, the gain percent will be -
   a) 20%
   b) 60%
   c) 100%
   d) 120%

   Answer: d

165. If loss is1313of S.P., the loss percentage is -
   a) 16231623%
   b) 20%
   c) 25%
   d) 33133313%

   Answer: c

166. The profit earned after selling an article for Rs. 1754 is the same as loss incurred after selling the article for Rs. 1492. What is the cost price of the article?
   a) Rs. 1523
   b) Rs. 1589
   c) Rs. 1623
   d) Rs. 1689
   e) None of these

   Answer: c

167. Dinesh bought two radios for Rs. 1920. He sold one at a profit of 20% and other at a loss of623623% . If the selling price of both radios are same, then find the cost price of both radios = ?
   a) Rs. 800 and Rs. 1120
   b) Rs. 840 and Rs. 1080
   c) Rs. 860 and Rs. 1060
   d) Rs. 900 and Rs. 1020

   Answer: b

168. The reduction of Rs. 12 in the selling price of an article will changes 5% gain into212212% lose. The cost price of the article is = ?
   a) Rs. 140
   b) Rs. 160
   c) Rs. 80
   d) Rs. 100

   Answer: b

169. An article was sold at a profit of 12% . If the cost price would be 10% less and selling price would be Rs. 5.75 more, there would be a profit of 30 %. Then at what price it should be sold to make a profit of 20% = ?
   a) Rs. 115
   b) Rs. 120
   c) Rs. 138
   d) Rs. 215

   Answer: c

170. By selling 90 ball pens for Rs. 160, a person loses 20% . How many ball pens should be sold for Rs. 96 so as to have a profit of 20% ?
   a) 24
   b) 36
   c) 39
   d) 42

   Answer: b

171. Nikita bought 30 kg of wheat at the rate of Rs. 9.50 per kg and 40 kg of wheat at the rate of Rs. 8.50 per kg and mixed them. She sold the mixture at the rate of Rs. 8.90 per kg. Her total profit or loss in the transaction was -
   a) Rs. 2 loss
   b) Rs. 2 profit
   c) Rs. 7 loss
   d) Rs. 7 profit

   Answer: a

172. An article is sold at a gain of 15% . Had it been sold for Rs. 27 more, the profit would have been 20% . The cost price of the article is = ?
   a) Rs. 500
   b) Rs. 700
   c) Rs. 540
   d) Rs. 545

   Answer: c

173. A businessman bought an article and sold it at a loss of 5% . If he had bought it for 10% less and sold it for Rs. 33 more, he would have had a profit of 30% . The cost price of the article is = ?
   a) Rs. 330
   b) Rs. 155
   c) Rs. 150
   d) Rs. 300

   Answer: c

174. A profit of 12% is made when a mobile phone is sold at Rs. P and there is 4%  loss when the phone is sold at Rs. Q. Then Q : P is = ?
   a) 1 : 1
   b) 6 : 7
   c) 4 : 5
   d) 3 : 1

   Answer: b

175. Manish purchased 25 kg of rice @ Rs. 32 per kg and 15 kg of rice @ Rs. 36 per kg. He mixed the two varieties of rice and sold it @ Rs. 40.20 per kg. What is the percent profit earned ?
   a) 20%
   b) 25%
   c) 30%
   d) 40%
   e) None of these

   Answer: a

176. Arun purchased 30 kg of wheat at the rate of Rs. 11.50 per kg and 20 kg of wheat at the rate of Rs. 14.25 per kg. He mixed the two and sold the mixture. Approximately what price per kg should he sell the mixture to make 30% profit ?
   a) Rs. 14.80
   b) Rs. 15.40
   c) Rs. 15.60
   d) Rs. 16.30
   e) Rs. 18.20

   Answer: d

177. A dealer buys dry fruit at the rate of Rs. 100, Rs. 80 and Rs. 60 per kg. He bought them in the ratio 12 : 15 : 20 by weight. He in total gets 20% profit by selling the first two and at last he finds he has no gain no loss in selling the whole quantity which he had. What was the percentage loss he suffered for the third quantity ?
   a) 20%
   b) 30%
   c) 40%
   d) 50%

   Answer: c

178. A man purchased an article for Rs. 1500 and sold it at 25% above the cost price. If he has to pay Rs. 75 as tax on it his net profit percentage will be = ?
   a) 25%
   b) 30%
   c) 15%
   d) 20%

   Answer: d

179. By selling some goods at Rs. 31, a salesman loses 7% on his output. Find the percentage profit of loss, when he sells the same at Rs. 35 = ?
   a) Loss 7%
   b) Profit 5%
   c) Loss 5%
   d) Profit 7%

   Answer: b

180. The marked price of an article is 10% higher than cost price. A discount of 10%  is given on marked price. In this kind of seller bears = ?
   a) No loss No gain
   b) A loss of 5%
   c) A gain of 1%
   d) A loss of 1%

   Answer: d

181. By mixing two brands of tea and selling the mixture at the rate of Rs. 177 per kg, a shopkeeper makes a profit of 18% . If to every 2 kg of one brand costing Rs. 200 per kg, 3 kg of the other brand is added, then how much per kg does he other brand cost ?
   a) Rs. 110
   b) Rs. 120
   c) Rs. 140
   d) None of these

   Answer: d

182. A milkman cheats his customer in two ways. He mixes 10% water in pure milk and increases the price of milk by 10% . He purchases 20 kg pure milk at a rate of Rs. 15 per kg. His total profit by selling it is -
   a) Rs. 40
   b) Rs. 63
   c) Rs. 80
   d) Rs. 100

   Answer: b

183. A shopkeeper earns a profit of 12% on selling a book at 10% discount on the printed price. The ratio of the cost price and the printed price of the book is = ?
   a) 99 : 125
   b) 25 : 37
   c) 50 : 61
   d) 45 : 56

   Answer: d

184. A tradesman allows a discount of 15% on the marked price. How much above the cost price must he mark his goods as to gain 19% ?
   a) 34%
   b) 40%
   c) 25%
   d) 30%

   Answer: b

185. A shopkeeper allows 23% commission on his advertised price and still makes a profit of 10% . If he gains Rs. 56 on one item, his advertised price of the item, in Rs. is = ?
   a) 820
   b) 780
   c) 790
   d) 800

   Answer: d

186. A fruit seller professes to sell his fruits at cost price, but still gains 25% on his  outlay. What weight does he substitute for a kilogram ?
   a) 800 gm
   b) 850 gm
   c) 890 gm
   d) 900 gm

   Answer: a

187. A shopkeeper cheats to the extent of 10%  while buying as well as selling, by using false weights. His total gain is -
   a) 10%
   b) 11%
   c) 20%
   d) 21%

   Answer: d

188. How much percent above the cost price should a shopkeeper marks his goods so as to earn a profit of 32% after allowing a discount of 12% on the marked price = ?
   a) 50%
   b) 40%
   c) 60%
   d) 45%

   Answer: a

189. A dealer purchased a washing machine for Rs. 7660. After allowing a discount of 12% on its marked price, he still gains 10% . Find the marked price of the washing machine = ?
   a) Rs. 9575
   b) Rs. 8426
   c) Rs. 8246
   d) Rs. 9755

   Answer: a

190. A publisher printed 2000 copies of a book at a cost of Rs. 70000. He distributes 400 copies free as specimen copies. He gave 30% discount on marked price of each book which is Rs. 75. What is his gain or loss percentage = ?
   a) 20% gain
   b) 20% loss
   c) 10% loss
   d) 10% gain

   Answer: a

191. Left pan of a faculty balance weighs 100 grams more than its right pan. A shopkeeper keeps the weight measure in the left pan while buying goods but keeps it in the right pan while selling his goods. He uses only 1 kg weight measure. If he sells his goods at the listed cost price, what is his gain ?
   a) 1001110011%
   b) 2001120011%
   c) 10091009%
   d) 20092009%

   Answer: d

192. A dishonest dealer sells the goods at 20% loss on cost price but uses 15% less weight. What is his percentage profit or loss ?
   a) 5111751117% loss
   b) 5151751517% loss
   c) 5151751517% gain
   d) 5111751117% gain

   Answer: b

193. While selling to the retailer, a company allows 30% discount on the marked price of their products. If the retailer sells those products at marked price, his profit % will be = ?
   a) 30%
   b) 172172%
   c) 40%
   d) 42674267%

   Answer: d

194. A trader marked the price of a commodity so as to include a profit of 25% , but allow discount of 16% on the marked price. His actual profit will be = ?
   a) 16%
   b) 25%
   c) 5%
   d) 9%

   Answer: c

195. A got 30%  concession on the label price of an article and sold for Rs. 8750 with 25%  profit on the price he bought. The label price was = ?
   a) Rs. 13000
   b) Rs. 16000
   c) Rs. 12000
   d) Rs. 10000

   Answer: d

196. A shopkeeper advertises for selling cloth at 4% loss. However, by using a false meter scale he actually gains 20% . What is the actual length of the scale ?
   a) 70 cm
   b) 75 cm
   c) 80 cm
   d) 90 cm

   Answer: c

197. A trader professes to sell his goods at a nominal gain percentage but actually earns37123712% profit by using false weight. If for a kg he uses a weight of 800 gm, what is the nominal gain percentage at which he claims to be selling his goods ?
   a) 8%
   b) 10%
   c) 15%
   d) 20%

   Answer: b

198. A stockist wants to make some profit by selling sugar. He contemplates about various methods. Which of the following would maximize his profit ?
   a) Sell sugar 10% profit
   b) Use 900 g of weight instead of 1 kg
   c) Mix 10% impurities in sugar and sell sugar at cost price
   d) Increase the price by 5% and reduce the weight by 5%

   Answer: b

199. A shopkeeper marks his goods 15% above the cost price, but allows 20% discount for cash. His net loss is = ?
   a) 3%
   b) 5%
   c) 8%
   d) 10%

   Answer: c

200. A trader allows a discount of 10% on the marked price. He still has a profit of 17% on the cost price. Find the profit percentage. If he sells at the marked price = ?
   a) 27%
   b) 33%
   c) 30%
   d) 19%

   Answer: c

201. A merchant buys an article for Rs. 27 and sells it at a profit of 10 percent of the selling price. The selling price of the article is -
   a) Rs. 29.70
   b) Rs. 30
   c) Rs. 32
   d) Rs. 37

   Answer: b

202. By selling an article, a man makes a profit of 25% of its selling price. His profit percent is -
   a) 16231623
   b) 20
   c) 25
   d) 33133313

   Answer: d

203. An article was sold at Rs. 950 allowing 5% discount on the marked price. The marked price of the article was = ?
   a) Rs. 960
   b) Rs. 1000
   c) Rs. 955
   d) Rs. 945

   Answer: b

204. If the cost price of an item is5959of its marked price and the profit is 20% , then the percentage of discount is = ?
   a) 20%
   b) 63136313%
   c) 70137013%
   d) 33133313%

   Answer: d

205. A manufacturer fixes his selling price33133313% over the cost of production. If cost of production goes up by 12% and manufacturer raises his selling price by 10% , his percentage profit is = ?
   a) 36593659%
   b) 302021302021%
   c) 35%
   d) 28382838%

   Answer: b

206. If there is a profit of 20% on the cost price of an article, the percentage of profit calculated on its selling price will be -
   a) 813813%
   b) 16231623%
   c) 20 %
   d) 24 %

   Answer: b

207. A clock was sold for Rs. 144. If the percentage of profit was numerically equal to the cost price, the cost of the clock was -
   a) Rs. 72
   b) Rs. 80
   c) Rs. 90
   d) Rs. 100

   Answer: b

208. The marked price of a CD is Rs. 250. It is sold for Rs. 225. The rate of discount is = ?
   a) 11191119%
   b) 25%
   c) 2.5%
   d) 10%

   Answer: d

209. A house was sold for Rs. y by giving a discount of x% , then the list price was = ?
   a) 100y1−x100y1−x
   b) 100x100−y100x100−y
   c) 100y100−x100y100−x
   d) 100x100−x100x100−x

   Answer: c

210. How much percentage above the cost price should a shopkeeper mark on his goods so that after allowing a discount of 10% he should gain 26% ?
   a) 140%
   b) 25%
   c) 16%
   d) 40%

   Answer: d

211. The difference between the selling price and cost price of an article is Rs. 210. If the profit percent is 25, then the selling price of the article is = ?
   a) Rs. 950
   b) Rs. 1050
   c) Rs. 1150
   d) Rs. 1250

   Answer: b

212. If selling price of an article is reduced by 60%, then there is a loss of 10% on cost price. The initial profit percent was = ?
   a) 70%
   b) 80%
   c) 100%
   d) 125%

   Answer: d

213. If the cost price is 95% of the selling price, what is the profit percent = ?
   a) 4%
   b) 4.75%
   c) 5%
   d) 5.26%

   Answer: d

214. Successive discounts of 10%,12% and 15% amount to a single discount of -
   a) 32.68%
   b) 35.28%
   c) 36.68%
   d) None of these

   Answer: a

215. A discount series of p% and q% on an invoice is the same as a single discount of -
   a) [p+q+pq100]%[p+q+pq100]%
   b) [p−q+pq100]%[p−q+pq100]%
   c) 100 -[p+q+pq100]%100 -[p+q+pq100]%
   d) None of these

   Answer: d

216. If the cost price is 90% of the selling price, what is the profit percent ?
   a) 4%
   b) 4.75%
   c) 5%
   d) 11191119%

   Answer: d

217. An item when sold for Rs. 1690 earned 30% profit on the cost price. Then the cost price is = ?
   a) Rs. 507
   b) Rs. 630
   c) Rs. 1300
   d) Rs. 130

   Answer: c

218. A bought an article, paying 5% less than the original price. A sold it with 20% profit on the price he had paid. What percent of profit did A earn on the original price = ?
   a) 10
   b) 13
   c) 14
   d) 172172

   Answer: c

219. A shop gives 10% discount on the purchase of an item. If paid for in cash immediately, a further discount of 12% is given. If the original price of the item is Rs. 250, what is the price of the article if a cash purchase is made ?
   a) Rs. 190
   b) Rs. 195
   c) Rs. 198
   d) Rs. 200

   Answer: c

220. Find the selling price of an article if a shopkeeper allows two successive discounts of 5% each on the marked price of Rs. 80.
   a) Rs. 70.10
   b) Rs. 70.20
   c) Rs. 72
   d) Rs. 72.20

   Answer: d

221. By selling an article at2323of the marked price, there is a loss of 10% . The profit percent, when the article is sold at the marked price, is -
   a) 20%
   b) 30%
   c) 35%
   d) 40%

   Answer: c

222. Raghavan purchase a scooter at13151315of its selling price and sold it at 12% more than its selling price. His gain is -
   a) 20%
   b) 2931329313%
   c) 30%
   d) 3811338113%

   Answer: b

223. A sells a bicycle to B at a profit of 20% . B sells it to C at a profit of 25% . If C pays Rs. 225 for it, the cost price of the bicycle for A is = ?
   a) Rs. 110
   b) Rs. 125
   c) Rs. 120
   d) Rs. 150

   Answer: d

224. A house worth Rs. 150000 is sold by X at a 5% profit to Y, Y sells the house back to X at a 2% loss. Then find profit and loss in the entire transaction = ?
   a) X gains Rs. 4150
   b) X loses Rs. 4150
   c) X gains Rs. 3150
   d) X loses Rs. 3150

   Answer: c

225. A manufacturer sells an article to a wholesale dealer at a profit of 10% . The wholesale dealer sells it to a shopkeeper at 20% profit. The shop - keeper sells it to a customer for Rs. 56100 at a loss of 15% . Then the cost price of the article to the manufacturer is = ?
   a) Rs. 25000
   b) Rs. 10000
   c) Rs. 50000
   d) Rs. 55000

   Answer: c

226. An increase of Rs. 3 in the selling price of an article turns a loss of712712% into a gain of712712%. The cost price in (Rs.) of the article is -
   a) 10
   b) 15
   c) 20
   d) 25

   Answer: c

227. A shopkeeper sells an article at12121212% loss. If he sells it for Rs. 92.50 more than he gains 6% . What is the cost price of the article ?
   a) Rs. 500
   b) Rs. 510
   c) Rs. 575
   d) Rs. 600

   Answer: a

228. A sells a cycle to B at a profit of 10% , B sells to C at a profit of 20% . If C pays Rs. 264 for it, how much did A pay for it ?
   a) Rs. 200
   b) Rs. 220
   c) Rs. 225
   d) Rs. 234

   Answer: a

229. A sold a tape - recorder to B for Rs. 4860 at a loss of 19% . Again B sold it to C at price that would give A a profit of 17% . The gain of B is = ?
   a) 2229%2229%
   b) 3313%3313%
   c) 4449%4449%
   d) 6623%6623%

   Answer: c

230. A dishonest fruit vendor sells his goods at cost price but they uses a weight of 900 gm. for the 1 kg. weight. His gain percent is = ?
   a) 12%
   b) 11191119%
   c) 10191019%
   d) 10%

   Answer: b

231. A man sells a book at a profit of 20% . If he had bought it at 20% less and sold it for Rs. 18 less, he would have gained 25% . The cost price of the book is = ?
   a) Rs. 60
   b) Rs. 70
   c) Rs. 80
   d) Rs. 90

   Answer: d

232. A bookseller sells a book at a profit of 10% . If he had bought it at 4% less and sold it for Rs. 6 more, he would have gained18341834%. The cost price of the book is -
   a) Rs. 130
   b) Rs. 140
   c) Rs. 150
   d) Rs. 160

   Answer: c

233. A watch is sold at a profit of 20%. If both the cost price and the selling price of the watch are decreased by Rs. 100, the profit would be 5% more. Original cost price of the watch is -
   a) Rs. 450
   b) Rs. 500
   c) Rs. 550
   d) Rs. 600

   Answer: b

234. A sells a suitcase to B at 10%  profit. If B pays Rs. 2860 for it, then the price of which A bought is = ?
   a) Rs. 1000
   b) Rs. 1600
   c) Rs. 2600
   d) Rs. 2500

   Answer: c

235. A sells a cycle to B at a profit of 20% and B sells it to C at a loss of 25% . If C bought the cycle for Rs. P, then the cost price of it for A was = ?
   a) Rs.120PRs.120P
   b) Rs.920PRs.920P
   c) Rs.910PRs.910P
   d) Rs.109PRs.109P

   Answer: d

236. A man buys a cycle for Rs. 1400 and sells it at a loss of 15% . What is the selling price of the cycle = ?
   a) Rs. 1202
   b) Rs. 1190
   c) Rs. 1160
   d) Rs. 1000

   Answer: b

237. An article is sold at a profit of 20% . If the cost price is increased by 10% and the sale price by Rs. 26, then the percentage of profit reduces by 5% . Determine the cost price = ?
   a) Rs. 300
   b) Rs. 400
   c) Rs. 500
   d) Rs. 600

   Answer: b

238. Shailja earns 15 percent on an investment but loses 10 percent on another investment. If the ratio of the two investments is 3 : 5, then the combined loss percent is -
   a) 5858
   b) 8585
   c) 4545
   d) 5454

   Answer: a

239. On selling an article for Rs. 651, there is a loss of 7%. The cost price of that article is = ?
   a) Rs. 744
   b) Rs. 751
   c) Rs. 793
   d) Rs. 700

   Answer: d

240. A reduction of 20% in the price of salt enabled a purchaser to obtain 4 kg, more for Rs. 100. The reduced price of salt per kg. is = ?
   a) Rs. 4/kg.
   b) Rs. 5/kg.
   c) Rs. 6.25/kg.
   d) Rs. 6.50/kg.

   Answer: b

241. Joseph's salary is reduced by 10% . In order to have his salary back to his original amount, it must be raised by = ?
   a) 12.5%
   b) 11191119%
   c) 10%
   d) 11%

   Answer: b

242. A shopkeeper sells two watches for Rs. 308 each. On one he gets 12% profit and on the other 12% loss. His profit or loss in the entire transaction was -
   a) Neither profit, nor loss
   b) 1112511125% loss
   c) 1112511125% profit
   d) 32253225% loss

   Answer: b

243. A man sells two flats at the rate of Rs. 1.995 lakhs each. On one he gains 5% and on the other, he loses 5% . His gain or loss percent in the whole transaction is -
   a) 0.25% loss
   b) 0.25% gain
   c) 2.5% loss
   d) 25% loss

   Answer: a

244. The list price of an article is Rs. 900. It is available at two successive discounts of 20% and 10% . The selling price of the article is = ?
   a) Rs. 640
   b) Rs. 648
   c) Rs. 540
   d) Rs. 548

   Answer: b

245. A dishonest grocer sells rice at a profit of 10% and uses weight which are 20% less than the marked weight. The total gain earned by him will be = ?
   a) 37.5%
   b) 32%
   c) 30.5%
   d) 35%

   Answer: a

246. A dishonest dealer professes to sell his goods at the cost price but uses a false weight of 850 g. instead of 1 kg. his gain percent is = ?
   a) 171217%171217%
   b) 171117%171117%
   c) 711117%711117%
   d) 111117%111117%

   Answer: b

247. A man sells two commodities for Rs. 4000 each, neither losing nor gaining in the deal. If he sold one commodity at a gain of 25%, the other commodity is sold at a loss of = ?
   a) 1623%1623%
   b) 1829%1829%
   c) 25%
   d) None of these

   Answer: a

248. A house and a shop were sold for Rs. 1 lakh each. In this transaction, the house sale resulted into 20% loss whereas the shop sale resulted into 20% profit. The entire transaction resulted in -
   a) No loss, no gain
   b) Loss of Rs.112112lakh
   c) Loss of Rs.118118lakh
   d) Gain of Rs.124124lakh

   Answer: b

249. A man bought two goats for Rs. 1008. He sold one at a loss of 20% and other at a profit of 44% if each goat was sold for the same price the cost price of the goat which was sold at loss, was = ?
   a) Rs. 648
   b) Rs. 360
   c) Rs. 568
   d) Rs. 440

   Answer: a

250. One trader calculates the percentage of profit on the buying price and another calculates on the selling price. When their selling price are the same then the difference of their actual profits is Rs. 85 and both claim to have made 20%  profit, what is the selling price of each ?
   a) Rs. 1700
   b) Rs. 2100
   c) Rs. 2550
   d) Rs. 2750

   Answer: c

251. A trader bought two horses for Rs. 19500, he sold one at a loss 20%  and the other at a profit of 15%. If the selling price of each horse is the same, then their cost prices are respectively ?
   a) Rs. 10000 and Rs. 9500
   b) Rs. 11500 and Rs. 8000
   c) Rs. 12000 and Rs. 7500
   d) Rs. 10500 and Rs. 9000

   Answer: b

252. A man sells two articles at Rs. 99 each. He gains 10% on one and loses 10% on the other. Then on overall basis he -
   a) Gains Rs. 2
   b) Neither gains nor loses
   c) Loses Rs. 2
   d) Loses Rs. 1

   Answer: c

253. A man sold two steel chairs for Rs. 500 each. On one, he gains 20% and on the other, he loses 12%. How much does he gain or lose in the whole transaction ?
   a) 1.5% gain
   b) 1.5% loss
   c) 2% gain
   d) 2% loss

   Answer: a

254. Ranjan purchased 120 tables at a price of Rs. 110 per table. He sold 30 tables at a profit of Rs. 12 per table and 75 tables at a profit of Rs. 14 per table. The remaining tables were sold at a loss of Rs. 7 per table. What is the average profit per table ?
   a) Rs. 10.04
   b) Rs. 10.875
   c) Rs. 12.80
   d) Rs. 12.875

   Answer: b

255. x sells two articles for Rs. 4000 each with no loss and no gain in the transaction. If one was sold at a gain of 25% the other is sold at a loss of = ?
   a) 25%
   b) 18291829%
   c) 16231623%
   d) 20%

   Answer: c

256. If I would have purchased 11 articles for Rs. 10 and sold all the articles at the rate of 10 for Rs. 11, the profit percent would  have been = ?
   a) 10%
   b) 11%
   c) 21%
   d) 100%

   Answer: c

257. A person bought some articles at the rate of 5 per rupee and the same number at the rate of 4 per rupee. He mixed both the types and sold at the rate of 9 for 2 rupees. In this business he suffered a loss of Rs. 3. The total number of articles bought by him was = ?
   a) 1090
   b) 1080
   c) 540
   d) 545

   Answer: b

258. In a shop, 80% of the articles are sold at a profit of 10% and the remaining at a loss of 40%. What is the overall profit/loss ?
   a) 10% profit
   b) 10% loss
   c) 5% loss
   d) No profit no loss

   Answer: d

259. I purchased 120 exercise books at the rate of Rs. 3 each and sold1313of them at the rate of Rs. 4 each,1212of them at the rate of Rs. 5 each and the rest at the cost price. My profit percent is -
   a) 44%
   b) 44234423%
   c) 44494449%
   d) 45%

   Answer: c

260. Ravi buys some toffees at 2 for a rupee and sells them at 5 for a rupee. His loss percent is = ?
   a) 120%
   b) 90%
   c) 30%
   d) 60%

   Answer: d

261. If the total cost of 73 articles having equal cost is Rs. 5110 and the total selling price of 89 such articles is Rs. 5607, then in the transaction, there will be = ?
   a) A loss of 15%
   b) A gain of 10%
   c) A loss of 10%
   d) A gain of 15%

   Answer: c

262. A man bought oranges at the rate of 8 for Rs. 34 and sold them at the rate of 12 for Rs. 57. How many oranges should be sold to earn a net profit of Rs. 45 ?
   a) 90
   b) 100
   c) 135
   d) 150

   Answer: a

263. A merchant has 1000 kg of sugar, part of which he sells at 8% profit and the rest at 18% profit. He gains 14% on the whole. The quantity (in kg) sold at 18% profit is.
   a) 400
   b) 560
   c) 600
   d) 640

   Answer: c

264. Two - thirds of a consignment was sold at a profit of 6% and the rest at a loss of 3%. If however there was an overall profit of Rs. 540, the value of consignment was -
   a) Rs. 15000
   b) Rs. 16000
   c) Rs. 18000
   d) None of these

   Answer: c

265. Krishna purchased a number of articles at Rs. 10 for each and the same number for Rs. 14 each. He mixed them together and sold them for Rs. 13 each. Then his gain or loss percent is = ?
   a) Loss813%813%
   b) Gain823%823%
   c) Loss823%823%
   d) Gain813%813%

   Answer: d

266. A man purchases some oranges at the rate of 3 for Rs. 40 and the same quantity at 5 for Rs. 60. If he sells all the oranges at the rate of 3 for Rs. 50,  find his gain or loss percent ( to the nearest integer ) = ?
   a) 34% loss
   b) 31% profit
   c) 31% loss
   d) 32% profit

   Answer: d

267. Nikita bought 30 kg of wheat at the rate of Rs. 9.50 per kg of wheat and the same amount of wheat at the rate Rs. 8.50 per kg and mixed them. She sold the mixture at the rate of Rs. 8.90 per kg. Her total profit or loss in the transaction was = ?
   a) Rs. 2 loss
   b) Rs. 2 profit
   c) Rs. 6 loss
   d) Rs. 6 profit

   Answer: c

268. Albert buys 4 horses and 9 cows for Rs. 13400. If he sells the horses at 10%  profit and the cows at 20% profit, then he earns a total profit of Rs. 1880. The cost of a horse is -
   a) Rs. 1000
   b) Rs. 2000
   c) Rs. 2500
   d) Rs. 3000

   Answer: b

269. A man purchases two clocks A and B at a total cost of Rs. 650. He sells A with 20% profit and B at a loss of 25% and gets the same selling price for both the clocks. What are the purchasing prices of A and B respectively ?
   a) Rs. 225, Rs. 425
   b) Rs. 250, Rs. 400
   c) Rs. 275, Rs. 375
   d) Rs. 300, Rs. 350

   Answer: b

270. Nita blends two varieties of tea one costing Rs. 180 per kg and another costing Rs. 200 per kg in the ratio 5 : 3. If she sells the blended variety at Rs. 210 per kg then her gain is = ?
   a) 110%
   b) 11%
   c) 12%
   d) 13%

   Answer: c

271. To gain 10% on selling the mixture of milk and water at the cost price of pure milk, the quantity of water to be mixed with 50 kg of pure milk is = ?
   a) 2.5 kg
   b) 5 kg
   c) 7.5 kg
   d) 10 kg

   Answer: b

272. A milkman bought 70 litres of milk for Rs. 630 and added 5 litres of water. If sells it at Rs. 9.00 per litres, his profit percentage is = ?
   a) 815815%
   b) 7%
   c) 825825%
   d) 717717%

   Answer: d

273. A farmer sold a cow and an ox for Rs. 800 and got a profit of 20% on the cow and 25% on the ox. If he sells the cow and the ox for Rs. 820 he gets a profit of 25% on the cow and 20% on the ox. The individual cost price of the cow and the ox is :
   a) Rs. 530.60, Rs. 130.60 (approx)
   b) Rs. 515.60, Rs. 115.60 (approx)
   c) Rs. 531.50, Rs. 135.60 (approx)
   d) Cannot be determined

   Answer: a

274. The C.P. of two watches taken together is Rs. 840. If by selling one at a profit of 16% and the other at a loss of 12% , there is no loss or gain in the whole transaction, then the C.P. of the two watches are respectively.
   a) Rs. 360, Rs. 480
   b) Rs. 480, Rs. 360
   c) Rs. 380, Rs. 460
   d) Rs. 400, Rs. 440

   Answer: a

275. A space research company wants to sell its two products A and B. If the product A is sold at 20% loss and the product B at 30% gain, the company will not lose anything. If the product A is sold at 15% loss and the product B at 15% gain, the company will lose Rs. 6 million in the deal. What is the cost of product B ?
   a) Rs. 80 million
   b) Rs. 100 million
   c) Rs. 120 million
   d) Rs. 140 million

   Answer: a

276. A milkman makes 20% profit by selling milk mixed with water at Rs. 9 per litre, if the cost price of 1 litre pure milk is Rs. 10, then the ratio of milk and water in the said mixture is = ?
   a) 3 : 1
   b) 4 : 1
   c) 3 : 2
   d) 4 : 3

   Answer: a

277. A shopkeeper bought 15 kg of rice at the rate of Rs. 29 per kg and 25 kg of rice at the rate of Rs. 20 per kg. He sold the mixture of both types of rice at the rate of Rs. 27 per kg. His profit in this transaction is = ?
   a) Rs. 125
   b) Rs. 150
   c) Rs. 140
   d) Rs. 145

   Answer: d

278. On selling 17 balls at Rs. 720 there is a loss equal to the cost price of 5 balls. The cost price of a ball is = ?
   a) Rs. 45
   b) Rs. 50
   c) Rs. 60
   d) Rs. 55

   Answer: c

279. A small and medium enterprise imports two components A and B from Taiwan and China respectively and assembles them with other components to form a toy. Components A contributes to 10% of production cost while components B contributes to 20% of production cost. Usually the company sells this toy at 20% above the production cost. Due to increase in the raw material and labour cost in both the countries ,component A became 20% costlier and components B became 40% costlier. Owing to these reasons the company increased its selling price by 15%. Considering that cost of other components does not change. What will be the profit percentage if the toy is sold at the new price?
   a) 15.5%
   b) 25.5%
   c) 35.5%
   d) 40%

   Answer: b

280. A firm of readymade garments makes both men's and women's shirts. Its average profit is 6% of the sales. Its profit in men's shirt average 8% of the sales and women's shirts comprise 60% of the output. The average profit per sales rupee in women's shirts is
   a) 0.0166
   b) 0.0466
   c) 0.0666
   d) None of these

   Answer: b

281. By selling 33 meters of cloth a person gains the cost price of 11 meters. Find his gain % = ?
   a) 3313%3313%
   b) 3312%3312%
   c) 33%33%
   d) 3413%3413%

   Answer: a

282. A cloth merchant on selling 33 meters of cloth obtains a profit equal to the selling price of 11 meters of cloth the profit is = ?
   a) 40%
   b) 22%
   c) 50%
   d) 11%

   Answer: c

283. An item costing Rs. 840 was sold by a shopkeeper at a gain of 10% and it was again sold by the new buyer at a loss of 5%. Find selling price of the item is = ?
   a) Rs. 877.80
   b) Rs. 798
   c) Rs. 924
   d) Rs. 37.80

   Answer: a

284. The cost of raw materials of a product increases by 30%, the manufacturing cost increases by 20% and the selling price of the product increases by 60%. The raw material and the manufacturing cost originally formed 40% and 60% of the total cost respectively. If the original profit percentage was one - fourth the original manufacturing cost, find the approximate new profit percentage.
   a) 48.39%
   b) 54.76%
   c) 63.85%
   d) 66.75%

   Answer: a

285. Previously, the manufacturing cost of a product was thrice the cost of raw 
material. Now the cost of raw material increases in the ratio 5 : 12 and manufacturing cost increases in the ratio of 3 : 5. The previous cost of the product was Rs. 8. What should be the present selling price so that 25% profit can be made?
   a) Rs. 13.70
   b) Rs. 14.80
   c) Rs. 18.50
   d) Rs. 19.50

   Answer: c

286. A person sells an article for Rs. 75 and gains as much percent as the cost price of the article in rupees. The cost price of the article is = ?
   a) Rs. 37.50
   b) Rs. 40
   c) Rs. 50
   d) Rs. 150

   Answer: c

287. A clock was sold for Rs. 144. If the percentage of profit was numerically equal to the cost price the cost of the clock was = ?
   a) Rs. 72
   b) Rs. 80
   c) Rs. 90
   d) Rs. 100

   Answer: b

288. If the price of eraser is reduced by 25%. A person can buy 2 more erasers for a rupee. How many erasers are available for a rupee after reduction ?
   a) 8
   b) 6
   c) 4
   d) 2

   Answer: a

289. If a company sells a car with a marked price of Rs. 272000 and gives a discount of 4% on Rs. 200000 and 2.5%  on the remaining amount of Rs. 72,000, then the actual price charged by the company for the car is -
   a) Rs. 2,50,000
   b) Rs. 2,55,000
   c) Rs. 2,60,000
   d) Rs. 2,62,200

   Answer: d

290. An umbrella marked at Rs. 80 is sold for Rs. 68. The following rate of discount is:
   a) 15%
   b) 17%
   c) 18.5%
   d) 20%

   Answer: a

291. Raghavan purchased a scooter at13151315of its selling price and sold it at 12% more than its selling price. His gain is = ?
   a) 20%
   b) 30%
   c) 3811338113%
   d) 2931329313%

   Answer: d

292. Two - third of a consignment was sold at a profit of 5%  and the remainder at a loss of 2%. If the total profit was Rs. 400. Then the value of the consignment was = ?
   a) Rs. 15000
   b) Rs. 15500
   c) Rs. 16000
   d) Rs. 16500

   Answer: a

293. A man buys some articles at Rs. P per dozen and sells them at Rs.P8P8per price. His profit percent is = ?
   a) 30%
   b) 40%
   c) 50%
   d) 60%

   Answer: c

294. Vanita bought a watch with 25% discount on the selling price. If the watch cost her Rs. 780, What is the original selling price of the watch?
   a) Rs. 950
   b) Rs. 1000
   c) Rs. 1040
   d) Cannot be determined

   Answer: c

295. In a sale, perfume is available at a discount of 15% on the selling price. If the perfume's discounted selling price is Rs. 3675.40, what was the original selling price of the perfume?
   a) Rs. 4294
   b) Rs. 4324
   c) Rs. 4386
   d) Rs. 4400
   e) None of these

   Answer: b

296. By selling an article, a man makes a profit of 25% of its selling price. His profit percent is = ?
   a) 20
   b) 25
   c) 16231623
   d) 33133313

   Answer: d

297. A cloth merchant sold half of his cloth at 20% profit, half of the remaining cloth at 20% loss and the rest was sold at its cost price. In the total transaction, his gain or loss will be = ?
   a) 5% profit
   b) Neither loss nor gain
   c) 5% loss
   d) 10% profit

   Answer: a

298. The difference between the selling price of an article at a profit of 15% and at a profit of 10% is Rs. 10. The cost price of the article is = ?
   a) Rs. 100
   b) Rs. 120
   c) Rs. 150
   d) Rs. 200

   Answer: d

299. An article was sold for Rs. y after giving a discount of x%. Then, its list price is ?
   a) 100y100−x100y100−x
   b) 100y1−x100y1−x
   c) 100y1−(x/100)100y1−(x/100)
   d) None of these

   Answer: a

300. Jatin bought a refrigerator with 20%  discount on the labelled price. Had he bought it with 25%  discount, he would have saved Rs. 500. At what price did he buy the refrigerator ?
   a) Rs. 8000
   b) Rs. 10,000
   c) Rs. 12,500
   d) Rs. 15,000

   Answer: a

301. Two items A and B are sold at a profit of 10% and 15% respectively. If the amount of profit received is the same, then the cost price of A and B may be  = ?
   a) Rs. 1000, Rs. 1500
   b) Rs. 5000, Rs. 2000
   c) Rs. 3000, Rs. 2000
   d) Rs. 3000, Rs. 5000

   Answer: c

302. A man buys a toy for Rs. 25 and sells it for Rs. 30. His gain percent is = ?
   a) 20%
   b) 10%
   c) 5%
   d) 2.5%

   Answer: a

303. A dealer sold an article at 6% loss. Had he sold it for Rs. 64 more, he would have made a profit of 10%. Then the cost of the article is = ?
   a) Rs. 400
   b) Rs. 200
   c) Rs. 164
   d) Rs. 464

   Answer: a

304. After successive discounts of 12% and 5% an article was sold for Rs. 209. What was the original price of the article?
   a) Rs. 226
   b) Rs. 250
   c) Rs. 252
   d) Rs. 269

   Answer: b

305. Two stories A and B mark the price of an item identically. A allows 3 successive discounts of 10% each. B allows 10% discount on the list price and a subsequent discount of 19%. Under the circumstances, which of the following is true?
   a) The price of the article is cheaper at A
   b) The price of the article is cheaper at B
   c) The price of the article is same at A and B
   d) The price cannot be determined

   Answer: c

306. By selling 4 articles for 1 rupee, a man losses 4%. Had he sold three articles per rupee, the profit would have been = ?
   a) 30%
   b) 28%
   c) 16%
   d) 12%

   Answer: b

307. By selling 80 ball pens for Rs. 140 a retailer losses 30%. How many ball pens should he sell for Rs. 104 so as to make a profit of 30% ?
   a) 32
   b) 52
   c) 48
   d) 42

   Answer: a

308. By selling 12 kg of potatoes for 63, a shopkeeper gains 5%. What does his gain or loss percent by selling. 50 kg of the same potatoes for 247.50 ?
   a) 1% profit
   b) 1% loss
   c) No profit no loss
   d) 2.5% profit

   Answer: b

309. If on a marked price, the difference of selling prices with a discount of 30% and two successive discounts of 20% and 10% is Rs. 72, then the marked price in Rs. is
   a) 2400
   b) 2500
   c) 3000
   d) 3600

   Answer: d

310. An article is listed at Rs. 900 and two successive discounts of 8% and 8% are given on it. How much would the seller gain or lose, if he gives a single discounts of 16%, instead of two discounts?
   a) Gain of Rs. 4.76
   b) Loss of Rs. 5.76
   c) Loss of Rs. 4.76
   d) Gain of Rs. 5.76

   Answer: b

311. Rajlani sold a machine for Rs. 22000 with a discount of 8%  on the labeled price and made a profit of22232223% . What would have been the profit percent if the machine was sold without discount on the label price?
   a) 36133613
   b) 30233023
   c) 27132713
   d) 33133313

   Answer: d

312. A shopkeeper sells rice at 10% profit and uses weight 30% less the actual measure. His gain percent is = ?
   a) 5723%5723%
   b) 5717%5717%
   c) 5725%5725%
   d) 5737%5737%

   Answer: b

313. A dinner set is quoted for Rs. 1500. A customer pays Rs. 1173 for it. If the customer get a series of two discounts and the rate of first discount is 15% then the rate of second discount was?
   a) 15%
   b) 7%
   c) 9%
   d) 8%

   Answer: d

314. A dishonest dealer defrauds to the extent of x% in buying as well as selling is goods by using faulty weight. What will be the gain percent on his outlay?
   a) 2x%2x%
   b) (10x+x2)%(10x+x2)%
   c) (2x+x2100)%(2x+x2100)%
   d) (x+x2100)%(x+x2100)%

   Answer: c

315. When an article was sold for Rs. 696, percent profit earned was P%. When the same article was sold for Rs. 841, percent profit earned was (p + 25%). What is the value of P?
   a) 10%
   b) 25%
   c) 15%
   d) 20%

   Answer: d

316. Raza purchased a bicycle for Rs. 6810. He had paid a VAT of 13.5%. The list price of the bicycle was = ?
   a) Rs. 6696.50
   b) Rs. 6140
   c) Rs. 5970.50
   d) Rs. 6000

   Answer: d

317. The ratio of cost price and selling price of an article is 20 : 21. The gain percent on it is = ?
   a) 4
   b) 5
   c) 6
   d) 10

   Answer: b

318. Mr. Kapur purchased two toy cycles for Rs. 750 each. He sold these cycles, gaining 6% on one and losing 4% on the other. The gain or loss percent in the whole transaction is = ?
   a) 1% loss
   b) 1% gain
   c) 1.5% loss
   d) 1.5% gain

   Answer: b

319. The profit earned by a shopkeeper by selling a bucket at a gain of 8% is Rs. 28 more than when he sells it at a loss of 8%. The cost price (in Rupees) of the bucket is = ?
   a) Rs. 170
   b) Rs. 190
   c) Rs. 175
   d) Rs. 165

   Answer: c

320. Srinivas sold an article for Rs. 6800 and incurred a loss. Had he sold the article foe Rs. 7850, his gain would have been equal to half of the amount of loss that he incurred. At what price should he sell the article to have 20% profit = ?
   a) Rs. 7500
   b) Rs. 9000
   c) Rs. 10680
   d) Rs. 9600

   Answer: b

321. By selling 14 watches of equal cost price at the rate of Rs. 450 each, there is profit equal to the cost price of 4 watches. The cost price of the watch is = ?
   a) Rs. 350
   b) Rs. 360
   c) Rs. 375
   d) Rs. 400

   Answer: a

322. If by selling an article for Rs. 390 a shopkeeper gains 20%, then the cost is = ?
   a) Rs. 370
   b) Rs. 325
   c) Rs. 350
   d) Rs. 300

   Answer: b

323. In terms of percentage profit which is the best transaction ?C.P. (in Rs.)Profit (in Rs.)i.3617ii.5024iii.4019iv.6029
   a) i
   b) ii
   c) iii
   d) iv

   Answer: d

324. A company offers three types of successive discountsi. 25% and 15%ii. 30% and 10%iii. 35% and 5%Which offer is the best for a customer ?
   a) First offer
   b) Second offer
   c) Third offer
   d) Any one,all are equally good

   Answer: c

325. On a Rs. 10000 payment order, a person has choice between 3 successive discounts of 10%, 10% and 30%, and 3 successive discounts of 40%, 5% and 5%. By choosing the better one he can save (in rupees)
   a) 200
   b) 255
   c) 400
   d) 433

   Answer: b

326. A shopkeeper gives two successive discounts on an article marked Rs. 450. The first discount given is 10%. If the customer pays Rs. 344.25 for the article, the second discount given is -
   a) 10%
   b) 12%
   c) 14%
   d) 15%

   Answer: d

327. A man bought an old typewriter for Rs. 1200 and spent Rs. 200 on its repair. He sold it for Rs. 1680. His profit percent is = ?
   a) 20%
   b) 10%
   c) 8%
   d) 16%

   Answer: a

328. The price of a jewellery, passing through three hands. Rises on the whole by 65%. If the first and the second sellers earned 20%  and 25% profit respectively, the profit earned by the third seller is = ?
   a) 20%
   b) 15%
   c) 10%
   d) 5%

   Answer: c

329. A piece of land came to a person through three middleman each gaining 20%. If the person purchased the land for Rs. 345600 the original cost of the land was =
   a) Rs. 100000
   b) Rs. 150000
   c) Rs. 175800
   d) Rs. 200000

   Answer: d

330. The marked price of watch was Rs. 820. A man bought the same for Rs. 570.72 after getting two successive discounts of which the first was 20%. The rate of second discount was -
   a) 12%
   b) 13%
   c) 15%
   d) 18%

   Answer: b

331. A shopkeeper purchased 150 identical pieces of calculators at the rate of Rs. 250 each. He spent an amount of Rs. 2500 on transport and packing. He fixed the labelled price of each calculator at Rs. 320. However, he decided to give a discount of 5% on labelled price. What is the percentage profit earned by him ?
   a) 14%
   b) 15%
   c) 16%
   d) 20%
   e) None of these

   Answer: a

332. If a man estimates his loss as 20% of the selling price, then his loss percent is  = ?
   a) 20%
   b) 25%
   c) 403403%
   d) 503503%

   Answer: d

333. A person sold a TV for Rs. 9400 then he lost a particular amount. When he sold another TV of the same type at Rs. 10600, his gain was double the former loss. What was the cost price of each TV?
   a) Rs. 9800
   b) Rs. 10000
   c) Rs. 10200
   d) Rs. 10400

   Answer: a

334. A person bought 50 pens for Rs. 50 each. He sold 40 of them at a loss of 5%. He wants to gain 10% on the whole. Then his gain percent on the remaining pens should be = ?
   a) 15%
   b) 40%
   c) 50%
   d) 70%

   Answer: d

335. A person first increases the price of a commodity by 10% and then he announces a discount of 15%. The actual discount on the original price is -
   a) 5%
   b) 6.5%
   c) 7.5%
   d) 12.5%

   Answer: b

336. Raman bought a camera and paid 20% less than its original price. He sold it at 40% profit  on the price he had paid.  The percentage of profit earned by Raman on the original price was -
   a) 12%
   b) 15%
   c) 22%
   d) 32%

   Answer: a

337. A cloth merchant sold half of his cloth at 40% profit, half of remaining at 40% loss and the rest was sold at the cost price. In the total transaction his gain or loss will be = ?
   a) 20% gain
   b) 25% loss
   c) 10% gain
   d) 15% loss

   Answer: c

338. A man purchased 150 pens at the rate of Rs. 12 per pen. He sold 50 pens at a gain of 10%. The percentage gain at which he must sell the remaining pens so as to gain 15% on the whole outlay is = ?
   a) 21122112%
   b) 20%
   c) 17%
   d) 17121712%

   Answer: d

339. From 2008 to 2009, the sales of a book decreased by 80%. If the sales in 2010 were the same as in 2008, by what percent did it increase from 2009 to 2010 ?
   a) 120%
   b) 400%
   c) 80%
   d) 100%

   Answer: b

340. A trader marked the price of a product in such a way that it is 20%
more than the cost price. If he allows 10% discount on the marked price to the customer then his gain is -
   a) 8%
   b) 10%
   c) 15%
   d) 20%

   Answer: a

341. A trader marked the price of his commodity so as to include a profit of 25%.  He allowed discount of 16% on the marked price. His actual profit was -
   a) 5%
   b) 9%
   c) 16%
   d) 25%

   Answer: a

342. The cost price of a radio is Rs. 600. The 5% of the cost price is charged towards transportation. After adding that, if the net profit to be made is 15%, then the selling price of the radio must be = ?
   a) Rs. 704.50
   b) Rs. 724.50
   c) Rs. 664.50
   d) Rs. 684.50

   Answer: b

343. A shopkeeper purchased a TV for Rs. 2000 and a radio for Rs. 750. He sells the TV at a profit of 20% and the radio at a loss of 5%. The total loss or profit is = ?
   a) Gain Rs. 352.50
   b) Gain Rs. 362.50
   c) Loss Rs. 332
   d) Loss Rs. 300

   Answer: b

344. A fruit seller buys 240 apples for Rs. 600. Some of these apples are rotten and are thrown away. He sells the remaining apples at Rs. 3.50 each and makes a profit of Rs. 198. The % of apples thrown away are ?
   a) 6%
   b) 5%
   c) 4%
   d) 7%

   Answer: b

345. A tradesman marks his goods 30% above the C.P. If he allows a discount of614614%, then his gain percent is -
   a) 21782178%
   b) 22%
   c) 23342334%
   d) None of these

   Answer: a

346. A shopkeeper earns a profit of 12% on selling a book at 10% discount on the printed price. The ratio of the cost price and the printed price of the book is -
   a) 45 : 56
   b) 50 : 61
   c) 99 : 125
   d) None of these

   Answer: a

347. Pawan kaul earns 15 percent on an investment but loses 10 percent on another investment. If the ratio of two investments is 3 : 5, then the combined loss percent is = ?
   a) 54%54%
   b) 45%45%
   c) 85%85%
   d) 58%58%

   Answer: d

348. A trader sells two bullocks for Rs. 8400 each, neither losing nor gaining in total. If he sold of one of the bullocks at a gain of 20%, the other is sold at a loss of = ?
   a) 20%
   b) 18291829%
   c) 14271427%
   d) 21%

   Answer: c

349. By selling an article at3434of selling price, a trader incurred a loss of 10%. The Profit/loss percentage, when it is sold at the original selling price, is = ?
   a) 20% loss
   b) 120% profit
   c) 32.50% loss
   d) 20% profit

   Answer: d

350. A showroom owner sells a leather jacket for Rs. x and claims to make a profit of 10%. He plans to have a stall in the trade fair and marks the same jacket at Rs. 2x. At the stall,he allows a discount of 20%. What will be the percentage profit that he will make at the trade fair?
   a) 60%
   b) 76%
   c) 80%
   d) 86%

   Answer: b

351. The price of an article by 30%  and then two successive discounts of 10%  each are allowed. Ultimately, the price of the article is -
   a) Decreased by 5.3%
   b) Increased by 3%
   c) Increased by 5.3%
   d) Decreased by 10%

   Answer: c

352. A sells a car priced at Rs. 36000. He gives a discount of 8% on the 1stRs. 20000 and 5% on the remaining Rs. 16000 B also sells a car of the same make, period at Rs. 36000. He gives a discount of 7% on the total price. Calculate the actual price charged by A and B for the cars =
   a) A = Rs. 33500, B = Rs. 33400
   b) A = Rs. 33450, B = Rs. 33650
   c) A = Rs. 33480, B = Rs. 33600
   d) A = Rs. 33600, B = Rs. 33480

   Answer: d

353. A person buys a bag at 25% discount on its original price. After few days, he sells it to his friend at 40% increase on the original price. What is his profit percentage (approx) ?
   a) 75%
   b) 80%
   c) 87%
   d) 85%

   Answer: c

354. A loss of 20% gets converted into a profit of 15% when the selling price of an article is increased by Rs. 70. Find the cost price of the article = ?
   a) Rs. 100
   b) Rs. 150
   c) Rs. 200
   d) Rs. 250

   Answer: c

355. By selling an umbrella for Rs. 300, a shopkeeper gains 20%. During a clearance sale, the shopkeeper allows a discount of 10% on the marked price. His gain percent during the sale is -
   a) 7%
   b) 7.5%
   c) 8%
   d) 9%

   Answer: c

356. At what percent above the cost price must a shopkeeper mark his goods so that he gains 20% even after giving a discount of 10% on the marked price ?
   a) 25%
   b) 30%
   c) 33133313%
   d) 37123712%

   Answer: c

357. A discount of 10% is given by a salesman for cash payment. What should be the marked price if he wants to earn a profit of 5% ?
   a) 16.67%
   b) 15%
   c) 22%
   d) 10%

   Answer: a

358. A shopkeeper purchased 50 dozen cups for Rs. 3000. Out of these, 60 cups were broken and could not be sold. At what rate per dozen should he sell the remaining cup to make a profit of 20% ?
   a) Rs. 60
   b) Rs. 75
   c) Rs. 80
   d) Rs. 90

   Answer: c

359. If a commission at the rate of 10% is given to a bookseller on the marked price of a book by the publisher, the publisher gains 20% . If the commission is increased to 15% , then the gain percent would be = ?
   a) 623%623%
   b) 1313%1313%
   c) 1556%1556%
   d) 1212%1212%

   Answer: b

360. A shopkeeper marks his goods at such a price that after allowing a discount of 12.5 %  on the marked price, he still earns a profit of 10%. The marked price of an article which costs him Rs. 4900 is -
   a) Rs. 5390
   b) Rs. 5490
   c) Rs. 6160
   d) Rs. 6260

   Answer: c

361. A tradesman gives 4% discount on the marked price and gives 1 article free for buying every 15 articles and thus gains 35%. The marked price is above the cost price by -
   a) 20%
   b) 39%
   c) 40%
   d) 50%

   Answer: d

362. A shopkeeper has 11 books of same cost price. He sells the first book at certain price, then he sells second book at a price which is Rs. 1 less than the selling price of first book and then he sells third book at a price which is Rs. 1, less than the selling price of second book. Following this pattern, he sold all 11 books. If he sells sixth book at its cost price. Find the over-all percent profit or loss on selling all 11 books = ?
   a) 20%
   b) 10%
   c) 111111%
   d) No profit no loss

   Answer: d

363. James and Vaibhav are gamblers. Last year, the ratio between money lost by James and Vaibhav was 4 : 5. The ratios of their individual losses of the last year and present year are 3 : 5 and 2 : 3 respectively. If total loss incurred to both of them this year is Rs. 357000 the present loss of James is = ?
   a) Rs. 170000
   b) Rs. 159000
   c) Rs. 168000
   d) Rs. 137000

   Answer: c

364. There would be a loss of 10% if an article is sold for 43.20. At what price should it be sold to gain 10% ?
   a) Rs. 48.80
   b) Rs. 52.80
   c) Rs. 56.20
   d) Rs. 56.80

   Answer: b

365. A shopkeeper fixes the marked price of an item 35% above its cost price. The percentage of discount allowed to gain 8% is = ?
   a) 20%
   b) 27%
   c) 31%
   d) 43%

   Answer: a

366. A trader marked  his  goods at 20% above the cost price. He sold half the stock at the marked price,one quarter at a discount of 20% on the marked price and the rest at a discount of 40% on the marked price. His total gain is -
   a) 2%
   b) 4.5%
   c) 13.5%
   d) 15%

   Answer: a

367. The selling price of 8 articles is same as the cost price of 10 articles. What is profit % ?
   a) 25%
   b) 30%
   c) 22%
   d) 33%

   Answer: a

368. A merchant marks an article 20% above cost price. Then he sells it at a discount of 20% . The sale gives him ?
   a) No loss or gain
   b) 4% loss
   c) 2% gain
   d) 4% gain

   Answer: b

369. A shopkeeper gains 21% after allowing a discount of 12% on the marked price of an article. Find his profit percent, if the article is sold at marked price allowing no discount = ?
   a) 30%
   b) 35%
   c) 37.50%
   d) 31.50%

   Answer: c

370. A product when sold with 10% rebate on the listed price gave a profit of Rs. 70. What was its cost price ?
   a) Rs. 200
   b) Rs. 350
   c) Rs. 700
   d) Cannot be determined
   e) None of these

   Answer: d

371. A shopkeeper sells a badminton racket, whose marked price is Rs. 30, at a discount of 15% and gives a shuttle cock costing Rs. 1.50 free with each racket. Even then he makes a profit of 20% . His cost price per racket is.
   a) Rs. 19.75
   b) Rs. 20
   c) Rs. 21
   d) Rs. 21.25

   Answer: b

372. A trader purchased a gift box for Rs. 150. What should be the marked price on the gift box so that after allowing a discount of 10% , he makes a profit of 10% ?
   a) Rs. 180
   b) Rs. 183.30
   c) Rs. 186.60
   d) Rs. 190

   Answer: b

373. A shopkeeper purchases two items for Rs. 520. One of them is sold gaining 16%     and the other at a loss of 10%, thus making no profit or loss. What is the selling price of the item sold at loss ?
   a) Rs. 288
   b) Rs. 232
   c) Rs. 320
   d) Rs. 200

   Answer: a

374. A dishonest dealer professes to sell his goods at cost price but uses a weight of 875 gms for the kilogram weight. His gain in the percentage is = ?
   a) 17%
   b) 457457%
   c) 14271427%
   d) 14%

   Answer: c

375. A shopkeeper sold an air - conditioner for Rs. 25935 with a discount of 9% and earned a profit of 3.74%. What would have been the percentage of profit if no discount were offered?
   a) 12.3%
   b) 15.6%
   c) 16%
   d) None of these

   Answer: d

376. A shopkeeper sells 25 articles at Rs. 45 per article after giving 10% discount and earns 50% profit. If the discount is not given, the profit gained is = ?
   a) 60%
   b) 60236023%
   c) 66%
   d) 66236623%
   e) None of these

   Answer: d

377. At what percentage above the cost price must an article be marked so as to gain 33% after allowing a customer a discount of 5% ?
   a) 40%
   b) 45%
   c) 35%
   d) 47%

   Answer: a

378. A dealer allows a discount of 15%. A customer pays an amount of Rs. 318.75 for an article. At what price is the article listed ?
   a) Rs. 366.50
   b) Rs. 375.00
   c) Rs. 350.00
   d) Rs. 431.25

   Answer: b

379. A man bought 25 crates of oranges for 10000. He lost 5 crates. In order to earn a total profit of 25% of the total cost, he would have to sell each of the remaining crates at = ?
   a) Rs. 650
   b) Rs. 625
   c) Rs. 600
   d) Rs. 575

   Answer: b

380. The marked price of a shirt and trousers are in the ratio 1 : 2. The shopkeeper gives 40% discount on the shirt. If the total discount on the set of the shirt and trousers is 30%, the discount offered on the trousers is = ?
   a) 15%
   b) 20%
   c) 25%
   d) 30%

   Answer: c

381. A shopkeeper sold an article offering a discount of 5%  and earned a profit of 23.5% . What would have been the percentage of profit earned if no discount was offered ?
   a) 24.5%
   b) 28.5%
   c) 30%
   d) Data inadequate
   e) None of these

   Answer: c

382. A dishonest shopkeeper professes to sell goods at his cost price but uses a false weight of 950 gms, for each kilogram. His gain percentage is = ?
   a) 1119%1119%
   b) 9111%9111%
   c) 10%10%
   d) 10019%10019%

   Answer: d

383. The selling price of 6 bananas is equal to the cost price of 8 bananas. Then the percentage of profit is = ?
   a) 20%
   b) 33133313%
   c) 25%
   d) 30%

   Answer: b

384. A fan listed at Rs. 150 with a discount of 20%. What additional discount must be offered to the customer to bring the net price to Rs. 108 ?
   a) 11191119%
   b) 15%
   c) 8%
   d) None of these

   Answer: d

385. A merchant marks his goods at 25% above the cost price. Due to a slump in the market, his cost reduces by 5%. He thus offers a discount of 8% due to which the sales go up by 25%. Compute the change in the merchant's profit = ?
   a) 5% higher
   b) 712712% higher
   c) 8% lower
   d) Unchanged

   Answer: d

386. Aditya, a trader, sells an item to a retailer at 20% discount, but charges 10% on the discounted price, for delivery and packaging. The retailer sells it for Rs. 2046 more, thereby earning a profit of 25%. At what price had the trader marked the item ?
   a) Rs. 9400
   b) Rs. 9000
   c) Rs. 8000
   d) Rs. 9300

   Answer: d

387. Cost price of 28 articles is equal to selling price of 21 articles, then percentage of profit is = ?
   a) 12%
   b) 33133313%
   c) 20%
   d) 22%

   Answer: b

388. If the ratio of cost price and selling price be 10 : 11 then find the profit percent ?
   a) 1%
   b) 10%
   c) 5%
   d) 8%

   Answer: b

389. If the cost price of 25 pens is equal to the selling price of 20 pens, then profit percent is = ?
   a) 20%
   b) 25%
   c) 15%
   d) 5%

   Answer: b

390. A box is bought of Rs. 75 and sold at a gain of 8%. Find its selling price = ?
   a) Rs. 81
   b) Rs. 82
   c) Rs. 89
   d) Rs. 86

   Answer: a

391. Oranges are bought at 5 for Rs. 10 and sold at 6 for Rs. 15. The gain percentage is = ?
   a) 50%
   b) 40%
   c) 35%
   d) 25%

   Answer: d

392. A dealer marks a washing machine for Rs. 7500, and allows a discount of 6% on it. Find the selling price ?
   a) Rs. 6850
   b) Rs. 7050
   c) Rs. 7250
   d) Rs. 6950

   Answer: b

393. The marked price of an article is 30% higher than the cost price. If a trader sells the articles allowing 10% discount to customer, then the gain percent will be = ?
   a) 17%
   b) 20%
   c) 19%
   d) 15%

   Answer: a

394. A merchant marked the price of an article by increasing its production cost by 40%. Now he allows 20% discount and gets a profit of Rs. 48 after selling it. The production cost is = ?
   a) Rs. 320
   b) Rs. 360
   c) Rs. 400
   d) Rs. 440

   Answer: c

395. A dealer marked the price of an item 40% above the cost price. He allowed two successive discounts of 20% and 25% to a particular customer. As a result he incurred a loss of Rs. 448. At what price did he sell the item to the said customer?
   a) Rs. 2416
   b) Rs. 2352
   c) Rs. 2268
   d) Rs. 2152

   Answer: b

396. The marked price is 10% higher than the cost price. A discount of 10% is given on the marked price. In this kind of sale, the seller = ?
   a) Gain 2%
   b) Bears no loss, no gain
   c) Gain 1%
   d) Loses 1%

   Answer: d

397. A shopkeeper allows 25% discount on his advertised price and to make a profit 25% on his outlay. What is the advertised price (in Rs.) on which he gains Rs. 6000?
   a) Rs. 36000
   b) Rs. 40000
   c) Rs. 39000
   d) Rs. 42500

   Answer: b

398. Due to 25% fall in the rate of eggs one can buy 2 dozen eggs more than before by investing Rs. 162. The the original rate per dozen of the eggs is = ?
   a) Rs. 22
   b) Rs. 24
   c) Rs. 27
   d) Rs. 30

   Answer: c

399. Last year Mr. A bought two paintings. This year he sold them for Rs. 20000 each. On one, he made a 25% profit and of the other he had a 25% loss. Then his net profit or loss is = ?
   a) He lost more than Rs. 2000
   b) He lost less than Rs. 2000
   c) He earned more than Rs. 2000
   d) He earned less than Rs. 2000

   Answer: a

400. The profit earned by selling a article at Rs. 5520 is equal to the loss incurred on selling the same article at Rs. 4080. What will be percent profit, if the article is sold at Rs. 6000?
   a) 20%
   b) 12%
   c) 25%
   d) 15%

   Answer: c

