1. Brass gets discoloured in air because of the presence of which of the following gases in air?
   a) Oxygen
   b) Hydrogen sulphide
   c) Carbon dioxide
   d) Nitrogen

   Answer: b

2. Which of the following is a non metal that remains liquid at room temperature?
   a) Phosphorous
   b) Bromine
   c) Chlorine
   d) Helium

   Answer: b

3. Chlorophyll is a naturally occurring chelate compound in which central metal is
   a) copper
   b) magnesium
   c) iron
   d) calcium

   Answer: b

4. Which of the following is used in pencils?
   a) Graphite
   b) Silicon
   c) Charcoal
   d) Phosphorous

   Answer: a

5. Which of the following metals forms an amalgam with other metals?
   a) Tin
   b) Mercury
   c) Lead
   d) Zinc

   Answer: b

6. Chemical formula for water is
   a) NaAlO2
   b) H2O
   c) Al2O3
   d) CaSiO3

   Answer: b

7. The gas usually filled in the electric bulb is
   a) nitrogen
   b) hydrogen
   c) carbon dioxide
   d) oxygen

   Answer: a

8. Washing soda is the common name for
   a) Sodium carbonate
   b) Calcium bicarbonate
   c) Sodium bicarbonate
   d) Calcium carbonate

   Answer: a

9. Quartz crystals normally used in quartz clocks etc. is chemically
   a) silicon dioxide
   b) germanium oxide
   c) a mixture of germanium oxide and silicon dioxide
   d) sodium silicate

   Answer: a

10. Which of the gas is not known as green house gas?
   a) Methane
   b) Nitrous oxide
   c) Carbon dioxide
   d) Hydrogen

   Answer: d

11. Bromine is a
   a) black solid
   b) red liquid
   c) colourless gas
   d) highly inflammable gas

   Answer: b

12. The hardest substance available on earth is
   a) Gold
   b) Iron
   c) Diamond
   d) Platinum

   Answer: c

13. The variety of coal in which the deposit contains recognisable traces of the original plant material is
   a) bitumen
   b) anthracite
   c) lignite
   d) peat

   Answer: d

14. Tetraethyl lead is used as
   a) pain killer
   b) fire extinguisher
   c) mosquito repellent
   d) petrol additive

   Answer: d

15. Which of the following is used as a lubricant?
   a) Graphite
   b) Silica
   c) Iron Oxide
   d) Diamond

   Answer: a

16. The inert gas which is substituted for nitrogen in the air used by deep sea divers for breathing, is
   a) Argon
   b) Xenon
   c) Helium
   d) Krypton

   Answer: c

17. The gases used in different types of welding would include
   a) oxygen and hydrogen
   b) oxygen, hydrogen, acetylene and nitrogen
   c) oxygen, acetylene and argon
   d) oxygen and acetylene

   Answer: d

18. The property of a substance to absorb moisture from the air on exposure is called
   a) osmosis
   b) deliquescence
   c) efflorescence
   d) desiccation

   Answer: b

19. In which of the following activities silicon carbide is used?
   a) Making cement and glass
   b) Disinfecting water of ponds
   c) cutting very hard substances
   d) Making casts for statues

   Answer: c

20. The average salinity of sea water is
   a) 3%
   b) 3.5%
   c) 2.5%
   d) 2%

   Answer: b

21. When an iron nail gets rusted, iron oxide is formed
   a) without any change in the weight of the nail
   b) with decrease in the weight of the nail
   c) with increase in the weight of the nail
   d) without any change in colour or weight of the nail

   Answer: c

22. Galvanised iron sheets have a coating of
   a) lead
   b) chromium
   c) zinc
   d) tin

   Answer: c

23. Among the various allotropes of carbon,
   a) coke  is the hardest, graphite is the softest
   b) diamond is the hardest, coke is the softest
   c) diamond is the hardest, graphite is the softest
   d) diamond is the hardest, lamp black is the softest

   Answer: c

24. The group of metals Fe, Co, Ni may best called as
   a) transition metals
   b) main group metals
   c) alkali metals
   d) rare metals

   Answer: a

25. Heavy water is
   a) deuterium oxide
   b) PH7
   c) rain water
   d) tritium oxide

   Answer: a

26. The chemical (ethyl mercaptan) added to the otherwise odourless LPG cooking gas for imparting a detectable smell to the gas is a compound of
   a) bromine
   b) fluorine
   c) chlorine
   d) sulphur

   Answer: d

27. The element common to all acids is
   a) hydrogen
   b) carbon
   c) sulphur
   d) oxygen

   Answer: a

28. Non stick cooking utensils are coated with
   a) Teflon
   b) PVC
   c) black paint
   d) polystyrene

   Answer: a

29. Monazite is an ore of
   a) titanium
   b) zirconium
   c) iron
   d) thorium

   Answer: d

30. Carbon, diamond and graphite are together called
   a) allotropes
   b) isomers
   c) isomorphs
   d) isotopes

   Answer: a

31. Potassium nitrate is used in
   a) medicine
   b) fertiliser
   c) salt
   d) glass

   Answer: b

32. Permanent hardness of water may be removed by the addition of
   a) sodium carbonate
   b) alum
   c) potassium permanganate
   d) lime

   Answer: a

33. Soda water contains
   a) carbonic acid
   b) sulphuric acid
   c) carbon dioxide
   d) nitrous acid

   Answer: c

34. The most important ore of aluminium is
   a) galena
   b) calamine
   c) calcite
   d) bauxite

   Answer: d

35. Most soluble in water is
   a) camphor
   b) sulphur
   c) common salt
   d) sugar

   Answer: d

36. Which of the following was to be discovered first in the chromospheres of the sun?
   a) Krypton
   b) Xenon
   c) Neon
   d) Helium

   Answer: d

37. Which of the following is in liquid form at room temperature?
   a) Lithium
   b) Sodium
   c) Francium
   d) Cerium

   Answer: c

38. Sodium metal is kept under
   a) petrol
   b) alcohol
   c) water
   d) kerosene

   Answer: d

39. Which of the following are the ingredients of gun metal?
   a) Iron, Zinc, Titanium
   b) Iron, tin
   c) Iron, Brass, Tin
   d) Copper, Tin

   Answer: d

40. From which mineral is radium obtained?
   a) Rutile
   b) Haematite
   c) Limestone
   d) Pitchblende

   Answer: d

41. What is laughing gas?
   a) Nitrous Oxide
   b) Carbon monoxide
   c) Sulphur dioxide
   d) Hydrogen peroxide

   Answer: a

42. Actinides are the elements with atomic numbers from
   a) 97 to 104
   b) 101 to 115
   c) 89 to 103
   d) 36 from 43

   Answer: c

43. The two elements that are frequently used for making transistors are
   a) boron and aluminium
   b) silicon and germanium
   c) iridium and tungsten
   d) niobium and columbium

   Answer: b

44. The filament of an electric bulb is made of
   a) tungsten
   b) nichrome
   c) graphite
   d) iron

   Answer: a

45. Diamond is an allotropic form of
   a) germanium
   b) carbon
   c) silicon
   d) sulphur

   Answer: b

46. In fireworks, the green flame is produced because of
   a) sodium
   b) barium
   c) mercury
   d) potassium

   Answer: b

47. Permanent hardness of water can be removed by adding
   a) chlorine
   b) washing soda
   c) potassium permanganate
   d) bleaching powder

   Answer: b

48. Marsh gas is
   a) nitrogen
   b) ethane
   c) methane
   d) hydrogen

   Answer: c

49. LPG consists of mainly
   a) methane, ethane and hexane
   b) ethane, hexane and nonane
   c) methane, hexane and nonane
   d) methane, butane and propane

   Answer: d

50. Air is a/an
   a) compound
   b) element
   c) electrolyte
   d) mixture

   Answer: d

51. Production of chlorofluorocarbons (CFC) gas which is proposed to be banned in  India, is used in which of the following domestic products?
   a) Television
   b) Refrigerator
   c) Tube light
   d) Cooking gas

   Answer: b

52. Balloons are filled with
   a) nitrogen
   b) helium
   c) oxygen
   d) argon

   Answer: b

53. Which of the following does not contain a coinage metal?
   a) Silver and Gold
   b) Zinc and Gold
   c) Copper and Silver
   d) Copper and Gold

   Answer: b

54. Which metal pollute the air of a big city?
   a) Copper
   b) Chromium
   c) Lead
   d) Cadmium

   Answer: c

55. Bell metal is an alloy of
   a) nickel and copper
   b) zinc and copper
   c) brass and nickel
   d) tin and copper

   Answer: d

56. Water is a good solvent of ionic salts because
   a) it has a high specific heat
   b) it has no colour
   c) it has a high dipole moment
   d) it has a high boiling point

   Answer: c

57. Which of the following is not an isotope of hydrogen?
   a) Tritium
   b) Deuterium
   c) Protium
   d) Yttrium

   Answer: d

58. The main constituents of pearls are
   a) calcium oxide and ammonium chloride
   b) calcium carbonate and magnesium carbonate
   c) aragonite and conchiolin
   d) ammonium sulphate and sodium carbonate

   Answer: b

59. Amalgams are
   a) highly coloured alloys
   b) alloys which contain mercury as one of the contents
   c) alloys which have great resistance to abrasion
   d) alloys which contain carbon

   Answer: b

60. Which of the following is the lightest metal?
   a) Mercury
   b) Lithium
   c) Lead
   d) Silver

   Answer: b

61. Which of the following metals remain in liquid for under normal conditions?
   a) Radium
   b) Zinc
   c) Uranium
   d) Mercury

   Answer: d

62. Potassium Permanganate is used for purifying drinking water, because
   a) it is a sterilising agent
   b) it dissolves the impurities of water
   c) it is a reducing agent
   d) it is an oxidising agent

   Answer: d

63. Which of the following is an element?
   a) Ruby
   b) Sapphire
   c) Emerald
   d) Diamond

   Answer: d

64. What is the unit for measuring the amplitude of a sound?
   a) Decibel
   b) Coulomb
   c) Hum
   d) Cycles

   Answer: a

65. Reading of a barometer going down is an indication of
   a) snow
   b) storm
   c) intense heat
   d) rainfall

   Answer: d

66. Decibel is the unit for
   a) speed of light
   b) radio wave frequency
   c) intensity of sound
   d) intensity of heat

   Answer: c

67. One fathom is equal to
   a) 6 feet
   b) 6 meters
   c) 60 feet
   d) 100 cm

   Answer: a

68. Fathom is the unit of
   a) sound
   b) depth
   c) frequency
   d) distance

   Answer: b

69. Light year is a measurement of
   a) speed of aeroplanes
   b) speed of light
   c) Stellar distances
   d) speed of rockets

   Answer: c

70. Very small time intervals are accurately measure by
   a) White dwarfs
   b) Quartz clocks
   c) Atomic clocks
   d) Pulsars

   Answer: c

71. One kilometre is equal to how many miles?
   a) 0.84
   b) 0.5
   c) 1.6
   d) 0.62

   Answer: d

72. kilohertz is a unit which measures
   a) power used by a current of one ampere
   b) electromagnetic radio wave frequencies
   c) voltage
   d) electric resistance

   Answer: b

73. One horse power is equal to
   a) 746 watts
   b) 748 watts
   c) 756 watts
   d) 736 watts

   Answer: a

74. 'Bar' is the unit of
   a) temperature
   b) heat
   c) atmospheric pressure
   d) current

   Answer: c

75. One Joule is equal to
   a) 105ergs
   b) 103ergs
   c) 107ergs
   d) 1011ergs

   Answer: c

76. Kilowatt is a unit to measure
   a) work
   b) power
   c) electricity
   d) current

   Answer: b

77. Electric current is measure by
   a) commutator
   b) anemometer
   c) ammeter
   d) voltmeter

   Answer: c

78. A chronometer measures
   a) colour contrast
   b) sound waves
   c) time
   d) water waves

   Answer: c

79. Nautical mile is a unit of distance used in
   a) navigation
   b) road mile
   c) astronomy
   d) measuring the boundaries of a nation

   Answer: a

80. Knot is a unit of speed of which of the following?
   a) Aeroplane
   b) Light waves
   c) Ship
   d) Sound waves

   Answer: c

81. Which of the following is used as a moderator in nuclear reactor?
   a) Thorium
   b) Graphite
   c) Radium
   d) Ordinary water

   Answer: b

82. Which among the following is a positively charged particle emitted by a radioactive element?
   a) Beta ray
   b) Alpha ray
   c) Cathode ray
   d) Gamma ray

   Answer: b

83. Atoms are composed of
   a) electrons and protons
   b) electrons only
   c) protons only
   d) electrons and nuclei

   Answer: d

84. In an atomic explosion, enormous energy is released which is due to
   a) conversion of chemical energy into heat energy
   b) conversion of mechanical energy into nuclear energy
   c) conversion of mass into energy
   d) conversion of neutrons into protons

   Answer: c

85. Isotopes are separated by
   a) crystallisation
   b) sublimation
   c) distillation
   d) filtration

   Answer: c

86. The wavelength of X-rays is of the order of
   a) 10 micron
   b) 1 angstrom
   c) 1 cm
   d) 1 m

   Answer: b

87. Mesons are found in
   a) Laser beam
   b) X-rays
   c) Gamma rays
   d) Cosmic rays

   Answer: d

88. Which radioactive pollutant has recently drawn to public, due to its occurrence in the building material?
   a) Thorium
   b) Radium
   c) Plutonium
   d) Radan

   Answer: a

89. Which of the following shows the masses of the three elementary particles in decreasing order?
   a) Leptons, Baryons, Mesons
   b) Mesons, Baryons, Leptons
   c) Baryons, Mesons, Leptons
   d) Leptons, Mesons Baryons

   Answer: c

90. What is the wavelength of visible spectrum?
   a) 8500 - 9800 angstrom
   b) 7800 - 8000 angstrom
   c) 3900 - 7600 angstrom
   d) 1300 - 3000 angstrom

   Answer: c

91. Which of the following has a least penetrating power?
   a) All have same penetrating power
   b) Beta Particles
   c) Alpha particles
   d) Gamma rays

   Answer: c

92. The isotope of uranium capable of sustaining chain reaction is
   a) U-235
   b) U-245
   c) U-239
   d) U-238

   Answer: a

93. The age of most ancient geological formations is estimated by
   a) Ra - Si method
   b) Potassium - argon method
   c) C14method
   d) Uranium - lead method

   Answer: d

94. Who suggested that most of the mass of the atom is located in the nucleus?
   a) Thompson
   b) Bohr
   c) Rutherford
   d) Einstein

   Answer: c

95. The dark lines in the solar spectrum are due to
   a) absorption of corresponding wavelengths by the outer layers of the sun
   b) destructive interference between waves of certain definite wavelengths
   c) absorption of corresponding wavelengths by the prism used in the photograph
   d) absence of corresponding wavelengths from the light emitted by the core of the sun

   Answer: a

96. In an atomic nucleus, neutrons and protons are held together by
   a) gravitational forces
   b) exchange forces
   c) coulombic forces
   d) magnetic forces

   Answer: b

97. 'No two electrons in an atom can have the same set of four quantum numbers' is
   a) Newton's law
   b) Bohr's law
   c) Aufbau principle
   d) Pauli's exclusion principle

   Answer: d

98. According to Avogadro's Hypothesis, the smallest particle of an element or a compound, that can exist independently, is called ____ .
   a) a molecule
   b) a cation
   c) an anion
   d) an atom

   Answer: a

99. Atoms of an element differ from those of all other elements in
   a) atomic number and electronic configuration
   b) number of neutrons and number of valence electrons
   c) atomic number and number of valence electrons
   d) number of neutrons and electronic configuration

   Answer: a

100. Nuclear fission is caused by the impact of
   a) neutron
   b) proton
   c) deuteron
   d) electron

   Answer: a

101. Which of the following rays are more penetrating?
   a) Beta rays
   b) Alpha rays
   c) Gamma rays
   d) X-rays

   Answer: c

102. How many colours the sunlight spectrum has?
   a) Three
   b) Seven
   c) Four
   d) Five

   Answer: b

103. Which is/are the important raw material(s) required in cement industry?
   a) Gypsum and Clay
   b) Clay
   c) Limestone and Clay
   d) Limestone

   Answer: c

104. Which type of fire extinguisher is used for petroleum fire?
   a) Powder type
   b) Liquid type
   c) Soda acid type
   d) Foam type

   Answer: a

105. Which of the following is commonly called a 'polyamide'?
   a) Terylene
   b) Nylon
   c) Rayon
   d) Orlon

   Answer: b

106. Epoxy resins are used as
   a) detergents
   b) insecticides
   c) adhesives
   d) moth repellents

   Answer: c

107. Detergents used for cleaning clothes and utensils contain?
   a) bicarbonates
   b) bismuthates
   c) sulphonates
   d) nitrates

   Answer: c

108. Which of the following is used for removing air bubbles from glass during its manufacture?
   a) Arsenous oxide
   b) Potassium carbonate
   c) Soda ash
   d) Feldspar

   Answer: a

109. Which of the following is a protein?
   a) Natural rubber
   b) Starch
   c) Cellulose
   d) None of these

   Answer: a

110. Wood is the main raw material for the manufacture of
   a) paint
   b) paper
   c) ink
   d) gun powder

   Answer: b

111. Rayon is chemically
   a) cellulose
   b) pectin
   c) glucose
   d) amylase

   Answer: a

112. Optic fibres are mainly used for which of the following?
   a) Musical instruments
   b) Food industry
   c) Weaving
   d) Communication

   Answer: d

113. The major ingredient of leather is
   a) collagen
   b) carbohydrate
   c) polymer
   d) nucleic acid

   Answer: a

114. What are the soaps?
   a) Salts of silicates
   b) Mixture of glycerol and alcohols
   c) Sodium or potassium salts of heavier fatty acids
   d) Esters of heavy fatty acids

   Answer: c

115. How does common salt help in separating soap from the solution after saponification?
   a) By decreasing density of Soap
   b) By decreasing solubility of Soap
   c) By increasing density of Soap
   d) By increasing solubility of Soap

   Answer: b

116. In vulcanisation, natural rubber is heated with
   a) Carbon
   b) Silicon
   c) Sulphur
   d) Phosphorous

   Answer: c

117. Deep blue colour is imparted to glass by the presence of
   a) cupric oxide
   b) nickel oxide
   c) cobalt oxide
   d) iron oxide

   Answer: c

118. Glass is made of the mixture of
   a) quartz and mica
   b) sand and silicates
   c) salt and quartz
   d) sand and salt

   Answer: b

119. The vast resources of unutilised natural gas can be used in the production of
   a) graphite
   b) Synthetic petroleum
   c) fertilisers
   d) carbide

   Answer: c

120. Paper is manufactured by
   a) Wood and resin
   b) Wood, sodium and bleaching powder
   c) Wood, calcium, hydrogen sulphite and resin
   d) Wood and bleaching powder

   Answer: c

121. Gypsum is added to cement clinker to
   a) increase the tensile strength of cement
   b) decrease the rate of setting of cement
   c) facilitate the formation of colloidal gel
   d) bind the particles of calcium silicate

   Answer: b

122. Soap is a mixture of sodium or potassium salts of
   a) dicarboxylic acids
   b) monocarboxylic acids
   c) glycerol
   d) tricarboxylic acids

   Answer: b

123. The type of glass used in making lenses and prisms is
   a) jena glass
   b) soft glass
   c) pyrex glass
   d) flint glass

   Answer: d

124. Which one of the following is the petroleum wax?
   a) Paraffin wax
   b) Jonoba wax
   c) Carnauba wax
   d) Bees wax

   Answer: a

