1. A person who renounces the world and practices self-discipline in order to attain salvation:
   a) Sceptic
   b) Ascetic
   c) Devotee
   d) Antiquarian

   Answer: b

2. One who abandons his religious faith:
   a) Apostate
   b) Prostate
   c) Profane
   d) Agnostic

   Answer: a

3. A hater of knowledge and learning:
   a) Bibliophile
   b) Philologist
   c) Misogynist
   d) Misologist

   Answer: d

4. Commencement of words with the same letter:
   a) Pun
   b) Alliteration
   c) Transferred epithet
   d) Oxymoron

   Answer: b

5. Person who does not believe in the existence of God:
   a) Theist
   b) Heretic
   c) Atheist
   d) Fanatic

   Answer: c

6. A lady's umbrella is:
   a) Parasol
   b) Granary
   c) Epitaph
   d) Aviary

   Answer: a

7. Story of old time gods or heroes is:
   a) Lyric
   b) Epic
   c) Legend
   d) Romance

   Answer: c

8. A sad song:
   a) Ditty
   b) Knell
   c) Dirge
   d) Lay

   Answer: c

9. One who believes in the power of fate:
   a) Fatalist
   b) Optimist
   c) Pessimist
   d) Parsimonious

   Answer: a

10. A person who loves everybody:
   a) Cosmopolitan
   b) Fratricide
   c) Altruistic
   d) Aristocrat

   Answer: c

11. A disease of mind causing an uncontrollable desire to steal
   a) Schizophrenia
   b) Claustrophobia
   c) Kleptomania
   d) Megalomania

   Answer: c

12. One who sacrifices his life for a cause
   a) Patriot
   b) Martyr
   c) Revolutionary
   d) Soldier

   Answer: b

13. A person who brings goods illegally into the country
   a) Importer
   b) Exporter
   c) Fraud
   d) Smuggler

   Answer: d

14. To take secretly in small quantities
   a) Robbery
   b) Pilferage
   c) Theft
   d) Defalcation

   Answer: b

15. To accustom oneself to a foreign climate
   a) Adapt
   b) Adopt
   c) Accustom
   d) Acclimatise

   Answer: d

16. One who knows everything
   a) Literate
   b) Scholar
   c) Omnipotent
   d) Omniscient

   Answer: d

17. Detailed plan of journey
   a) Travelogue
   b) Travel kit
   c) Schedule
   d) Itinerary

   Answer: d

18. Giving undue favours to one's own kith and kin
   a) Nepotism
   b) Favouritism
   c) Worldliness
   d) Corruption

   Answer: a

19. Hater of learning and knowledge
   a) Misologist
   b) Bibliophile
   c) Misogynist
   d) Misanthropist

   Answer: a

20. A person interested in reading books and nothing else
   a) Bookkeeper
   b) Scholar
   c) Bookworm
   d) Student

   Answer: c

21. One who cannot easily pleased:
   a) Cosmopolitan
   b) Frightening
   c) Fastidious
   d) Feminist

   Answer: c

22. The murder of Brother:
   a) Homicide
   b) Regicide
   c) Fratricide
   d) Suicide

   Answer: c

23. A person who is indifferent to pains and pleasure of life:
   a) Stoic
   b) Sadist
   c) Psychiatrist
   d) Aristocrat

   Answer: a

24. An act of speaking one's thoughts aloud when by oneself or regardless of any hearers, especially by a character in a play:
   a) Sinecure
   b) Soliloquy
   c) Pessimist
   d) Philanthropist

   Answer: b

25. A disease which spreads by contact:
   a) Incurable
   b) Infectious
   c) Contagious
   d) Fatal

   Answer: c

26. A man who rarely speaks the truth:
   a) Crook
   b) Liar
   c) Scoundrel
   d) Hypocrite

   Answer: b

27. A remedy for all diseases:
   a) Narcotics
   b) Antiseptic
   c) Panacea
   d) Lyric

   Answer: c

28. International destruction of racial groups:
   a) Matricide
   b) Regicide
   c) Genocide
   d) Homicide

   Answer: c

29. Custom of having many wives:
   a) Misogamy
   b) Bigamy
   c) Polygamy
   d) Monogamy

   Answer: c

30. A pioneer of a reform movement:
   a) Apostle
   b) Apothecary
   c) Apotheosis
   d) Renegade

   Answer: a

31. A person who pretends to have more knowledge or skill than he really has:
   a) Crook
   b) Apotheosis
   c) Renegade
   d) Charlatan

   Answer: d

32. A person who forsakes religion:
   a) Apostle
   b) Apotheosis
   c) Renegade
   d) Charlatan

   Answer: c

33. One who studies insect life:
   a) Geologist
   b) Zoologist
   c) Entomologist
   d) Botanist

   Answer: c

34. A doctor who treats skin diseases:
   a) Ophthalmologist
   b) Dermatologist
   c) Paediatrician
   d) Cardiologist

   Answer: b

35. A lady who remains unmarried:
   a) Spinster
   b) Artist
   c) Bachelor
   d) Misanthrope

   Answer: a

36. One who has good taste for food:
   a) Gourmet
   b) Curator
   c) Parasite
   d) Stoic

   Answer: a

37. One who knows two languages:
   a) Bigot
   b) Bigamy
   c) Bilingual
   d) Brittle

   Answer: c

38. Government by the representatives of the people:
   a) Autocracy
   b) Democracy
   c) Socialism
   d) Anarchy

   Answer: b

39. A disease that spreads over a large area:
   a) Academic
   b) Epidemic
   c) Incorrigible
   d) Invincible

   Answer: b

40. That which can never be believed:
   a) Irrevocable
   b) Inevitable
   c) Incredible
   d) Irritable

   Answer: c

41. That which cannot be avoided:
   a) Inevitable
   b) Irreparable
   c) Incomparable
   d) Indisputable

   Answer: a

42. One who able to use the right and left hands equally well:
   a) Sinister
   b) Ambidextrous
   c) Ambivalent
   d) Amateur

   Answer: b

43. Government by rich:
   a) Oligarchy
   b) Aristocracy
   c) Pantisocracy
   d) Plutocracy

   Answer: d

44. An independent person or body officially appointed to settle a dispute:
   a) Arbiter
   b) Mediator
   c) Agent provocateur
   d) Arbitrator

   Answer: d

45. Murder of man:
   a) Regicide
   b) Fratricide
   c) Homicide
   d) Genocide

   Answer: c

46. Use of force or threats to get someone to agree to something:
   a) Coercion
   b) Conviction
   c) Confession
   d) Cajolement

   Answer: a

47. Animal that feeds on plants:
   a) Carnivorous
   b) Herbivorous
   c) Insectivorous
   d) Graminivorous

   Answer: b

48. Group of stars:
   a) Orbit
   b) Constellation
   c) Solar system
   d) Comet

   Answer: b

49. Lasting only for a very short time:
   a) Transparent
   b) Temporal
   c) Temporary
   d) Temperate

   Answer: c

50. To examine one's own thoughts and feelings:
   a) Meditation
   b) Retrospection
   c) Reflection
   d) Introspection

   Answer: d

51. One indifferent to art and literature is :
   a) Aromatic
   b) Critic
   c) Philistine
   d) Scholar

   Answer: c

52. Open to injury or Criticism :
   a) Invincible
   b) Vulnerable
   c) Naive
   d) Sensitive

   Answer: b

53. Government by a small group of all powerful persons :
   a) Oligarchy
   b) Monarchy
   c) Democracy
   d) Anarchy

   Answer: a

54. A narrow piece of land connecting two large masses of land :
   a) Peninsula
   b) Isthmus
   c) Continent
   d) Gulf

   Answer: b

55. One who collects coins as hobby :
   a) Philatelist
   b) Ornithologist
   c) Statistician
   d) Numismatist

   Answer: d

56. Extreme old age when a man behaves like a fool
   a) Imbecility
   b) Youth
   c) Dotage
   d) Superannuation

   Answer: c

57. That which cannot be corrected
   a) Unintelligible
   b) Indelible
   c) Illegible
   d) Incorrigible

   Answer: d

58. The study of ancient societies
   a) Anthropology
   b) Archaeology
   c) History
   d) Ethnology

   Answer: b

59. A person of good understanding knowledge and reasoning power
   a) Expert
   b) Intellectual
   c) Snob
   d) Literate

   Answer: b

60. A person who insists on something
   a) Disciplinarian
   b) Stickler
   c) Instantaneous
   d) Boaster

   Answer: b

61. State in which the few govern the many
   a) Monarchy
   b) Oligarchy
   c) Plutocracy
   d) Autocracy

   Answer: b

62. A style in which a writer makes a display of his knowledge
   a) Pedantic
   b) Verbose
   c) Pompous
   d) Ornate

   Answer: a

63. List of the business or subjects to be considered at a meeting
   a) Schedule
   b) Timetable
   c) Agenda
   d) Plan

   Answer: c

64. Leave or remove from a place considered dangerous
   a) Evade
   b) Evacuate
   c) Avoid
   d) Exterminate

   Answer: b

65. A person pretending to be somebody he is not
   a) Magician
   b) Rogue
   c) Liar
   d) Impostor

   Answer: d

66. A person who knows many foreign languages
   a) Linguist
   b) Grammarian
   c) Polyglot
   d) Bilingual

   Answer: a

67. One who has little faith in human sincerity and goodness
   a) Egoist
   b) Fatalist
   c) Stoic
   d) Cynic

   Answer: d

68. One who possesses many talents
   a) Versatile
   b) Nubile
   c) Exceptional
   d) Gifted

   Answer: a

69. Words inscribed on tomb
   a) Epitome
   b) Epistle
   c) Epilogue
   d) Epitaph

   Answer: d

70. One who eats everything
   a) Omnivorous
   b) Omniscient
   c) Irresistible
   d) Insolvent

   Answer: a

71. The custom or practice of having more than one husband at same time
   a) Polygyny
   b) Polyphony
   c) Polyandry
   d) Polychromy

   Answer: c

72. Tending to move away from the centre or axis
   a) Centrifugal
   b) Centripetal
   c) Axiomatic
   d) Awry

   Answer: a

73. A person interested in collecting, studying and selling of old things
   a) Antiquarian
   b) Junk-dealer
   c) Crank
   d) Archealogist

   Answer: a

74. A drawing on transparent paper
   a) Red print
   b) Blueprint
   c) Negative
   d) Transparency

   Answer: d

75. One who is not easily pleased by anything
   a) Maiden
   b) Mediaeval
   c) Precarious
   d) Fastidious

   Answer: d

76. A remedy for all diseases
   a) Stoic
   b) Marvel
   c) Panacea
   d) Recompense

   Answer: c

77. One who is fond of fighting
   a) Bellicose
   b) Aggressive
   c) Belligerent
   d) Militant

   Answer: a

78. A small shop that sells fashionable clothes, cosmetics, etc.
   a) Store
   b) Stall
   c) Boutique
   d) Booth

   Answer: c

79. That which cannot be read
   a) Negligible
   b) Illegible
   c) Ineligible
   d) Incorrigible

   Answer: b

80. In a state of tension or anxiety or suspense
   a) Off balance
   b) Depressed
   c) Diffused
   d) On tenterhooks

   Answer: d

81. That which cannot be seen
   a) Insensible
   b) Intangible
   c) Invisible
   d) Unseen

   Answer: c

82. To slap with a flat object
   a) Chop
   b) Hew
   c) Gnaw
   d) Swat

   Answer: d

83. Habitually silent or talking little
   a) Servile
   b) Unequivocal
   c) Taciturn
   d) Synoptic

   Answer: c

84. One who cannot be corrected
   a) Incurable
   b) Incorrigible
   c) Hardened
   d) Invulnerable

   Answer: b

85. Be the embodiment or perfect example of
   a) Characterise
   b) Idol
   c) Personify
   d) Signify

   Answer: c

86. A person not sure of the existence of god
   a) Cynic
   b) Agnostic
   c) Atheist
   d) Theist

   Answer: b

87. A paper written by hand
   a) Handicraft
   b) Manuscript
   c) Handiwork
   d) Thesis

   Answer: b

88. The act of violating the sanctity of the church is
   a) Blasphemy
   b) Heresy
   c) Sacrilege
   d) Veneration

   Answer: c

89. Something that can be heard
   a) Auditory
   b) Audio-visual
   c) Audible
   d) Audition

   Answer: c

90. A name adopted by an author in his writings
   a) Nickname
   b) Pseudonym
   c) Nomenclature
   d) Title

   Answer: b

91. Study of birds
   a) Orology
   b) Optology
   c) Ophthalmology
   d) Ornithology

   Answer: d

92. A place that provides refuge
   a) Asylum
   b) Sanatorium
   c) Shelter
   d) Orphanage

   Answer: a

93. A child born after death of his father
   a) Posthumous
   b) Orphan
   c) Bastard
   d) Progenitor

   Answer: a

94. The absence of law and order
   a) Rebellion
   b) Anarchy
   c) Mutiny
   d) Revolt

   Answer: b

95. A place where bees are kept in called
   a) An apiary
   b) A mole
   c) A hive
   d) A sanctuary

   Answer: a

96. A religious discourse
   a) Preach
   b) Stanza
   c) Sanctorum
   d) Sermon

   Answer: d

97. Parts of a country behind the coast or a river's banks
   a) Isthmus
   b) Archipelago
   c) Hinterland
   d) Swamps

   Answer: c

98. Study of the evolution of man as an animal
   a) Archaeology
   b) Anthropology
   c) Chronology
   d) Ethnology

   Answer: b

99. A person who speaks many languages
   a) Linguist
   b) Monolingual
   c) Polyglot
   d) Bilingual

   Answer: c

100. One who does not believe in existence of god
   a) Egoist
   b) Atheist
   c) Stoic
   d) Naive

   Answer: b

101. A place where monks live as a secluded community
   a) Cathedral
   b) Diocese
   c) Convent
   d) Monastery

   Answer: d

102. Incapable of being seen through
   a) Ductile
   b) Opaque
   c) Obsolete
   d) Potable

   Answer: b

103. One who does not care for literature or art
   a) Primitive
   b) Illiterate
   c) Philistine
   d) Barbarian

   Answer: c

104. A large sleeping-room with many beds
   a) Bedroom
   b) Dormitory
   c) Hostel
   d) Basement

   Answer: b

105. Continuing fight between parties, families, clans, etc.
   a) Enmity
   b) Feud
   c) Quarrel
   d) Skirmish

   Answer: b

106. A building for storing threshed grain
   a) Hangar
   b) Dockyard
   c) Store
   d) Granary

   Answer: d

107. Policeman riding on motorcycles as guards to a VIP
   a) Outriders
   b) Servants
   c) Commandos
   d) Attendants

   Answer: a

108. One who is determined to exact full vengeance for wrongs done to him
   a) Virulent
   b) Vindictive
   c) Usurer
   d) Vindicator

   Answer: b

109. Murder of a king
   a) Infanticide
   b) Matricide
   c) Genocide
   d) Regicide

   Answer: d

110. An expression of mild disapproval
   a) Warning
   b) Denigration
   c) Impertinence
   d) Reproof

   Answer: d

111. An office or post with no work but high pay
   a) Honorary
   b) Sinecure
   c) Gratis
   d) Ex-officio

   Answer: b

112. A person who is against the standards of ordinary society especially in dressing
   a) Joker
   b) Hippy
   c) Scapegoat
   d) Butt

   Answer: b

113. Mental weariness for want of occupation
   a) Fatigue
   b) Ennui
   c) Languor
   d) Debility

   Answer: b

114. A person living permanently in a certain place
   a) Native
   b) Resident
   c) Domicile
   d) Subject

   Answer: b

115. To slap with a flat object
   a) Hew
   b) Swat
   c) Chop
   d) Gnaw

   Answer: b

116. One who is unrelenting and cannot be moved by entreaties
   a) Inexorable
   b) Infallible
   c) Impregnable
   d) Inexplicable

   Answer: a

117. A disease which spreads by contact
   a) Infectious
   b) Contagious
   c) Contiguous
   d) Contextual

   Answer: b

118. Person who believes that God is every thing and everything is god
   a) Agnostic
   b) Theist
   c) Pantheist
   d) Pantechnicon

   Answer: c

119. Words different in meaning but similar in sound
   a) Homonym
   b) Synonym
   c) Acronym
   d) Antonym

   Answer: a

120. A person who regards the whole world as his country
   a) Patriot
   b) Nationalist
   c) Cosmopolitan
   d) Metropolitan

   Answer: c

121. One absorbed in his own thoughts and feelings rather than in things outside
   a) Scholar
   b) Recluse
   c) Introvert
   d) Intellectual

   Answer: c

122. One who dabbles in fine arts for the love of it and not for monetary gains
   a) Connoisseur
   b) Amateur
   c) Professional
   d) Dilettante

   Answer: b

123. A school boy who cuts classes frequently is a
   a) Defeatist
   b) Sycophant
   c) Truant
   d) Martinet

   Answer: c

124. Ready to believe
   a) Credulous
   b) Credible
   c) Creditable
   d) Incredible

   Answer: a

125. Medical study of skin and its diseases
   a) Dermatology
   b) Endocrinology
   c) Gynecologist
   d) Orthopaedics

   Answer: a

126. A person who tries to deceive people by claiming to be able to do wonderful things
   a) Trickster
   b) Imposter
   c) Magician
   d) Mountebank

   Answer: a

127. A dramatic performance
   a) Mask
   b) Mosque
   c) Masque
   d) Mascot

   Answer: c

128. One who does not marry, especially as a religious obligation
   a) Bachelor
   b) Celibate
   c) Virgin
   d) Recluse

   Answer: b

129. That which is perceptible by touch is
   a) Contagious
   b) Contingent
   c) Tenacious
   d) Tangible

   Answer: d

130. Very pleasing to eat
   a) Appetising
   b) Palatable
   c) Tantalising
   d) Sumptuous

   Answer: b

131. The part of government which is concerned with making of rules
   a) Court
   b) Tribunal
   c) Bar
   d) Legislature

   Answer: d

132. One who believes that all things and events in life are predetermined is a
   a) Fatalist
   b) Puritan
   c) Egoist
   d) Tyrant

   Answer: a

133. Something that relates to everyone in the world
   a) General
   b) Common
   c) Usual
   d) Universal

   Answer: d

134. To walk with slow or regular Steps is to
   a) Limp
   b) Stride
   c) Pace
   d) Advance

   Answer: c

135. A style full of words
   a) Verbose
   b) Pedantic
   c) Rhetorical
   d) Abundant

   Answer: a

136. Murder of a brother
   a) Patricide
   b) Regicide
   c) Homicide
   d) Fratricide

   Answer: d

137. Having superior or intellectual interests and tastes
   a) Elite
   b) Highbrow
   c) Sophisticated
   d) Fastidious

   Answer: b

138. To cause troops, etc. to spread out in readiness for battle
   a) Disperse
   b) Deploy
   c) Collocate
   d) Align

   Answer: b

139. A voice loud enough to be heard
   a) Audible
   b) Applaudable
   c) Laudable
   d) Oral

   Answer: a

140. A light sailing boat built specially for racing
   a) Canoe
   b) Yacht
   c) Frigate
   d) Dinghy

   Answer: b

141. One who is in charge of museum
   a) Curator
   b) Supervisor
   c) Caretaker
   d) Warden

   Answer: a

142. A government by the nobles
   a) Aristocracy
   b) Democracy
   c) Autocracy
   d) Bureaucracy

   Answer: a

143. One who is honourably discharged from service
   a) Retired
   b) Emeritus
   c) Relieved
   d) Emancipated

   Answer: b

144. Present opposing arguments or evidence
   a) Criticise
   b) Rebuff
   c) Reprimand
   d) Rebut

   Answer: d

145. The policy of extending a country's empire and influence
   a) Communism
   b) Internationalism
   c) Capitalism
   d) Imperialism

   Answer: d

146. Of outstanding significance
   a) Monumental
   b) Rational
   c) Ominous
   d) Evident

   Answer: a

147. Code of diplomatic etiquette and precedence
   a) Statesmanship
   b) Formalism
   c) Hierarchy
   d) Protocol

   Answer: d

148. A fixed orbit in space in relation to earth
   a) Geological
   b) Geo-synchronous
   c) Geocentric
   d) Geo-stationary

   Answer: d

149. That which cannot be believed
   a) Incredible
   b) Incredulous
   c) Implausible
   d) Unreliable

   Answer: a

150. To issue a thunderous verbal attack
   a) Languish
   b) Animate
   c) Fulminate
   d) Invigorate

   Answer: c

151. To examine one's own thoughts and feelings
   a) Meditation
   b) Retrospection
   c) Reflection
   d) Introspection

   Answer: d

152. Life history of a person written by another
   a) Autobiography
   b) Biography
   c) Bibliography
   d) Memoir

   Answer: b

153. Bringing about gentle and painless death from incurable disease
   a) Suicide
   b) Euphoria
   c) Gallows
   d) Euthanasia

   Answer: d

154. To cause troops etc. to spread out in readiness for battle
   a) Align
   b) Collocate
   c) Deploy
   d) Disperse

   Answer: c

155. Music sung or played at night below a person's window
   a) Serenade
   b) Sonnet
   c) Lyric
   d) Primo

   Answer: a

156. Strong and settled dislike between two persons
   a) Apathy
   b) Benevolence
   c) Antipathy
   d) Goodwill

   Answer: c

157. A small house with all rooms on one floor
   a) Bungalow
   b) Cottage
   c) Flat
   d) Castle

   Answer: a

158. Government by a single person
   a) Monarchy
   b) Autocracy
   c) Plutocracy
   d) Aristocracy

   Answer: b

159. Part of a church in which bells hang
   a) Minaret
   b) Chapel
   c) Belfry
   d) Spire

   Answer: c

160. An extremely deep crack or opening in the ground
   a) Chasm
   b) Aperture
   c) Ditch
   d) Pit

   Answer: a

161. List of headings of the business to be transacted at a meeting
   a) Schedule
   b) Agenda
   c) Proceedings
   d) Excerpts

   Answer: b

162. The short remaining end of a cigarette
   a) Stump
   b) Stub
   c) Rag
   d) Scrap

   Answer: b

163. Large scale departure of people
   a) Migration
   b) Emigration
   c) Immigration
   d) Exodus

   Answer: d

164. Voluntarily giving up throne by king in favour of his son
   a) Abdication
   b) Resurrection
   c) Accession
   d) Renunciation

   Answer: a

165. A government run by a dictator
   a) Democracy
   b) Autocracy
   c) Oligarchy
   d) Theocracy

   Answer: b

166. One who despises persons of lower social position
   a) Prim
   b) Snob
   c) Prig
   d) Aristocrat

   Answer: b

167. A person who believes that pleasure is the chief good
   a) Stoic
   b) Hedonist
   c) Epicure
   d) Sensual

   Answer: b

168. A short, usually amusing, story about some real person or event
   a) Anecdote
   b) Antidote
   c) Tale
   d) Allegory

   Answer: a

169. Custom of having many wives
   a) Monogamy
   b) Bigamy
   c) Polygamy
   d) Matrimony

   Answer: c

170. A man of lax moral
   a) Ruffian
   b) Licentious
   c) Pirate
   d) Vagabond

   Answer: b

171. One who forcibly seizes control of a bus
   a) Pirate
   b) Swindler
   c) Hijacker
   d) Pilferer

   Answer: c

172. A government by the nobles
   a) Democracy
   b) Bureaucracy
   c) Autocracy
   d) Aristocracy

   Answer: d

173. A person who has no money to pay off his debts
   a) Debtor
   b) Pauper
   c) Beggar
   d) Insolvent

   Answer: d

174. A song embodying religious and sacred emotions
   a) Lyric
   b) Ode
   c) Hymn
   d) Ballad

   Answer: c

175. Practice of a married woman having extra marital relationship
   a) Polygamy
   b) Puberty
   c) Lechery
   d) Adultery

   Answer: d

176. Mania for talking
   a) Logomania
   b) Pyromania
   c) Bibliomania
   d) Kleptomania

   Answer: a

177. The study of ancient societies
   a) History
   b) Anthropology
   c) Ethnology
   d) Archaeology

   Answer: d

178. A process involving too much official formality
   a) Nepotism
   b) Diplomacy
   c) Red-tapism
   d) Bureaucracy

   Answer: c

179. The place where public, government or historical records are kept
   a) Coffer
   b) Pantry
   c) Scullery
   d) Archives

   Answer: d

180. Lottery in which an article is assigned by lot to one of those buying tickets
   a) Auction
   b) Raffle
   c) Audit
   d) Transit

   Answer: b

181. Child bereaved of one or both the parents
   a) Desolate
   b) Destitute
   c) Orphan
   d) Lout

   Answer: c

182. One who always runs away from danger
   a) Escapist
   b) Timid
   c) Brave
   d) Shirker

   Answer: b

183. Gradual recovery from illness
   a) Hysteria
   b) Amnesia
   c) Superannuation
   d) Convalescence

   Answer: d

184. Commencement of words with the same letter
   a) Rhyme
   b) Alliteration
   c) Pun
   d) Oxymoron

   Answer: b

185. Woman who offers the use of her body for sexual intercourse to any one who will pay for this
   a) Voluptuary
   b) Cuckold
   c) Prostitute
   d) Concubine

   Answer: c

186. A person who does not believe in any religion
   a) Philatelist
   b) Rationalist
   c) Atheist
   d) Pagan

   Answer: d

187. A small enclosure for cattle, sheep, poultry etc.
   a) Cellar
   b) Sty
   c) Pen
   d) Lair

   Answer: c

188. The act of killing one's wife
   a) Genocide
   b) Uxoricide
   c) Canicide
   d) Avicide

   Answer: b

189. Anything written in a letter after it is signed
   a) Posterity
   b) Postdiction
   c) Postscript
   d) Corrigendum

   Answer: c

190. An entertainer who performs difficult physical actions
   a) Clown
   b) Gymnast
   c) Magician
   d) Acrobat

   Answer: d

191. The policy of extending a country's empire and influence
   a) Imperialism
   b) Capitalism
   c) Internationalism
   d) Communism

   Answer: a

192. A workman who fits and repairs pipes
   a) Mechanic
   b) Blacksmith
   c) Plumber
   d) Technocrat

   Answer: c

193. The custom of having more than one husband at the same time
   a) Polygamy
   b) Polyandry
   c) Debauchery
   d) Bigamy

   Answer: b

194. The foolish belief that one is god
   a) Blasphemy
   b) Theocracy
   c) Paranoia
   d) Theomania

   Answer: d

195. Person who brings an action at law
   a) Plaintiff
   b) Litigant
   c) Deponent
   d) Defendant

   Answer: a

196. A post without remuneration
   a) Voluntary
   b) Sinecure
   c) Honorary
   d) Involuntary

   Answer: c

197. To send an unwanted person out of the country
   a) Exclude
   b) Ostracise
   c) Deport
   d) Expatriate

   Answer: c

198. Gift left by will
   a) Alimony
   b) Parimony
   c) Legacy
   d) Property

   Answer: c

199. A poem written on the death of someone loved and lost
   a) Ode
   b) Epic
   c) Sonnet
   d) Elegy

   Answer: d

200. One who is determined to exact full vengeance for wrongs done to him
   a) Vindicator
   b) Usurer
   c) Vindictive
   d) Virulent

   Answer: c

201. The cessation of warfare before a treaty is signed
   a) Affidavit
   b) Agreement
   c) Armistice
   d) Amnesty

   Answer: c

202. Having no beginning or end to its existence
   a) Eternal
   b) Obscure
   c) Universal
   d) Immeasurable

   Answer: a

203. One who cannot die
   a) Stable
   b) Immortal
   c) Perpetual
   d) Perennial

   Answer: b

204. Belief or opinion contrary to what is generally accepted
   a) Unbelief
   b) Superstition
   c) Non-conformity
   d) Heresy

   Answer: d

205. A disease which ends in death
   a) Contagious
   b) Harmless
   c) Fatal
   d) Safe

   Answer: c

206. A small piece of potato
   a) Chunk
   b) Chip
   c) Scrap
   d) Bit

   Answer: b

207. Line at which the earth or sea and sky seem to meet
   a) Horizon
   b) Zenith
   c) Fringe
   d) Plinth

   Answer: a

208. One who is well-versed in any subject; a critical judge of any art, particularly fine arts
   a) Veteran
   b) Philistine
   c) Dilettante
   d) Connoisseur

   Answer: d

209. Murder of a brother
   a) Patricide
   b) Regicide
   c) Homicide
   d) Fratricide

   Answer: d

210. One who loves all and sundry
   a) Optimist
   b) Humanist
   c) Altruist
   d) Philanthropist

   Answer: d

211. A person who speaks or supports an idea
   a) Pioneer
   b) Adviser
   c) Advocate
   d) Ideologist

   Answer: c

212. One whose attitude is: 'eat, drink and be merry'
   a) Epicurean
   b) Cynic
   c) Materialistic
   d) Stoic

   Answer: a

213. Deriving pleasure from inflicting pain on others
   a) Sadism
   b) Malevolence
   c) Bigotry
   d) Masochism

   Answer: a

214. One who pretends illness to escape duty
   a) Truant
   b) Malingerer
   c) Hypocrite
   d) Concubine

   Answer: b

215. The science of judging a person's character, capabilities, etc. from an examination of the shape of his skull
   a) Physiology
   b) Anthropology
   c) Phrenology
   d) Morphology

   Answer: c

216. Time after twilight and before night
   a) Evening
   b) Dawn
   c) Dusk
   d) Eclipse

   Answer: c

217. Animals living on land and in water
   a) Ambiguous
   b) Amphibian
   c) Amorphous
   d) Ambivalent

   Answer: b

218. A political leader who tries to stir up people
   a) Demagogue
   b) Dictator
   c) Statesman
   d) Martinet

   Answer: a

219. Atonement for one's sins
   a) Redemption
   b) Repentance
   c) Salvation
   d) Expiation

   Answer: d

220. A general pardon of political offenders
   a) Parole
   b) Forgiveness
   c) Clemency
   d) Amnesty

   Answer: d

221. Paying back injury with injury
   a) Vendetta
   b) Repression
   c) Subjugation
   d) Reprisal

   Answer: d

222. An assembly of hearers
   a) Audience
   b) Crowd
   c) Congregation
   d) Assemblage

   Answer: a

223. Regard for others as a principle of action
   a) Cynicism
   b) Nepotism
   c) Philanthropy
   d) Altruism

   Answer: d

224. An animal story with a moral
   a) Fable
   b) Tale
   c) Anecdote
   d) Parable

   Answer: a

225. Person who pilots or travels in a balloon, airship or other aircraft
   a) Aeronaut
   b) Astronaut
   c) Aerobat
   d) Acrobat

   Answer: a

226. Simplest and smallest form of plant life, present in air, water and soil; essential to life but may cause disease
   a) Virus
   b) Amoeba
   c) Bacteria
   d) Toxin

   Answer: c

227. Relationship by blood or birth
   a) Parentage
   b) Affiliation
   c) Consanguinity
   d) Nepotism

   Answer: c

228. A person who makes love without serious intentions
   a) Consort
   b) Philanderer
   c) Romeo
   d) Goon

   Answer: b

229. The art of cutting trees and bushes into ornamental shapes
   a) Horticulture
   b) Bonsai
   c) Pruning
   d) Topiary

   Answer: d

230. A formal written charge against a person for some crime or offence
   a) Accusation
   b) Indictment
   c) Allegation
   d) Acrimony

   Answer: b

231. A person obsessed with exclusively one idea or subject
   a) Crazy
   b) Kleptomaniac
   c) Monomaniac
   d) Nymphomaniac

   Answer: c

232. A person who kills somebody especially for political reasons
   a) Criminal
   b) Murderer
   c) Assassin
   d) Hangman

   Answer: c

233. A child who stays away from school without any good reason
   a) Vagabond
   b) Delinquent
   c) Schizophrenic
   d) Truant

   Answer: d

234. A person who rules without consulting the opinion of others
   a) Democrat
   b) Bureaucrat
   c) Autocrat
   d) Fanatic

   Answer: c

235. Person who is indifferent to both pleasure and pain
   a) Saint
   b) Ascetic
   c) Stoic
   d) Hermit

   Answer: c

236. Mania for stealing articles
   a) Logomania
   b) Nymphomania
   c) Kleptomania
   d) Hypomania

   Answer: c

237. Mania for travel
   a) Dromomania
   b) Pyromania
   c) Bibliomania
   d) Logomania

   Answer: a

238. Acutely affected by external impressions
   a) Ingenious
   b) Impressionable
   c) Credulous
   d) Sensitive

   Answer: d

239. An associate in an office or institution
   a) Companion
   b) Ally
   c) Colleague
   d) Accomplice

   Answer: c

240. Person who claims to have great love for and understanding of what is beautiful in nature, art etc
   a) Critic
   b) Aesthete
   c) Connoisseur
   d) Artist

   Answer: b

241. To change shape, nature or substance of
   a) Modulate
   b) Substitute
   c) Remodel
   d) Transmute

   Answer: d

242. Witty, clever retort
   a) Sarcasm
   b) Repartee
   c) Platitude
   d) Invective

   Answer: b

243. A girl or woman who flirts, that is, tries to attract people and make advances in love simply to satisfy her vanity
   a) Prostitute
   b) Coquette
   c) Spinster
   d) Concubine

   Answer: b

244. A story in which ideas are symbolised as people
   a) Allegory
   b) Fable
   c) Legend
   d) Parable

   Answer: a

245. Opposed to great or sudden change
   a) Static
   b) Revolutionary
   c) Conservative
   d) Evolutionary

   Answer: c

246. Walking in sleep
   a) Somniloquism
   b) Somnambulism
   c) Obsession
   d) Hallucination

   Answer: b

247. Language difficult to understand because of bad form
   a) Rhetoric
   b) Jargon
   c) Pedantic
   d) Verbatim

   Answer: b

248. A child of unusual or remarkable talent
   a) Scholar
   b) Diligent
   c) Freak
   d) Prodigy

   Answer: d

249. One who loves mankind
   a) Anthropologist
   b) Philanthropist
   c) Seismologist
   d) Optometrist

   Answer: b

250. A common place remark
   a) Dialogue
   b) Platitude
   c) Epigram
   d) Statement

   Answer: b

251. Study of mankind
   a) Pathology
   b) Physiology
   c) Philology
   d) Anthropology

   Answer: d

252. Study of statistics of births, deaths, disease to show the state of community
   a) Geography
   b) Anthropology
   c) Topography
   d) Demography

   Answer: d

253. One who takes delight in excessive cruelty
   a) Anarchist
   b) Sophist
   c) Sadist
   d) Nihilist

   Answer: c

254. Not conforming to ordinary rules of behaviour
   a) Lunatic
   b) Absurd
   c) Eccentric
   d) Maniacal

   Answer: c

255. A man who starves body for the good of soul
   a) Monk
   b) Ascetic
   c) Saint
   d) Spiritualist

   Answer: b

256. A raised place on which offerings to a god are made
   a) Mound
   b) Chapel
   c) Altar
   d) Archives

   Answer: c

257. A place where a wild animal lives
   a) Forest
   b) Stable
   c) Lair
   d) Sanctuary

   Answer: c

258. One who cuts precious stones
   a) Philatelist
   b) Drover
   c) Lapidist
   d) Oculist

   Answer: c

259. One who compiles dictionary
   a) Calligrapher
   b) Editor
   c) Lexicographer
   d) Compiler

   Answer: c

260. A person with full discretionary powers to act on behalf of a country
   a) Ambassador
   b) Emissary
   c) Plenipotentiary
   d) Envoy

   Answer: c

261. A man with prejudiced views against religion
   a) Orthodox
   b) Bigot
   c) Fanatic
   d) Profane

   Answer: d

262. Medicine which lessens pain
   a) Balm
   b) Panacea
   c) Anodyne
   d) Antibiotic

   Answer: c

263. One who uses fear as a weapon of power
   a) Terrorist
   b) Militant
   c) Extremist
   d) Anarchist

   Answer: a

264. A pioneer of a reform movement
   a) Renegade
   b) Apostle
   c) Apotheosis
   d) Apothecary

   Answer: b

265. Dungeon entered by trapdoor
   a) Cellar
   b) Ditch
   c) Vault
   d) Oubliette

   Answer: d

266. A person with a beautiful and elegant handwriting
   a) Calligrapher
   b) Collier
   c) Choreographer
   d) Cartographer

   Answer: a

267. One who does not care for literature or art
   a) Barbarian
   b) Philistine
   c) Illiterate
   d) Primitive

   Answer: b

268. Intentional destruction of racial groups
   a) Homicide
   b) Genocide
   c) Fratricide
   d) Regicide

   Answer: b

269. Through which light cannot pass
   a) Dull
   b) Dark
   c) Obscure
   d) Opaque

   Answer: d

270. An unexpected stroke of good luck
   a) Fortune
   b) Windfall
   c) Boon
   d) Breakthrough

   Answer: b

271. Stealing from the writings of others
   a) Copying
   b) Reframing
   c) Reproducing
   d) Plagiarism

   Answer: d

272. A person who is reserved in talks
   a) Reticent
   b) Silent
   c) Mendicant
   d) Garrulous

   Answer: a

273. To talk much without coming to the point
   a) Verbosity
   b) Garrulous
   c) Loquacity
   d) Circumlocution

   Answer: d

274. A person who looks on the bright side of things
   a) Sycophant
   b) Optimist
   c) Cynic
   d) Pessimist

   Answer: b

275. Government by the gods
   a) Plutocracy
   b) Theocracy
   c) Thearchy
   d) Pantisocracy

   Answer: c

276. Which can be easily believed
   a) Credulous
   b) Creditable
   c) Trustworthy
   d) Credible

   Answer: d

277. Design made by putting together coloured pieces of glass or stones
   a) Oleograph
   b) Mosaic
   c) Tracery
   d) Relief

   Answer: b

278. The school or college in which one has been educated
   a) Matinee
   b) Alumni
   c) Alma mater
   d) Calvin

   Answer: c

279. A woman whose husband is dead
   a) Virgin
   b) Spinster
   c) Wedlock
   d) Widow

   Answer: d

280. A small piece of wood
   a) Splinter
   b) Crumb
   c) Scrap
   d) Chip

   Answer: d

281. Wicked to a high degree
   a) Cruel
   b) Hateful
   c) Heinous
   d) Abominable

   Answer: c

282. One desirous of getting money
   a) Avaricious
   b) Voracious
   c) Garrulous
   d) Greedy

   Answer: a

283. A person who is always dissatisfied
   a) Heretic
   b) Felon
   c) Malcontent
   d) Surrogate

   Answer: c

284. A group of three novels or plays, each complete in itself
   a) Triplet
   b) Triumvir
   c) Trilogy
   d) Trivet

   Answer: c

285. One who is interested in the welfare of women
   a) Feminine
   b) Feminist
   c) Effeminate
   d) Flamboyant

   Answer: b

286. A sudden rush of wind
   a) Gale
   b) Typhoon
   c) Gust
   d) Storm

   Answer: c

287. A person who helps you break the law
   a) Spy
   b) Collaborator
   c) Ally
   d) Accomplice

   Answer: d

288. Short descriptive poem of picturesque scene or incident
   a) Malady
   b) Sonnet
   c) Idyll
   d) Charade

   Answer: c

289. A short stay at a place
   a) Halt
   b) Interlude
   c) Intermission
   d) Sojourn

   Answer: d

290. Constant effort to achieve something
   a) Perseverance
   b) Attempt
   c) Enthusiasm
   d) Vigour

   Answer: a

291. One who lends money at high rate of interest
   a) Solvent
   b) Uxorious
   c) Usurer
   d) Shylock

   Answer: c

292. A person not sure of the existence of god
   a) Theist
   b) Atheist
   c) Agnostic
   d) Cynic

   Answer: c

293. Woman trained to help other women in child birth
   a) Virgin
   b) Midwife
   c) Matron
   d) Nurse

   Answer: b

294. To deprive a thing of its holy character
   a) Sacrilege
   b) Blasphemy
   c) Consecrate
   d) Desecrate

   Answer: d

295. One who deserts his religion
   a) Deserter
   b) Turncoat
   c) Fanatic
   d) Apostate

   Answer: d

296. To take one to task
   a) Disgrace
   b) Handle
   c) Entreat
   d) Rebuke

   Answer: d

297. Mania for setting fires
   a) Pyromania
   b) Kleptomania
   c) Logomania
   d) Nymphomania

   Answer: a

298. The original inhabitants of a country
   a) Aborigines
   b) Citizens
   c) Natives
   d) Primitive

   Answer: a

299. Place where birds are kept
   a) Zoo
   b) Apiary
   c) Armoury
   d) Aviary

   Answer: d

300. Loss of power to move in any or every part of the body
   a) Rheumatism
   b) Paralysis
   c) Eczema
   d) Leprosy

   Answer: b

301. A house for storing grains
   a) Cellar
   b) Store
   c) Godown
   d) Granary

   Answer: d

302. One who totally abstains from alcoholic drinks
   a) Puritan
   b) Samaritan
   c) Pedant
   d) Teetotaller

   Answer: d

303. A man who pays too much attention to his clothes and personal appearance
   a) Snob
   b) Duffer
   c) Dandy
   d) Licentious

   Answer: c

304. Contempt of god
   a) Athesim
   b) Nihilism
   c) Blasphemy
   d) Agnosticism

   Answer: c

305. Member of a band of robbers
   a) Dacoit
   b) Brigand
   c) Thief
   d) Pirate

   Answer: b

306. Responsible according to law
   a) Liable
   b) Eligible
   c) Legalised
   d) Legitimate

   Answer: a

307. Wistful longing for something one has known in the past
   a) Hysteria
   b) Megalomania
   c) Nostalgia
   d) Logomania

   Answer: c

308. A man of odd habits
   a) Eccentric
   b) Cynical
   c) Introvert
   d) Moody

   Answer: a

309. Science of printing
   a) Calligraphy
   b) Typography
   c) Topography
   d) Cryptography

   Answer: b

310. One who robs smuggler of his smuggled goods after the border has been crossed
   a) Pirate
   b) Malefactor
   c) Hijacker
   d) Philanderer

   Answer: c

311. One who specialises in the study of birds
   a) Biologist
   b) Naturalist
   c) Zoologist
   d) Ornithologist

   Answer: d

312. Person who makes love for amusement without serious intentions
   a) Concubine
   b) Philanderer
   c) Dandy
   d) Flirt

   Answer: b

313. Allowance due to a wife from her husband on separation
   a) Bail
   b) Alimony
   c) Dole
   d) Compensation

   Answer: b

314. The doctrine that human souls pass from one body to another at the time of death
   a) Metamorphosis
   b) Transition
   c) Transmigration
   d) Extrapolation

   Answer: c

315. To come as a settler into another country
   a) Alienate
   b) Emigrate
   c) Migrate
   d) Immigrate

   Answer: d

316. A person who is very fond of sensuous enjoyments
   a) Epicure
   b) Stoic
   c) Lusty
   d) Hedonist

   Answer: a

317. One who sacrifices his life for a cause
   a) Soldier
   b) Revolutionary
   c) Martyr
   d) Patriot

   Answer: c

318. A style in which a writer makes a display of his knowledge
   a) Pedantic
   b) Ornate
   c) Verbose
   d) Pompous

   Answer: a

319. Science of bodily structure
   a) Anthropology
   b) Neurology
   c) Hygiene
   d) Anatomy

   Answer: d

320. A written declaration made on oath in the presence of a magistrate
   a) Voucher
   b) Dossier
   c) Affidavit
   d) Document

   Answer: c

321. The power of reading the thoughts of others
   a) Psychopathy
   b) Telecommunication
   c) Psychology
   d) Telepathy

   Answer: d

322. One filled with excessive and mistaken enthusiasm in cause
   a) Martyr
   b) Pedant
   c) Fanatic
   d) Patriot

   Answer: c

323. Custom of having many wives
   a) Polyandry
   b) Polygamy
   c) Matrimony
   d) Celibacy

   Answer: b

324. One who plays a game for pleasure and not professionally
   a) Veteran
   b) Player
   c) Connoisseur
   d) Amateur

   Answer: d

325. A light sailing boat built especially for racing
   a) Dinghy
   b) Canoe
   c) Yacht
   d) Frigate

   Answer: c

326. An instrument for viewing objects at a distance
   a) Microscope
   b) Telescope
   c) Periscope
   d) Kaleidoscope

   Answer: b

327. A man who operates on sick people
   a) Physician
   b) Operator
   c) Surgeon
   d) Physiotherapist

   Answer: c

328. A person very hard to please
   a) Obstinate
   b) Unconquerable
   c) Fastidious
   d) Invincible

   Answer: c

329. A name adopted by an author in his writings
   a) Title
   b) Nomenclature
   c) Nickname
   d) Pseudonym

   Answer: d

330. A person who forsakes religion
   a) Charlatan
   b) Apostle
   c) Renegade
   d) Apotheosis

   Answer: c

331. Person holding a scholarship at a university
   a) Intellectual
   b) Pedant
   c) Scholar
   d) Bursar

   Answer: d

332. A person without manners or polish
   a) Rustic
   b) Naive
   c) Boorish
   d) Barbarian

   Answer: c

333. A funny imitation of a poem
   a) Counterfeit
   b) Sonnet
   c) Caricature
   d) Parody

   Answer: d

334. A person who is made to bear the blame due to others
   a) Innocent
   b) Scapegoat
   c) Ignoramus
   d) Nincompoop

   Answer: b

335. A thing or person behind time
   a) Lazy
   b) Sluggish
   c) Indolent
   d) Antiquated

   Answer: d

336. Man whose wife has been unfaithful to him
   a) Dandy
   b) Bastard
   c) Concubine
   d) Cuckold

   Answer: d

337. Course for chariot races
   a) Sanatorium
   b) Hangar
   c) Hippodrome
   d) Arena

   Answer: c

338. Use of more words than are needed to express the meaning
   a) Circumlocution
   b) Verbatim
   c) Ventriloquism
   d) Pleonasm

   Answer: d

339. A person who rarely speaks the truth
   a) Scoundrel
   b) Liar
   c) Crook
   d) Hypocrite

   Answer: b

340. To bring peace, and end violence
   a) Soothe
   b) Harmonise
   c) Pacify
   d) Tranquilize

   Answer: c

341. That which can be interpreted in any way
   a) Ambient
   b) Ambivalent
   c) Amphibious
   d) Ambiguous

   Answer: d

342. Person who has long experience
   a) Stalwart
   b) Pedantic
   c) Itinerant
   d) Veteran

   Answer: d

343. Be the embodiment or perfect example
   a) Signify
   b) Characterise
   c) Personify
   d) Masquerade

   Answer: c

344. A person who maliciously destroys by fire
   a) Antagonist
   b) Activist
   c) Terrorist
   d) Incendiary

   Answer: d

345. A person claiming to be superior In culture and intellect to others
   a) Intellectual
   b) Aristocrat
   c) Elite
   d) Highbrow

   Answer: d

346. The line which a plough cuts in the ground
   a) Vale
   b) Trench
   c) Furrow
   d) Trough

   Answer: c

347. Of unknown and unadmitted authorship
   a) Gullible
   b) Anonymous
   c) Unanimous
   d) Vexation

   Answer: b

348. A person concerned with practical results and values
   a) Plagiarist
   b) Realist
   c) Pragmatist
   d) Fundamentalist

   Answer: c

349. A speech by an actor at the end of a play
   a) Epilogue
   b) Monologue
   c) Duologue
   d) Prologue

   Answer: a

350. Decision made upon a political question by the votes of all qualified persons
   a) Veto
   b) Suffrage
   c) Plebiscite
   d) Franchise

   Answer: c

351. Act of taking one's life
   a) Suicide
   b) Slaughter
   c) Homicide
   d) Immolation

   Answer: a

352. A place of ideal peace and happiness
   a) Asylum
   b) Utopia
   c) El dorado
   d) Elysium

   Answer: d

353. Shining, brilliant and magnificent
   a) Luminous
   b) Gleaming
   c) Resplendent
   d) Polished

   Answer: c

354. Changing one's mind too quickly
   a) Adaptability
   b) Instability
   c) Versatility
   d) Vacillation

   Answer: d

355. One who talks very little
   a) Reserved
   b) Mute
   c) Phlegmatic
   d) Stoic

   Answer: a

356. Government by the representatives of the people
   a) Diplomacy
   b) Democracy
   c) Socialism
   d) Autocracy

   Answer: b

357. One knowing everything
   a) Learned
   b) Omnipresent
   c) Omnipotent
   d) Omniscient

   Answer: d

358. The list of courses at a meal or of dishes that can be served in a restaurant
   a) Agenda
   b) Menu
   c) Biodata
   d) Catalogue

   Answer: b

359. A room leading into a large room or hall
   a) Anteroom
   b) Lounge
   c) Lobby
   d) Pantry

   Answer: a

360. A low-area storm with high winds rotating about a centre of low atmospheric pressure
   a) Cyclone
   b) Tornado
   c) Typhoon
   d) Hurricane

   Answer: a

361. One who promotes the idea of absence of government of any kind, when every man should be a law unto himself
   a) Anarchist
   b) Belligerent
   c) Iconoclast
   d) Agnostic

   Answer: a

362. A field or a part of a garden where fruit trees grow
   a) Park
   b) Nursery
   c) Yard
   d) Orchard

   Answer: d

363. A slow-witted and incompetent person
   a) Nigger
   b) Dud
   c) Snotty
   d) Duffer

   Answer: d

364. One who is neither intelligent nor dull
   a) Tolerable
   b) Commoner
   c) Mediocre
   d) Diligent

   Answer: c

365. Present opposing arguments or evidence
   a) Rebut
   b) Criticise
   c) Rebuff
   d) Reprimand

   Answer: a

366. Careful in performing duties
   a) Punctual
   b) Punctilious
   c) Sincere
   d) Pugnacious

   Answer: b

367. The place where bricks are baked
   a) Foundry
   b) Mint
   c) Cemetery
   d) Kiln

   Answer: d

368. A person who brings goods illegally into the country
   a) Exporter
   b) Importer
   c) Smuggler
   d) Imposter

   Answer: c

369. One who stirs people for personal politics or profit
   a) Pedagogue
   b) Demagogue
   c) Dictator
   d) Hypocrite

   Answer: b

370. Cutting for stone in the bladder
   a) Dichotomy
   b) Tubectomy
   c) Vasectomy
   d) Lithotomy

   Answer: d

371. A person who travels to a sacred place as an act of religious devotion
   a) Hermit
   b) Pilgrim
   c) Saint
   d) Mendicant

   Answer: b

372. A person sharing responsibility for a political party's discipline and tactics
   a) Statesman
   b) Diplomat
   c) Whip
   d) Defector

   Answer: c

373. Informal business communication with a personal signature
   a) Agendum
   b) Corrigendum
   c) Plagiarism
   d) Memorandum

   Answer: d

374. A story in verse
   a) Elegy
   b) Hymn
   c) Sonnet
   d) Ballad

   Answer: d

375. Parts of country behind the coast or a river's banks
   a) Swamps
   b) Archipelago
   c) Hinterland
   d) Isthmus

   Answer: c

376. Just punishment for wrong doing
   a) Nemesis
   b) Purgation
   c) Wrath
   d) Catharsis

   Answer: a

377. To break of proceedings of a meeting for a time
   a) Convene
   b) Terminate
   c) Adjourn
   d) Procrastinate

   Answer: c

378. One who is likeable
   a) Amicable
   b) Amiable
   c) Effusive
   d) Ebullient

   Answer: b

379. Something which is not thorough or profound
   a) Superficial
   b) Superstitious
   c) Superfluous
   d) Supernatural

   Answer: a

380. Using of new words
   a) Coinage
   b) Vocabulary
   c) Neologism
   d) Malapropism

   Answer: c

381. Equal in rank, merit or quality
   a) Chum
   b) Contemporary
   c) Peer
   d) Colleague

   Answer: c

382. Books, pictures etc. intended to arouse sexual desire
   a) Lewd
   b) Licentious
   c) Pornography
   d) Erotica

   Answer: c

383. To mediate between two parties in a dispute
   a) Interfere
   b) Interact
   c) Interrupt
   d) Intercede

   Answer: d

384. The branch of medical science which deals with the problems of the old
   a) Oncology
   b) Geriatrics
   c) Obstetrics
   d) Endocrinology

   Answer: b

385. A man who dances to the tunes of his wife
   a) Effeminate
   b) Slave
   c) Henpecked
   d) Chum

   Answer: c

386. One who is honourably discharged from service
   a) Emeritus
   b) Honorary
   c) Sinecure
   d) Retired

   Answer: a

387. A heavy unnatural slumber
   a) Nap
   b) Insomnia
   c) Coma
   d) Stupor

   Answer: d

388. To do away with a rule
   a) Cancel
   b) Repeal
   c) Obliterate
   d) Abrogate

   Answer: d

389. Food which agrees with one's taste
   a) Pungent
   b) Palatable
   c) Sensuous
   d) Edible

   Answer: b

390. One who loves books
   a) Bibliophobe
   b) Bibliographer
   c) Bibliophile
   d) Bibliophagist

   Answer: c

391. Plain or self-evident truth
   a) Proverb
   b) Precept
   c) Truism
   d) Formula

   Answer: c

392. Printed notice of somebody's death
   a) Condolence
   b) Calumny
   c) Obituary
   d) Ouija

   Answer: c

393. A person who has just started learning
   a) Foreman
   b) Accomplice
   c) Novice
   d) Apprentice

   Answer: d

394. A fault that may be forgiven
   a) Mercenary
   b) Venial
   c) Unforgivable
   d) Inexcusable

   Answer: b

395. Person who gives himself unto luxury and sexual pleasures
   a) Masochist
   b) Voluptuary
   c) Debauch
   d) Epicure

   Answer: b

396. A woman of lax moral
   a) Prostitute
   b) Harlot
   c) Concubine
   d) Hostess

   Answer: b

397. Indifference to pleasure or pain
   a) Docility
   b) Stoicism
   c) Patience
   d) Reticence

   Answer: b

398. Person who gives written testimony for use in law court
   a) Deponent
   b) Appellant
   c) Witness
   d) Litigant

   Answer: a

399. A person who makes and sells ladies hats, etc
   a) Draper
   b) Tinker
   c) Milliner
   d) Farrier

   Answer: c

400. A thing liable to be easily broken
   a) Breakable
   b) Ductile
   c) Brittle
   d) Delicate

   Answer: c

401. Yearly celebration of a date or an event
   a) Centenary
   b) Jubilee
   c) Anniversary
   d) Birthday

   Answer: c

402. Interested mainly in a small group, country etc
   a) Fanatic
   b) Patriotic
   c) Insular
   d) Usurer

   Answer: c

403. The period between two reigns
   a) Lapse
   b) Interregnum
   c) Stasis
   d) Anachronism
   e) Intermission

   Answer: b

404. A man who is having  the qualities of woman
   a) Loquacious
   b) Celibate
   c) Effeminate
   d) Epicurean

   Answer: c

405. A person 70 to 79 years old
   a) Nonagenarian
   b) Centenarian
   c) Octogenarian
   d) Septuagenarian

   Answer: d

406. People in a rowdy scene
   a) Individual
   b) Discrete
   c) Rabble
   d) Congregation

   Answer: c

407. A person working in the same place with another
   a) Enemy
   b) Colleague
   c) Assistant
   d) Contemporary

   Answer: b

408. Property inherited from one's father or ancestor
   a) Alimony
   b) Patrimony
   c) Legacy
   d) Inheritance

   Answer: b

409. A person pretending to be somebody he is not
   a) Imposter
   b) Liar
   c) Rogue
   d) Magician

   Answer: a

410. Fear of going to bed
   a) Clinophobia
   b) Ballistophobia
   c) Xenophobia
   d) Stenophobia

   Answer: a

411. Incapable of being  explained or accounted for
   a) Incredible
   b) Inexplicable
   c) Inexplicit
   d) Inexpressible

   Answer: b

412. Land so surrounded by water as to be almost an island
   a) Archipelago
   b) Isthmus
   c) Peninsula
   d) Lagoon

   Answer: c

413. A perception without objective reality
   a) Allusion
   b) Illusion
   c) Dyspepsia
   d) Hallucination

   Answer: d

414. Open rebellion of soldiers and sailors against lawful authority
   a) Revolt
   b) Revolution
   c) Mutiny
   d) Anarchy

   Answer: c

415. A verse letter
   a) Epistle
   b) Epitaph
   c) Pantomime
   d) Lay

   Answer: a

416. That which cannot be rectified or made good
   a) Irreparable
   b) Irrevocable
   c) Irreconcilable
   d) Irreplaceable

   Answer: a

417. That which is perceptible by touch
   a) Tangible
   b) Tenacious
   c) Contagious
   d) Contingent

   Answer: a

418. Something which can be taken for granted
   a) Doctrine
   b) Maxim
   c) Tenet
   d) Postulate

   Answer: d

419. Words used in ancient times but no longer in general use now
   a) Extinct
   b) Current
   c) Modern
   d) Archaic

   Answer: d

420. A person interested in reading books and nothing else
   a) Student
   b) Bookworm
   c) Scholar
   d) Book-keeper

   Answer: b

421. People at a lecture or concert
   a) Congregation
   b) Audience
   c) Mob
   d) Spectators

   Answer: b

422. A drawing on transparent paper
   a) Red print
   b) Blue print
   c) Negative
   d) Transparency

   Answer: d

423. A person who pretends to have more knowledge or skill than he really has
   a) Renegade
   b) Apostle
   c) Charlatan
   d) Apotheosis

   Answer: c

424. Bring to an end
   a) Hurl
   b) Hustle
   c) Final
   d) Finish

   Answer: d

425. A person guilty of malicious setting on fire of property etc.
   a) Plagiarist
   b) Anarchist
   c) Arsonist
   d) Nihilist

   Answer: c

426. That which makes it difficult to recognise the presence of real nature of somebody or something
   a) Cover
   b) Mask
   c) Pretence
   d) Camouflage

   Answer: d

427. A physician who delivers babies
   a) Paediatrician
   b) Obstetrician
   c) Gynaecologist
   d) Psychiatrist

   Answer: b

428. Public building where weapons and ammunition are made or stored
   a) Godown
   b) Cellar
   c) Armoury
   d) Arsenal

   Answer: d

429. One who cannot be corrected
   a) Invulnerable
   b) Hardened
   c) Incurable
   d) Incorrigible

   Answer: d

430. Poem in short stanzas narrating a popular story
   a) Ballet
   b) Epic
   c) Ballad
   d) Sonnet

   Answer: c

431. A word no longer in use
   a) Exotic
   b) Primitive
   c) Obsolete
   d) Ancient

   Answer: c

432. A person who sneaks into a country
   a) Infiltrator
   b) Sniper
   c) Invader
   d) Aggressor

   Answer: a

433. Creature having both male and female organs
   a) Sodomite
   b) Homosexual
   c) Masochist
   d) Hermaphrodite

   Answer: d

434. Interval between two events or two periods of time of different character
   a) Intermission
   b) Interlude
   c) Interpolation
   d) Appendix

   Answer: b

435. Connoisseur of choice food
   a) Greedy
   b) Glutton
   c) Gourmet
   d) Gourmand

   Answer: c

436. One who eats human flesh
   a) Beast
   b) Savage
   c) Cannibal
   d) Carnivorous

   Answer: c

437. Official in charge of a museum
   a) Dean
   b) Warden
   c) Curator
   d) Supervisor

   Answer: c

438. A person's first speech
   a) Preface
   b) Maiden
   c) Opener
   d) Extempore

   Answer: b

439. Giving undue favours to one's own kith and kin
   a) Favouritism
   b) Nepotism
   c) Corruption
   d) Worldliness

   Answer: b

440. The act of violating the sanctity of church
   a) Heresy
   b) Desecration
   c) Sacrilege
   d) Blasphemy

   Answer: c

441. An old unmarried woman
   a) Virgin
   b) Bachelor
   c) Spinster
   d) Matron

   Answer: c

442. One who thinks that human nature is essentially evil
   a) Agnostic
   b) Cynic
   c) Sceptic
   d) Misogynist

   Answer: b

443. A person who lives by himself
   a) Venerable
   b) Sage
   c) Quietus
   d) Recluse

   Answer: d

444. The loop of rope with a running knot used to hang a person
   a) Noose
   b) Cable
   c) Cord
   d) Chord

   Answer: a

445. The caretaker of a public building
   a) Dean
   b) Curator
   c) Custodian
   d) Warden

   Answer: c

446. A person who enters without any invitation
   a) Burglar
   b) Intruder
   c) Thief
   d) Vandal

   Answer: b

447. Lack of enough blood
   a) Amnesia
   b) Insomnia
   c) Anaemia
   d) Allergy

   Answer: c

448. One who does not know how to save money
   a) Reckless
   b) Lavish
   c) Careless
   d) Spendthrift

   Answer: d

449. A short journey made by a group of persons together
   a) Hike
   b) Excursion
   c) Picnic
   d) Stroll

   Answer: b

450. One who has suddenly gained new wealth, power or prestige
   a) Aristocrat
   b) Affluent
   c) Maverick
   d) Parvenu

   Answer: d

451. One who comes from a country area and is often considered to be stupid
   a) Villager
   b) Rustic
   c) Bumpkin
   d) Philanderer

   Answer: c

452. Thing that can be felt or touched
   a) Pandemic
   b) Palpable
   c) Paltry
   d) Panchromatic

   Answer: b

453. One who talks continuously
   a) Impecunious
   b) Loquacious
   c) Voracious
   d) Avaricious

   Answer: b

454. Interested in and clever at many things
   a) Manicure
   b) Manifest
   c) Intelligent
   d) Versatile

   Answer: d

455. Run away from home with lover
   a) Ostracize
   b) Vanquish
   c) Abscond
   d) Elope

   Answer: d

456. Irrational fear of crowds
   a) Ochlophobia
   b) Claustrophobia
   c) Sitophobia
   d) Astrophobia

   Answer: a

457. A person who is talkative
   a) Garrulous
   b) Speaker
   c) Orator
   d) Laxative

   Answer: a

458. Explicit undertaking to do something
   a) Agreement
   b) Decision
   c) Settlement
   d) Promise

   Answer: d

459. An expression of mild disapproval
   a) Reproof
   b) Impertinence
   c) Warning
   d) Denigration

   Answer: a

460. Murder of a new-born child
   a) Homicide
   b) Regicide
   c) Fratricide
   d) Infanticide

   Answer: d

461. A person who readily believes others
   a) Credible
   b) Credulous
   c) Sensible
   d) Sensitive

   Answer: b

462. A person who is skilled in horsemanship
   a) Cavalier
   b) Equestrian
   c) Jockey
   d) Cavalryman

   Answer: b

463. Code of diplomatic etiquette and precedence
   a) Formalism
   b) Statesmanship
   c) Protocol
   d) Hierarchy

   Answer: c

464. A place of good climate for invalids
   a) Asylum
   b) Hospital
   c) Cemetery
   d) Sanatorium

   Answer: d

465. One appointment by two parties to settle a dispute
   a) Arbiter
   b) Mediator
   c) Negotiator
   d) Middleman

   Answer: a

466. Medical study of the skin and disease
   a) Dermatology
   b) Orthopaedics
   c) Venereology
   d) Homeopathy

   Answer: a

467. Murder of a king
   a) Matricide
   b) Genocide
   c) Regicide
   d) Homicide

   Answer: c

468. Forcing out(blood, etc.) from its vessel
   a) Extrapolate
   b) Extravasate
   c) Exuberate
   d) Extricate

   Answer: b

469. Walk in a vain, self-important way
   a) Jog
   b) Trek
   c) Trudge
   d) Strut

   Answer: d

470. A book containing summarised information on all branches of knowledge
   a) Dictionary
   b) Anthology
   c) Encyclopaedia
   d) Directory

   Answer: c

471. To atone for one's sins
   a) Apologise
   b) Ingratiate
   c) Expiate
   d) Propitiate

   Answer: c

472. People in a riot
   a) Individual
   b) Separate
   c) Mob
   d) Congregation

   Answer: c

473. A tumour which is not likely to spread
   a) Benign
   b) Localised
   c) Dead
   d) Malignant

   Answer: a

474. A list of explanation of words, especially unusual ones at the end of a book
   a) Appendix
   b) Index
   c) Glossary
   d) Bibliography

   Answer: c

475. Room with toilet facilities
   a) Suite
   b) Deluxe
   c) Lavatory
   d) Cabin

   Answer: c

476. To surround with armed forces
   a) Seize
   b) Attack
   c) Cease
   d) Besiege

   Answer: d

477. Place which provides both board and lodging
   a) Cafe
   b) Inn
   c) Restaurant
   d) Motel

   Answer: b

478. The normal abode of an animal or plant
   a) Environment
   b) Habitat
   c) Settlement
   d) Niche

   Answer: b

479. The rule of a person who is tyrant
   a) Despotism
   b) Anarchy
   c) Tyranny
   d) Dictatorship

   Answer: a

480. That which can be carried
   a) Handy
   b) Portable
   c) Potable
   d) Bearable

   Answer: b

481. Place where bankers exchange cheques and adjust balances
   a) Exchequer
   b) Clearing house
   c) Bank
   d) Commerce

   Answer: b

482. One who can use either of his hands with ease
   a) Amateur
   b) Expert
   c) Ambidextrous
   d) Gluttonous

   Answer: c

483. One who speaks or understands many languages
   a) Scholar
   b) Grammarian
   c) Linguist
   d) Polyglot

   Answer: d

484. A person who wishes to throw  over all establishments
   a) Rebel
   b) Anarchist
   c) Terrorist
   d) Hooligan

   Answer: b

485. Clumsy or ill-bred fellow
   a) Boor
   b) Oaf
   c) Lout
   d) Yokel

   Answer: a

486. Extreme old age when a man behaves like a fool
   a) Dotage
   b) Imbecility
   c) Young
   d) Superannuation

   Answer: a

487. A paper written in one's own handwriting
   a) Manuscript
   b) Scroll
   c) Parchment
   d) Transcript

   Answer: a

488. Of outstanding significance
   a) Meaningful
   b) Ominous
   c) Evident
   d) Monumental
   e) Rational

   Answer: d

489. One who promotes the idea of absence of government of any kind, when every man should be a law into himself
   a) Anarchist
   b) Belligerent
   c) Iconoclast
   d) Agnostic

   Answer: a

490. A statement which cannot be understood
   a) Infallible
   b) Illegible
   c) Inexplicable
   d) Incomprehensible

   Answer: d

491. To talk without respect of something sacred or holy
   a) Blasphemy
   b) Obscenity
   c) Rudeness
   d) Vulgarity

   Answer: a

492. A dramatic performance
   a) Mask
   b) Mosque
   c) Masque
   d) Mascot

   Answer: c

493. A small shop that sells fashionable clothes, cosmetics etc.
   a) Booth
   b) Stall
   c) Boutique
   d) Store

   Answer: c

494. A violent and bad-tempered woman
   a) Prostitute
   b) Concubine
   c) Virago
   d) Amazon

   Answer: c

495. To congratulate someone in a formal manner
   a) Wish
   b) Solemnize
   c) Celebrate
   d) Felicitate

   Answer: d

496. A small, named group of fixed stars
   a) Galaxy
   b) Cluster
   c) Constellation
   d) Congregation

   Answer: c

497. To remove the skin of a potato or an orange
   a) Rinse
   b) Peel
   c) Scrub
   d) Remove

   Answer: b

498. The plants and vegetation of a region
   a) Flora
   b) Fauna
   c) Landscape
   d) Environment

   Answer: a

499. A person who lives alone and avoids other people
   a) Ascetic
   b) Recluse
   c) Unsocial
   d) Agnostic

   Answer: b

500. Seat on elephant's back
   a) Saddle
   b) Howdah
   c) Lounge
   d) Hoof

   Answer: b

501. A place adjoining kitchen, for washing dishes etc.
   a) Cellar
   b) Wardrobe
   c) Scullery
   d) Pantry

   Answer: c

502. One who possesses many talents
   a) Versatile
   b) Gifted
   c) Exceptional
   d) Nubile

   Answer: a

503. A school for infants and young children
   a) School
   b) Nursery
   c) Infantile
   d) Kindergarten

   Answer: d

504. One who eats everything
   a) Omnipotent
   b) Insolvent
   c) Omniscient
   d) Omnivorous

   Answer: d

505. A ride on someone else's back or shoulders
   a) Hunchback
   b) Piggyback
   c) Kickback
   d) Cuddle

   Answer: b

506. A person who is bad in spelling
   a) Calligraphist
   b) Pedant
   c) Cacographist
   d) Linguist

   Answer: c

507. A sea abounding in islands
   a) Strait
   b) Archipelago
   c) Ocean
   d) Gulf

   Answer: b

508. Ridiculous use of words
   a) Onomatopoeia
   b) Malapropism
   c) Neologism
   d) Pun

   Answer: b

509. A book or picture produced merely to bring in money
   a) Money-spinner
   b) Pot-hook
   c) Pot-boiler
   d) Blue-bird

   Answer: c

510. Incapable of being wounded
   a) Invulnerable
   b) Invincible
   c) Infallible
   d) Impregnable

   Answer: a

511. A person who studies the formation of the earth
   a) Meteorologist
   b) Anthropologist
   c) Geologist
   d) Seismologist

   Answer: c

512. Policy of a political party
   a) Manifesto
   b) Agenda
   c) Report
   d) Circular

   Answer: a

513. Joint sovereignty exercised over country by two or more countries
   a) Colonialism
   b) Entente
   c) Pandemonium
   d) Condominium

   Answer: d

514. A cure for all diseases
   a) Exorcism
   b) Incantation
   c) Panacea
   d) Antibiotic

   Answer: c

515. A short walk for pleasure or exercise
   a) Jog
   b) Stroll
   c) Gallop
   d) Promenade

   Answer: b

516. One who resides in a country of which he is not a citizen
   a) Alien
   b) Native
   c) Primitive
   d) Prodigal

   Answer: a

517. Deviation or departure from common rule or standard
   a) Heterogeneity
   b) Anomaly
   c) Unanimity
   d) Anonymity

   Answer: b

518. A fixed orbit in space in relation to earth
   a) Geological
   b) Geo-synchronous
   c) Geocentric
   d) Geo-stationary

   Answer: d

519. A tube filled at one end with mirrors and pieces of coloured glass which shows many coloured patterns when turned
   a) Kaleidoscope
   b) Periscope
   c) Microscope
   d) Gyroscope

   Answer: a

520. Story told to illustrate a moral or spiritual truth
   a) Didactic
   b) Parable
   c) Paragon
   d) Paradigm

   Answer: b

521. Stage between boyhood and youth
   a) Puberty
   b) Adolescence
   c) Infancy
   d) Maturity

   Answer: b

522. Unreasoning enthusiasm for the glorification of one's country
   a) Communism
   b) Imperialism
   c) Patriotism
   d) Chauvinism

   Answer: d

523. That which cannot be understood
   a) Illegible
   b) Unintelligible
   c) Unknown
   d) Undecipherable

   Answer: b

524. One who draws maps and charts
   a) Lexicographer
   b) Mapper
   c) Cartographer
   d) Graphologist

   Answer: c

525. A person who hates women
   a) Misanthropist
   b) Masochist
   c) Misogynist
   d) Misogamist

   Answer: c

526. Part-song for several voices without instrumental accompaniment
   a) Ballad
   b) Madrigal
   c) Panegyric
   d) Limerick

   Answer: b

527. Word for word reproduction
   a) Copying
   b) Mugging
   c) Verbatim
   d) Photostat

   Answer: c

528. One who believes that everything is pre-destined
   a) Pessimist
   b) Fatalist
   c) Palmist
   d) Astrologer

   Answer: b

529. To move along with quick, short twistings
   a) Swagger
   b) Stumble
   c) Wriggle
   d) Crawl

   Answer: c

530. The form of madness which gives a person the idea that his importance is very great
   a) Paroxysm
   b) Megalomania
   c) Insanity
   d) Braggart

   Answer: b

531. A person who is more interested in himself rather than anything that is going on around him
   a) Egoist
   b) Extrovert
   c) Introvert
   d) Eccentric

   Answer: c

532. Anything which destroys the effect of poison
   a) Serum
   b) Antiseptic
   c) Seromycin
   d) Antidote

   Answer: d

533. Elderly woman in charge of a girl on social occasions
   a) Spinster
   b) Matron
   c) Chaperon
   d) Chandler

   Answer: c

534. A person who is property of another and bound to serve him
   a) Bondsman
   b) Slave
   c) Servant
   d) Subordinate

   Answer: b

535. A person who collects coins
   a) Philatelist
   b) Numismatist
   c) Narcissist
   d) Fatalist

   Answer: b

536. A person who betrays a friend
   a) Traitor
   b) Cheat
   c) Hypocrite
   d) Disloyal

   Answer: a

537. That which cannot be done without
   a) Irrevocable
   b) Impracticable
   c) Indispensable
   d) Impossible

   Answer: c

538. One who travels from place to place
   a) Itinerant
   b) Mendicant
   c) Journeyman
   d) Tramp

   Answer: a

539. A story that can hardly be believed
   a) Fictitious
   b) Imaginary
   c) Concocted
   d) Incredible

   Answer: d

540. A song sung at a burial
   a) Elegy
   b) Ode
   c) Dirge
   d) Ballad

   Answer: c


541. THOUGHTLESS PEOPLE THINK A BRICKMAKER MORE OF A PRODUCER THAN A CLERGYMAN BECAUSE :
   a) a brickmaker produces something solid which he can keep with him till he gets its price
   b) a clergyman is an idler
   c) a brickmaker, being physically stronger than a clergyman, can naturally produce more
   d) he cannot understand the philosophical lectures of the clergyman

   Answer: a

542. ACCORDING TO THE AUTHOR OF THE PASSAGE, A LARGE NUMBER OF PERSONS :
   a) are producing material things
   b) are altering the things that nature produces
   c) are doing nothing in particular
   d) offer services

   Answer: a

543. THE WRITER THINKS :
   a) both the doctor and the patient make sense when one offers and the other receives a service
   b) both the doctor and the patient are sensible when one makes pills and the other buys them
   c) the doctor is sensible and the patient is insensible
   d) the doctor is insensible and the patient is sensible

   Answer: a

544. THE WRITER'S DESCRIPTION OF THE DOCTOR'S BUSINESS :
   a) strengthens the main argument of the passage because the doctor's business is to make pills
   b) is irrelevant to the main argument of the passage
   c) weakens the main argument of the passage
   d) illustrates the difference between producing something and offering a service

   Answer: a

545. ACCORDING TO THE AUTHOR, THE REAL BUSINESS OF A DOCTOR IS :
   a) making pills
   b) to tell you not to take pills
   c) to tell you to take pills
   d) to tell you when you ought to take pills

   Answer: a

546. P: FARMERS COULD NO LONGER PAY THEIR LOANS AND SOME BANKS WERE CLOSED DOWN. Q: PRICES DROPPED DUE TO INCREASED SUPPLY, WHICH WAS FLOWED BY A DROUGHT. R: THE COUNTRY WAS WELL ADVANCED IN TECHNOLOGY AND FARMERS INCREASED THEIR PRODUCTION LEVELS. S: THE GREAT DEPRESSION IN AMERICA BEGAN WITH OVERPRODUCTION AND LOW PRICES IN THE AGRICULTURAL SECTOR. :
   a) RQPS
   b) QPSR
   c) PSRQ
   d) SRQP

   Answer: a

547. P: THERE WAS ONCE A TIME WHEN PEOPLE LOOKED FORWARD TO THE LAZY EVENINGS. Q: THEY HAD A SIMPLE CHOICE OF PROGRAMMES ON DOORDARSHAN. R: IT WAS ENTIRELY UP TO THEM TO WATCH OR NOT TO WATCH THE SELECTED PRESENTATION. S: TODAY, THE SATELLITE AND CABLE TELEVISION HAVE STORMED THE MEDIA WORLD OF INFORMATION AND ENTERTAINMENT. :
   a) PSQR
   b) RQPS
   c) PQRS
   d) QPRS

   Answer: a

548. P: SUPERSTITIONS EXIST THROUGHOUT THE WORLD DESPITE SCIENTIFIC ADVANCES. Q: ONE CANNOT HEED ANYBODY'S SNEEZES IF ONE HAS TO BE PUNCTUAL ON DUTY OR CANNOT MISS A FLIGHT. R: BUT THE SPREAD OF SCIENCE AND EDUCATION AMONG THE MASSES HAS CERTAINLY GIVEN RISE TO A SIGNIFICANT NUMBER OF PERSONS WHO DO NOT BELIEVE IN THESE SUPERSTITIONS. S: THE COMPULSIONS OF MODERN LIFE HAVE ALSO CAUSED SOME OF THE SUPERSTITIONS TO FADE OUT. :
   a) RPSQ
   b) SQRP
   c) SRQP
   d) PRSQ

   Answer: a

549. P: BIOGRAPHIES OF GREAT MEN CAN ALSO HELP US IN LEARNING GOOD MANNERS. Q: COURTESY AND POLITENESS IS THE KEY TO GOOD MANNERS. R: NO DOUBT THESE ARE LITTLE WORDS BUT IF THEY ARE SPOKEN AT THE RIGHT MOMENT AND IN A SOFT AND SWEET VOICE, THEY ARE BOUND TO WORK WONDERS. S: THE USE OF POLITE WORDS LIKE 'SORRY', 'PLEASE', 'THANK YOU', 'BEG YOUR PARDON', 'SIR', ETC., CREATES A HEALTHY IMPACT ON THE MINDS OF OTHERS. :
   a) PRSQ
   b) RPSQ
   c) QPSR
   d) SPQR

   Answer: a

550. (A) AS SEVERAL STUDIES SHOWS OVER :
   b) the years, the annual data is useful in
   c) reviewing trends of extreme events.
   d) No error

   Answer: a

551. (A) WHILE PROVISIONS ON EQUALITY AND NON-DISCRIMINATION :
   b) would promote equal opportunity,
   c) in the process, reservation at jobs should not be denied.
   d) No error

   Answer: a

552. (A) HE SAID THAT HE THOUGHT OFF POLITICS RIGHT WHEN :
   b) he was studying intermediate and that
   c) he had no fear of politics.
   d) No error

   Answer: a

553. (A) MODERN MEDICINES HAS SCORED SIGNIFICANT VICTORIES :
   b) against both infection and trauma-
   c) the major causes of ill health and death.
   d) No error

   Answer: a

554. (A) IRREPRESIBLE :
   b) Irrefutable
   c) Irrevocable
   d) Irresistible

   Answer: a

555. (A) ACQUAINTANCE :
   b) Ascendance
   c) Claervoyance
   d) Countenance

   Answer: a

556. (A) DECLENSION :
   b) Labyrinth
   c) Quintessence
   d) Pandemonioun

   Answer: a

557. THE GUIDE SAID TO THE TOURISTS, "THIS WILL BE THE BEST DAY OF YOUR LIFE." :
   a) The guide told the tourists that this would be the best day of their lives.
   b) The guide told that that would be the best day of their lives.
   c) The guide told the tourists this that would be the best day of their lives.
   d) The guide told the tourists that this will be the best day of their lives.

   Answer: a

558. THE JEWELLER SAID TO US, "THESE DIAMONDS ARE POLISHED HERE." :
   a) The jeweller informed us that these diamonds were polished there.
   b) The jeweller informed us that those diamonds were polished there.
   c) The jeweller informed us that those diamonds were polished here.
   d) The jeweller informed us that these diamonds were polished here.

   Answer: a

559. HE SAID TO THE DOCTOR, "HOW SOON WILL I BE ABLE TO WALK AGAIN?" :
   a) He asked the doctor how soon would I be able to walk again.
   b) He asked the doctor how soon would he be able to walk again.
   c) He is asking the doctor how soon would I be able to walk again.
   d) He asks the doctor how soon will he be able to walk again.

   Answer: a

560. MY FATHER SAID TO ME, "DON'T TALK TO YOUR MOTHER LIKE THAT." :
   a) My father warns me not to talk to my mother like that.
   b) My father warned me not to talk to my mother like that.
   c) My father warned me not to have talked to my mother like that.
   d) My father warns me not to have talked to my mother like that.

   Answer: a

561. HE SAID TO HIS PARTNER, "I WILL NOT BE RESPONSIBLE IF THE PROJECT FAILS." :
   a) He has told his partner that he will not be responsible if the project fails.
   b) He told his partner that he would not be responsible if the project failed.
   c) He tells his partner that he would not be responsible if the project fails.
   d) He told his partner that I will not be responsible if the project failed.

   Answer: a

562. YOU HAVE TO FINISH PAINTING THIS FENCE BY FRIDAY. :
   a) This fence has to be finished painting by you by Friday.
   b) This fence is to be finishing painted by you by Friday.
   c) Painting of this fence has to be painted by you by Friday.
   d) By Friday you will have finished painting the fence.

   Answer: a

563. THE DEALER WILL SERVICE THE SCOOTER FOR FREE THE FIRST THREE TIMES. :
   a) The scooter will be serviced for free by the dealer for the first three times.
   b) The scooter was serviced for free by the dealer for the first three times.
   c) For the first three times, the dealer will service the scooter for free.
   d) Servicing of the scooter for free will be done by the dealer for the first three times.

   Answer: a

564. THE MANAGER GAVE HER A NEGATIVE FEEDBACK DURING HER PERFORMANCE APPRAISAL. :
   a) A negative feedback was given to her by the Manager during her performance appraisal.
   b) The Manager will give her negative feedback during her performance appraisal.
   c) A negative feedback is being given to her by the Manager during appraising her performance.
   d) Giving of a negative feedback to her during her performance appraisal has been done by the Manager.

   Answer: a

565. THE GENERAL PRESENTED US A DETAILED BATTLE PLAN. :
   a) A detailed battle plan will be presented to us by the General.
   b) The General presents us a detailed battle plan.
   c) A detailed battle plan was presented to us by the General.
   d) Presenting of a detailed battle plan was being done by the General to us.

   Answer: a

566. THE SPEEDING CAR KNOCKED DOWN THE PEDESTRIAN. :
   a) The car which was speeding has knocked down the pedestrian.
   b) The pedestrian was knocked down by the speeding car.
   c) The pedestrian was being knocked down by the car which was speeding.
   d) Knocking down of the pedestrian has been done by the speeding car.

   Answer: a

567. GUZZLE :
   a) Sip
   b) Imbibe
   c) Starve
   d) Release

   Answer: a

568. HOUND :
   a) Critic
   b) Migrate
   c) Beagle
   d) Variable

   Answer: a

569. EMBARGO :
   a) Barrier
   b) Prescribe
   c) Comfort
   d) Justify

   Answer: a

570. SWINDLE :
   a) Insert
   b) Dupe
   c) Ample
   d) Honesty

   Answer: a

571. VISTA :
   a) Confront
   b) Contour
   c) Blindness
   d) Outlook

   Answer: a

572. TEMPESTUOUS :
   a) Stress
   b) Toil
   c) Calm
   d) Examine

   Answer: a

573. (A) INTRODUCTION :
   b) culmination
   c) observation
   d) production

   Answer: a

574. (A) GOOD :
   b) worse
   c) better
   d) future

   Answer: a

575. (A) HONEST :
   b) prominent
   c) ordinary
   d) favourite

   Answer: a

576. (A) WANTED :
   b) considered
   c) managed
   d) received

   Answer: a

577. (A) THINK :
   b) say
   c) experience
   d) allow

   Answer: a

578. (A) EQUALLY :
   b) above
   c) apart
   d) better

   Answer: a

579. (A) HOPE :
   b) scope
   c) opportunity
   d) activity

   Answer: a

580. (A) REFORM :
   b) value
   c) womanhood
   d) capacity

   Answer: a

581. (A) CHANCE :
   b) freedom
   c) action
   d) part

   Answer: a

582. (A) CHOICE :
   b) scope
   c) advantage
   d) monopoly

   Answer: a

583. INDIA HAS **ACHIEVES** A COMMENDABLE PROGRESS IN THIS CENTURY. :
   a) gained commendable
   b) achieved commendable
   c) got an achievement which is commendable
   d) gotten a great commendable achievement

   Answer: a

584. ADULT EDUCATION MEANS EDUCATION OF AGED PERSONS **WHO IS ILLITERATE**. :
   a) who are illiterate
   b) who were literate
   c) who needs education
   d) who are old

   Answer: a

585. HUMAN INTERVENTION PRODUCES CHANGES IN ECOSYSTEM AND AS A RESULT **IT BECOMES IMBALANCED**. :
   a) creates an imbalance
   b) created imbalances
   c) thus it created an imbalance
   d) No improvement

   Answer: a

586. THIS DEVICE ALLOWS YOU TO TALK TO PEOPLE ALMOST **ANY PLACE** IN THE WORLD. :
   a) most place
   b) almost to
   c) anywhere
   d) No improvement

   Answer: a

587. HE WON'T HAVE A CHANCE TO ESCAPE **WITHOUT SOMEBODY HELPS HIM**. :
   a) somebody's help
   b) unless somebody help
   c) help from somebody
   d) No improvement

   Answer: a

588. LAND POLLUTION **CAN CONTROL** BY JUDICIOUS AND PROPER USE OF CHEMICAL FERTILIZERS. :
   a) should control
   b) may be controlled
   c) should be controlled
   d) is controlled

   Answer: a

589. THE DISPOSAL OF RADIOACTIVE WASTE **IS FRAUGHT WITH RISK**. :
   a) is fraught with a lot of risk
   b) was a lot of risk
   c) is risky
   d) No improvement

   Answer: a

590. COMPUTERS ARE EASY TO LEARN AND **IT IS** CALLED A STUDENT FRIENDLY MACHINE. :
   a) is easy to learn
   b) are very easy to learn
   c) should be learned easily
   d) No improvement

   Answer: a


591. THOUGHTLESS PEOPLE THINK A BRICKMAKER MORE OF A PRODUCER THAN A CLERGYMAN BECAUSE :
   a) a brickmaker produces something solid which he can keep with him till he gets its price
   b) a clergyman is an idler
   c) a brickmaker, being physically stronger than a clergyman, can naturally produce more
   d) he cannot understand the philosophical lectures of the clergyman

   Answer: a

592. ACCORDING TO THE AUTHOR OF THE PASSAGE, A LARGE NUMBER OF PERSONS :
   a) are producing material things
   b) are altering the things that nature produces
   c) are doing nothing in particular
   d) offer services

   Answer: d

593. THE WRITER THINKS :
   a) both the doctor and the patient make sense when one offers and the other receives a service
   b) both the doctor and the patient are sensible when one makes pills and the other buys them
   c) the doctor is sensible and the patient is insensible
   d) the doctor is insensible and the patient is sensible

   Answer: a

594. THE WRITER'S DESCRIPTION OF THE DOCTOR'S BUSINESS :
   a) strengthens the main argument of the passage because the doctor's business is to make pills
   b) is irrelevant to the main argument of the passage
   c) weakens the main argument of the passage
   d) illustrates the difference between producing something and offering a service

   Answer: d

595. ACCORDING TO THE AUTHOR, THE REAL BUSINESS OF A DOCTOR IS :
   a) making pills
   b) to tell you not to take pills
   c) to tell you to take pills
   d) to tell you when you ought to take pills

   Answer: d

596. P: FARMERS COULD NO LONGER PAY THEIR LOANS AND SOME BANKS WERE CLOSED DOWN. Q: PRICES DROPPED DUE TO INCREASED SUPPLY, WHICH WAS FLOWED BY A DROUGHT. R: THE COUNTRY WAS WELL ADVANCED IN TECHNOLOGY AND FARMERS INCREASED THEIR PRODUCTION LEVELS. S: THE GREAT DEPRESSION IN AMERICA BEGAN WITH OVERPRODUCTION AND LOW PRICES IN THE AGRICULTURAL SECTOR. :
   a) RQPS
   b) QPSR
   c) PSRQ
   d) SRQP

   Answer: d

597. P: THERE WAS ONCE A TIME WHEN PEOPLE LOOKED FORWARD TO THE LAZY EVENINGS. Q: THEY HAD A SIMPLE CHOICE OF PROGRAMMES ON DOORDARSHAN. R: IT WAS ENTIRELY UP TO THEM TO WATCH OR NOT TO WATCH THE SELECTED PRESENTATION. S: TODAY, THE SATELLITE AND CABLE TELEVISION HAVE STORMED THE MEDIA WORLD OF INFORMATION AND ENTERTAINMENT. :
   a) PSQR
   b) RQPS
   c) PQRS
   d) QPRS

   Answer: c

598. P: SUPERSTITIONS EXIST THROUGHOUT THE WORLD DESPITE SCIENTIFIC ADVANCES. Q: ONE CANNOT HEED ANYBODY'S SNEEZES IF ONE HAS TO BE PUNCTUAL ON DUTY OR CANNOT MISS A FLIGHT. R: BUT THE SPREAD OF SCIENCE AND EDUCATION AMONG THE MASSES HAS CERTAINLY GIVEN RISE TO A SIGNIFICANT NUMBER OF PERSONS WHO DO NOT BELIEVE IN THESE SUPERSTITIONS. S: THE COMPULSIONS OF MODERN LIFE HAVE ALSO CAUSED SOME OF THE SUPERSTITIONS TO FADE OUT. :
   a) RPSQ
   b) SQRP
   c) SRQP
   d) PRSQ

   Answer: d

599. P: BIOGRAPHIES OF GREAT MEN CAN ALSO HELP US IN LEARNING GOOD MANNERS. Q: COURTESY AND POLITENESS IS THE KEY TO GOOD MANNERS. R: NO DOUBT THESE ARE LITTLE WORDS BUT IF THEY ARE SPOKEN AT THE RIGHT MOMENT AND IN A SOFT AND SWEET VOICE, THEY ARE BOUND TO WORK WONDERS. S: THE USE OF POLITE WORDS LIKE 'SORRY', 'PLEASE', 'THANK YOU', 'BEG YOUR PARDON', 'SIR', ETC., CREATES A HEALTHY IMPACT ON THE MINDS OF OTHERS. :
   a) PRSQ
   b) RPSQ
   c) QPSR
   d) SPQR

   Answer: c

600. (A) AS SEVERAL STUDIES SHOWS OVER :
   b) the years, the annual data is useful in
   c) reviewing trends of extreme events.
   d) No error

   Answer: a

601. (A) WHILE PROVISIONS ON EQUALITY AND NON-DISCRIMINATION :
   b) would promote equal opportunity,
   c) in the process, reservation at jobs should not be denied.
   d) No error

   Answer: c

602. (A) HE SAID THAT HE THOUGHT OFF POLITICS RIGHT WHEN :
   b) he was studying intermediate and that
   c) he had no fear of politics.
   d) No error

   Answer: a

603. (A) MODERN MEDICINES HAS SCORED SIGNIFICANT VICTORIES :
   b) against both infection and trauma-
   c) the major causes of ill health and death.
   d) No error

   Answer: a

604. (A) IRREPRESIBLE :
   b) Irrefutable
   c) Irrevocable
   d) Irresistible

   Answer: a

605. (A) ACQUAINTANCE :
   b) Ascendance
   c) Claervoyance
   d) Countenance

   Answer: c

606. (A) DECLENSION :
   b) Labyrinth
   c) Quintessence
   d) Pandemonioun

   Answer: d

607. THE GUIDE SAID TO THE TOURISTS, "THIS WILL BE THE BEST DAY OF YOUR LIFE." :
   a) The guide told the tourists that this would be the best day of their lives.
   b) The guide told that that would be the best day of their lives.
   c) The guide told the tourists this that would be the best day of their lives.
   d) The guide told the tourists that this will be the best day of their lives.

   Answer: b

608. THE JEWELLER SAID TO US, "THESE DIAMONDS ARE POLISHED HERE." :
   a) The jeweller informed us that these diamonds were polished there.
   b) The jeweller informed us that those diamonds were polished there.
   c) The jeweller informed us that those diamonds were polished here.
   d) The jeweller informed us that these diamonds were polished here.

   Answer: b

609. HE SAID TO THE DOCTOR, "HOW SOON WILL I BE ABLE TO WALK AGAIN?" :
   a) He asked the doctor how soon would I be able to walk again.
   b) He asked the doctor how soon would he be able to walk again.
   c) He is asking the doctor how soon would I be able to walk again.
   d) He asks the doctor how soon will he be able to walk again.

   Answer: b

610. MY FATHER SAID TO ME, "DON'T TALK TO YOUR MOTHER LIKE THAT." :
   a) My father warns me not to talk to my mother like that.
   b) My father warned me not to talk to my mother like that.
   c) My father warned me not to have talked to my mother like that.
   d) My father warns me not to have talked to my mother like that.

   Answer: b

611. HE SAID TO HIS PARTNER, "I WILL NOT BE RESPONSIBLE IF THE PROJECT FAILS." :
   a) He has told his partner that he will not be responsible if the project fails.
   b) He told his partner that he would not be responsible if the project failed.
   c) He tells his partner that he would not be responsible if the project fails.
   d) He told his partner that I will not be responsible if the project failed.

   Answer: b

612. YOU HAVE TO FINISH PAINTING THIS FENCE BY FRIDAY. :
   a) This fence has to be finished painting by you by Friday.
   b) This fence is to be finishing painted by you by Friday.
   c) Painting of this fence has to be painted by you by Friday.
   d) By Friday you will have finished painting the fence.

   Answer: a

613. THE DEALER WILL SERVICE THE SCOOTER FOR FREE THE FIRST THREE TIMES. :
   a) The scooter will be serviced for free by the dealer for the first three times.
   b) The scooter was serviced for free by the dealer for the first three times.
   c) For the first three times, the dealer will service the scooter for free.
   d) Servicing of the scooter for free will be done by the dealer for the first three times.

   Answer: a

614. THE MANAGER GAVE HER A NEGATIVE FEEDBACK DURING HER PERFORMANCE APPRAISAL. :
   a) A negative feedback was given to her by the Manager during her performance appraisal.
   b) The Manager will give her negative feedback during her performance appraisal.
   c) A negative feedback is being given to her by the Manager during appraising her performance.
   d) Giving of a negative feedback to her during her performance appraisal has been done by the Manager.

   Answer: a

615. THE GENERAL PRESENTED US A DETAILED BATTLE PLAN. :
   a) A detailed battle plan will be presented to us by the General.
   b) The General presents us a detailed battle plan.
   c) A detailed battle plan was presented to us by the General.
   d) Presenting of a detailed battle plan was being done by the General to us.

   Answer: c

616. THE SPEEDING CAR KNOCKED DOWN THE PEDESTRIAN. :
   a) The car which was speeding has knocked down the pedestrian.
   b) The pedestrian was knocked down by the speeding car.
   c) The pedestrian was being knocked down by the car which was speeding.
   d) Knocking down of the pedestrian has been done by the speeding car.

   Answer: b

617. GUZZLE :
   a) Sip
   b) Imbibe
   c) Starve
   d) Release

   Answer: b

618. HOUND :
   a) Critic
   b) Migrate
   c) Beagle
   d) Variable

   Answer: c

619. EMBARGO :
   a) Barrier
   b) Prescribe
   c) Comfort
   d) Justify

   Answer: a

620. SWINDLE :
   a) Insert
   b) Dupe
   c) Ample
   d) Honesty

   Answer: d

621. VISTA :
   a) Confront
   b) Contour
   c) Blindness
   d) Outlook

   Answer: c

622. TEMPESTUOUS :
   a) Stress
   b) Toil
   c) Calm
   d) Examine

   Answer: c

623. (A) INTRODUCTION :
   b) culmination
   c) observation
   d) production

   Answer: a

624. (A) GOOD :
   b) worse
   c) better
   d) future

   Answer: c

625. (A) HONEST :
   b) prominent
   c) ordinary
   d) favourite

   Answer: b

626. (A) WANTED :
   b) considered
   c) managed
   d) received

   Answer: d

627. (A) THINK :
   b) say
   c) experience
   d) allow

   Answer: a

628. (A) EQUALLY :
   b) above
   c) apart
   d) better

   Answer: a

629. (A) HOPE :
   b) scope
   c) opportunity
   d) activity

   Answer: c

630. (A) REFORM :
   b) value
   c) womanhood
   d) capacity

   Answer: d

631. (A) CHANCE :
   b) freedom
   c) action
   d) part

   Answer: d

632. (A) CHOICE :
   b) scope
   c) advantage
   d) monopoly

   Answer: d

633. INDIA HAS **ACHIEVES** A COMMENDABLE PROGRESS IN THIS CENTURY. :
   a) gained commendable
   b) achieved commendable
   c) got an achievement which is commendable
   d) gotten a great commendable achievement

   Answer: b

634. ADULT EDUCATION MEANS EDUCATION OF AGED PERSONS **WHO IS ILLITERATE**. :
   a) who are illiterate
   b) who were literate
   c) who needs education
   d) who are old

   Answer: a

635. HUMAN INTERVENTION PRODUCES CHANGES IN ECOSYSTEM AND AS A RESULT **IT BECOMES IMBALANCED**. :
   a) creates an imbalance
   b) created imbalances
   c) thus it created an imbalance
   d) No improvement

   Answer: a

636. THIS DEVICE ALLOWS YOU TO TALK TO PEOPLE ALMOST **ANY PLACE** IN THE WORLD. :
   a) most place
   b) almost to
   c) anywhere
   d) No improvement

   Answer: c

637. HE WON'T HAVE A CHANCE TO ESCAPE **WITHOUT SOMEBODY HELPS HIM**. :
   a) somebody's help
   b) unless somebody help
   c) help from somebody
   d) No improvement

   Answer: a

638. LAND POLLUTION **CAN CONTROL** BY JUDICIOUS AND PROPER USE OF CHEMICAL FERTILIZERS. :
   a) should control
   b) may be controlled
   c) should be controlled
   d) is controlled

   Answer: c

639. THE DISPOSAL OF RADIOACTIVE WASTE **IS FRAUGHT WITH RISK**. :
   a) is fraught with a lot of risk
   b) was a lot of risk
   c) is risky
   d) No improvement

   Answer: d

640. COMPUTERS ARE EASY TO LEARN AND **IT IS** CALLED A STUDENT FRIENDLY MACHINE. :
   a) is easy to learn
   b) are very easy to learn
   c) should be learned easily
   d) No improvement

   Answer: d


641. THOUGHTLESS PEOPLE THINK A BRICKMAKER MORE OF A PRODUCER THAN A CLERGYMAN BECAUSE :
   a) a brickmaker produces something solid which he can keep with him till he gets its price
   b) a clergyman is an idler
   c) a brickmaker, being physically stronger than a clergyman, can naturally produce more
   d) he cannot understand the philosophical lectures of the clergyman

   Answer: a

642. ACCORDING TO THE AUTHOR OF THE PASSAGE, A LARGE NUMBER OF PERSONS :
   a) are producing material things
   b) are altering the things that nature produces
   c) are doing nothing in particular
   d) offer services

   Answer: d

643. THE WRITER THINKS :
   a) both the doctor and the patient make sense when one offers and the other receives a service
   b) both the doctor and the patient are sensible when one makes pills and the other buys them
   c) the doctor is sensible and the patient is insensible
   d) the doctor is insensible and the patient is sensible

   Answer: a

644. THE WRITER'S DESCRIPTION OF THE DOCTOR'S BUSINESS :
   a) strengthens the main argument of the passage because the doctor's business is to make pills
   b) is irrelevant to the main argument of the passage
   c) weakens the main argument of the passage
   d) illustrates the difference between producing something and offering a service

   Answer: d

645. ACCORDING TO THE AUTHOR, THE REAL BUSINESS OF A DOCTOR IS :
   a) making pills
   b) to tell you not to take pills
   c) to tell you to take pills
   d) to tell you when you ought to take pills

   Answer: d

646. P: FARMERS COULD NO LONGER PAY THEIR LOANS AND SOME BANKS WERE CLOSED DOWN. Q: PRICES DROPPED DUE TO INCREASED SUPPLY, WHICH WAS FLOWED BY A DROUGHT. R: THE COUNTRY WAS WELL ADVANCED IN TECHNOLOGY AND FARMERS INCREASED THEIR PRODUCTION LEVELS. S: THE GREAT DEPRESSION IN AMERICA BEGAN WITH OVERPRODUCTION AND LOW PRICES IN THE AGRICULTURAL SECTOR. :
   a) RQPS
   b) QPSR
   c) PSRQ
   d) SRQP

   Answer: d

647. P: THERE WAS ONCE A TIME WHEN PEOPLE LOOKED FORWARD TO THE LAZY EVENINGS. Q: THEY HAD A SIMPLE CHOICE OF PROGRAMMES ON DOORDARSHAN. R: IT WAS ENTIRELY UP TO THEM TO WATCH OR NOT TO WATCH THE SELECTED PRESENTATION. S: TODAY, THE SATELLITE AND CABLE TELEVISION HAVE STORMED THE MEDIA WORLD OF INFORMATION AND ENTERTAINMENT. :
   a) PSQR
   b) RQPS
   c) PQRS
   d) QPRS

   Answer: c

648. P: SUPERSTITIONS EXIST THROUGHOUT THE WORLD DESPITE SCIENTIFIC ADVANCES. Q: ONE CANNOT HEED ANYBODY'S SNEEZES IF ONE HAS TO BE PUNCTUAL ON DUTY OR CANNOT MISS A FLIGHT. R: BUT THE SPREAD OF SCIENCE AND EDUCATION AMONG THE MASSES HAS CERTAINLY GIVEN RISE TO A SIGNIFICANT NUMBER OF PERSONS WHO DO NOT BELIEVE IN THESE SUPERSTITIONS. S: THE COMPULSIONS OF MODERN LIFE HAVE ALSO CAUSED SOME OF THE SUPERSTITIONS TO FADE OUT. :
   a) RPSQ
   b) SQRP
   c) SRQP
   d) PRSQ

   Answer: d

649. P: BIOGRAPHIES OF GREAT MEN CAN ALSO HELP US IN LEARNING GOOD MANNERS. Q: COURTESY AND POLITENESS IS THE KEY TO GOOD MANNERS. R: NO DOUBT THESE ARE LITTLE WORDS BUT IF THEY ARE SPOKEN AT THE RIGHT MOMENT AND IN A SOFT AND SWEET VOICE, THEY ARE BOUND TO WORK WONDERS. S: THE USE OF POLITE WORDS LIKE 'SORRY', 'PLEASE', 'THANK YOU', 'BEG YOUR PARDON', 'SIR', ETC., CREATES A HEALTHY IMPACT ON THE MINDS OF OTHERS. :
   a) PRSQ
   b) RPSQ
   c) QPSR
   d) SPQR

   Answer: c

650. (A) AS SEVERAL STUDIES SHOWS OVER :
   b) the years, the annual data is useful in
   c) reviewing trends of extreme events.
   d) No error

   Answer: a

651. (A) WHILE PROVISIONS ON EQUALITY AND NON-DISCRIMINATION :
   b) would promote equal opportunity,
   c) in the process, reservation at jobs should not be denied.
   d) No error

   Answer: c

652. (A) HE SAID THAT HE THOUGHT OFF POLITICS RIGHT WHEN :
   b) he was studying intermediate and that
   c) he had no fear of politics.
   d) No error

   Answer: a

653. (A) MODERN MEDICINES HAS SCORED SIGNIFICANT VICTORIES :
   b) against both infection and trauma-
   c) the major causes of ill health and death.
   d) No error

   Answer: a

654. (A) IRREPRESIBLE :
   b) Irrefutable
   c) Irrevocable
   d) Irresistible

   Answer: a

655. (A) ACQUAINTANCE :
   b) Ascendance
   c) Claervoyance
   d) Countenance

   Answer: c

656. (A) DECLENSION :
   b) Labyrinth
   c) Quintessence
   d) Pandemonioun

   Answer: d

657. THE GUIDE SAID TO THE TOURISTS, "THIS WILL BE THE BEST DAY OF YOUR LIFE." :
   a) The guide told the tourists that this would be the best day of their lives.
   b) The guide told that that would be the best day of their lives.
   c) The guide told the tourists this that would be the best day of their lives.
   d) The guide told the tourists that this will be the best day of their lives.

   Answer: b

658. THE JEWELLER SAID TO US, "THESE DIAMONDS ARE POLISHED HERE." :
   a) The jeweller informed us that these diamonds were polished there.
   b) The jeweller informed us that those diamonds were polished there.
   c) The jeweller informed us that those diamonds were polished here.
   d) The jeweller informed us that these diamonds were polished here.

   Answer: b

659. HE SAID TO THE DOCTOR, "HOW SOON WILL I BE ABLE TO WALK AGAIN?" :
   a) He asked the doctor how soon would I be able to walk again.
   b) He asked the doctor how soon would he be able to walk again.
   c) He is asking the doctor how soon would I be able to walk again.
   d) He asks the doctor how soon will he be able to walk again.

   Answer: b

660. MY FATHER SAID TO ME, "DON'T TALK TO YOUR MOTHER LIKE THAT." :
   a) My father warns me not to talk to my mother like that.
   b) My father warned me not to talk to my mother like that.
   c) My father warned me not to have talked to my mother like that.
   d) My father warns me not to have talked to my mother like that.

   Answer: b

661. HE SAID TO HIS PARTNER, "I WILL NOT BE RESPONSIBLE IF THE PROJECT FAILS." :
   a) He has told his partner that he will not be responsible if the project fails.
   b) He told his partner that he would not be responsible if the project failed.
   c) He tells his partner that he would not be responsible if the project fails.
   d) He told his partner that I will not be responsible if the project failed.

   Answer: b

662. YOU HAVE TO FINISH PAINTING THIS FENCE BY FRIDAY. :
   a) This fence has to be finished painting by you by Friday.
   b) This fence is to be finishing painted by you by Friday.
   c) Painting of this fence has to be painted by you by Friday.
   d) By Friday you will have finished painting the fence.

   Answer: a

663. THE DEALER WILL SERVICE THE SCOOTER FOR FREE THE FIRST THREE TIMES. :
   a) The scooter will be serviced for free by the dealer for the first three times.
   b) The scooter was serviced for free by the dealer for the first three times.
   c) For the first three times, the dealer will service the scooter for free.
   d) Servicing of the scooter for free will be done by the dealer for the first three times.

   Answer: a

664. THE MANAGER GAVE HER A NEGATIVE FEEDBACK DURING HER PERFORMANCE APPRAISAL. :
   a) A negative feedback was given to her by the Manager during her performance appraisal.
   b) The Manager will give her negative feedback during her performance appraisal.
   c) A negative feedback is being given to her by the Manager during appraising her performance.
   d) Giving of a negative feedback to her during her performance appraisal has been done by the Manager.

   Answer: a

665. THE GENERAL PRESENTED US A DETAILED BATTLE PLAN. :
   a) A detailed battle plan will be presented to us by the General.
   b) The General presents us a detailed battle plan.
   c) A detailed battle plan was presented to us by the General.
   d) Presenting of a detailed battle plan was being done by the General to us.

   Answer: c

666. THE SPEEDING CAR KNOCKED DOWN THE PEDESTRIAN. :
   a) The car which was speeding has knocked down the pedestrian.
   b) The pedestrian was knocked down by the speeding car.
   c) The pedestrian was being knocked down by the car which was speeding.
   d) Knocking down of the pedestrian has been done by the speeding car.

   Answer: b

667. GUZZLE :
   a) Sip
   b) Imbibe
   c) Starve
   d) Release

   Answer: b

668. HOUND :
   a) Critic
   b) Migrate
   c) Beagle
   d) Variable

   Answer: c

669. EMBARGO :
   a) Barrier
   b) Prescribe
   c) Comfort
   d) Justify

   Answer: a

670. SWINDLE :
   a) Insert
   b) Dupe
   c) Ample
   d) Honesty

   Answer: d

671. VISTA :
   a) Confront
   b) Contour
   c) Blindness
   d) Outlook

   Answer: c

672. TEMPESTUOUS :
   a) Stress
   b) Toil
   c) Calm
   d) Examine

   Answer: c

673. (A) INTRODUCTION :
   b) culmination
   c) observation
   d) production

   Answer: a

674. (A) GOOD :
   b) worse
   c) better
   d) future

   Answer: c

675. (A) HONEST :
   b) prominent
   c) ordinary
   d) favourite

   Answer: b

676. (A) WANTED :
   b) considered
   c) managed
   d) received

   Answer: d

677. (A) THINK :
   b) say
   c) experience
   d) allow

   Answer: a

678. (A) EQUALLY :
   b) above
   c) apart
   d) better

   Answer: a

679. (A) HOPE :
   b) scope
   c) opportunity
   d) activity

   Answer: c

680. (A) REFORM :
   b) value
   c) womanhood
   d) capacity

   Answer: d

681. (A) CHANCE :
   b) freedom
   c) action
   d) part

   Answer: d

682. (A) CHOICE :
   b) scope
   c) advantage
   d) monopoly

   Answer: d

683. INDIA HAS **ACHIEVES** A COMMENDABLE PROGRESS IN THIS CENTURY. :
   a) gained commendable
   b) achieved commendable
   c) got an achievement which is commendable
   d) gotten a great commendable achievement

   Answer: b

684. ADULT EDUCATION MEANS EDUCATION OF AGED PERSONS **WHO IS ILLITERATE**. :
   a) who are illiterate
   b) who were literate
   c) who needs education
   d) who are old

   Answer: a

685. HUMAN INTERVENTION PRODUCES CHANGES IN ECOSYSTEM AND AS A RESULT **IT BECOMES IMBALANCED**. :
   a) creates an imbalance
   b) created imbalances
   c) thus it created an imbalance
   d) No improvement

   Answer: a

686. THIS DEVICE ALLOWS YOU TO TALK TO PEOPLE ALMOST **ANY PLACE** IN THE WORLD. :
   a) most place
   b) almost to
   c) anywhere
   d) No improvement

   Answer: c

687. HE WON'T HAVE A CHANCE TO ESCAPE **WITHOUT SOMEBODY HELPS HIM**. :
   a) somebody's help
   b) unless somebody help
   c) help from somebody
   d) No improvement

   Answer: a

688. LAND POLLUTION **CAN CONTROL** BY JUDICIOUS AND PROPER USE OF CHEMICAL FERTILIZERS. :
   a) should control
   b) may be controlled
   c) should be controlled
   d) is controlled

   Answer: c

689. THE DISPOSAL OF RADIOACTIVE WASTE **IS FRAUGHT WITH RISK**. :
   a) is fraught with a lot of risk
   b) was a lot of risk
   c) is risky
   d) No improvement

   Answer: d

690. COMPUTERS ARE EASY TO LEARN AND **IT IS** CALLED A STUDENT FRIENDLY MACHINE. :
   a) is easy to learn
   b) are very easy to learn
   c) should be learned easily
   d) No improvement

   Answer: d
