1. Foremost :
   a) Hindmost
   b) Unimportant
   c) Disposed
   d) Mature
   e) Premature

   Answer: b

2. Protects :
   a) Defends
   b) Deprives
   c) Deserts
   d) Devises
   e) Secures

   Answer: c

3. Beautiful :
   a) Wonderful
   b) Graceful
   c) Ugly
   d) Handsome
   e) Marvelous

   Answer: c

4. Terrible :
   a) Soothing
   b) Frightening
   c) Scaring
   d) Delectable
   e) Horrible

   Answer: a

5. Widely :
   a) Spaciously
   b) Succinctly
   c) Broad based
   d) Limitedly
   e) Narrowly

   Answer: e

6. Last :
   a) End
   b) Grow
   c) Diminish
   d) Finish

   Answer: b

7. Mighty :
   a) Forcible
   b) Forceful
   c) Weak
   d) Tough
   e) Haughty

   Answer: c

8. Glory :
   a) Splendour
   b) Notoriety
   c) Fame
   d) Reputation
   e) Debasement

   Answer: e

9. Development :
   a) Retardation
   b) Retrogression
   c) Transgression
   d) Progress
   e) Impunity

   Answer: b

10. Modern :
   a) Up-date
   b) Recent
   c) Cast
   d) Ancient

   Answer: d

21. Prosperous :
   a) Adverse
   b) Advanced
   c) Retarded
   d) Impecunious
   e) Affluent

   Answer: d

22. Impediments :
   a) Handicaps
   b) Obstacles
   c) Obstructions
   d) Hindrances
   e) Promoters

   Answer: e

23. Divided :
   a) United
   b) Dignified
   c) Separated
   d) Isolated

   Answer: a

24. Differences :
   a) Resemblances
   b) Discrimination
   c) Dissimilarities
   d) Agreement

   Answer: a

25. Superiority :
   a) Seniority
   b) Juniority
   c) Inferiority
   d) Urbanity
   e) Posteriority

   Answer: c

26. Haunts :
   a) Permeates
   b) Includes
   c) Repels
   d) Attracts
   e) Invigorates

   Answer: c

27. Underhand :
   a) Hidden
   b) Surreptitious
   c) Obscure
   d) Exposed

   Answer: d

28. Testify :
   a) Falsify
   b) Evidence
   c) Prove
   d) Confide
   e) Witness

   Answer: a

29. Extensive :
   a) Expensive
   b) Compact
   c) Concrete
   d) Abstract
   e) Narrow

   Answer: e

30. Discovered :
   a) Exposed
   b) Revealed
   c) Concealed
   d) Contended

   Answer: c

31. Abstain :
   a) Hoard
   b) Tolerate
   c) Forbear
   d) Begin

   Answer: d

32. Prof usion :
   a) Aspersion
   b) Scarcity
   c) Aversion
   d) Confusion

   Answer: b

33. Obscure :
   a) Implicit
   b) Obnoxious
   c) Explicit
   d) Pedantic

   Answer: c

34. Repulsive :
   a) Alluring
   b) Refulgent
   c) Effulgent
   d) Meek

   Answer: a

35. Ambiguous :
   a) Auxiliary
   b) Responsible
   c) Salvageable
   d) Clear

   Answer: d

36. Attractive :
   a) Repulsive
   b) Loathsome
   c) Abominable
   d) Repugnant
   e) None of  these

   Answer: a

37. Rigid :
   a) Merciful
   b) Generous
   c) Lenient
   d) Tolerant

   Answer: c

38. Benign :
   a) Malevolent
   b) Sof t
   c) Friendly
   d) Unwise

   Answer: a

39. Genuine :
   a) Unnatural
   b) Synthetic
   c) Artificial
   d) Sham

   Answer: d

40. Singular :
   a) Dull
   b) Ancient
   c) Common
   d) Social

   Answer: c

41. Frugal :
   a) Extravagant
   b) Rich
   c) Miserable
   d) Happy

   Answer: a

42. Permit :
   a) Give
   b) Forbid
   c) Allow
   d) Preserve

   Answer: b

43. Consolidate :
   a) Weaken
   b) Expand
   c) Destroy
   d) Build

   Answer: a

44. Trivial :
   a) Serious
   b) Intricate
   c) Calm
   d) Dainty

   Answer: a

45. Acquit :
   a) Retreat
   b) Convict
   c) Conceal
   d) Deprive

   Answer: b

46. Always :
   a) Disallow
   b) Never
   c) Daily
   d) Descend

   Answer: b

47. Ancient :
   a) Repulsion
   b) Modern
   c) Disappear
   d) Departure

   Answer: b

48. Bitter :
   a) Blunt
   b) Bold
   c) Timid
   d) Sweet

   Answer: d

49. Bright :
   a) Narrow
   b) Dull
   c) Coward
   d) Sharp

   Answer: b

50. Obeying :
   a) Ordering
   b) Following
   c) Refusing
   d) Contradicting
   e) Protesting

   Answer: c

51. Asked :
   a) Ordered
   b) Ignored
   c) Requested
   d) Directed
   e) Refused

   Answer: b

52. Commissioned :
   a) Started
   b) Closed
   c) Finished
   d) Terminated
   e) Unlocked

   Answer: d

53. COVERING :
   a) Excluding
   b) Avoiding
   c) Exhibiting
   d) Hiding
   e) Protecting

   Answer: c

54. AMICABLE :
   a) Hostile
   b) Friendly
   c) Haughty
   d) Unpleasant

   Answer: a

55. AVERSION :
   a) Avoidable
   b) Awareness
   c) Hatred
   d) Liking

   Answer: d

56. TACITURN :
   a) Judge
   b) Silent
   c) Talkative
   d) Immense

   Answer: c

57. MITIGATE :
   a) Abate
   b) Aggravate
   c) Allay
   d) Alleviate

   Answer: b

58. CACOPHONOUS:
   a) Loud
   b) Melodious
   c) Sonorous
   d) Harsh

   Answer: b

59. GLOOMY:
   a) Discouraging
   b) Disguising
   c) Bright
   d) Tragic

   Answer: c

60. QUERULOUS:
   a) Disconnected
   b) Timorous
   c) Disputed
   d) Contented

   Answer: d

61. SCURRILOUS:
   a) Decent
   b) Ribald
   c) Abusive
   d) Mitigate

   Answer: a

62. EPHEMERAL:
   a) Passing
   b) Sensuous
   c) Permanent
   d) Distasteful

   Answer: c

63. ENORMOUS
   a) Sof t
   b) Average
   c) Tiny
   d) Weak

   Answer: c

64. COMMISSIONED
   a) Started
   b) Closed
   c) Finished
   d) Terminated

   Answer: d

65. ARTIFICIAL
   a) Red
   b) Natural
   c) Truthful
   d) Solid

   Answer: b

66. EXODUS
   a) Influx
   b) Home-coming
   c) Return
   d) Restoration

   Answer: a

67. RELINQUISH
   a) Abdicate
   b) Renounce
   c) Possess
   d) Deny

   Answer: c

68. EXPAND
   a) Convert
   b) Condense
   c) Congest
   d) Conclude

   Answer: b

69. MORTAL
   a) Divine
   b) Immortal
   c) Spiritual
   d) Eternal

   Answer: b

70. QUIESCENT
   a) ACTIVE
   b) Dormant
   c) Weak
   d) Unconcerned

   Answer: a

71. FRAUDULENT
   a) Candid
   b) Direct
   c) Forthright
   d) Genuine

   Answer: d

72. FLAGITIOUS
   a) Innocent
   b) Vapid
   c) Ignorant
   d) Frivolous

   Answer: a

73. BELITTLE
   a) Criticize
   b) Flatter
   c) Exaggerate
   d) Adore

   Answer: c

74. STARTLED
   a) Amused
   b) Relaxed
   c) Endless
   d) Astonished

   Answer: b

75. EVASIVE
   a) Free
   b) Honest
   c) Liberal
   d) Frank

   Answer: d

76. GREGARIOUS
   a) Antisocial
   b) Glorious
   c) Horrendous
   d) Similar

   Answer: a

77. ARROGANT
   a) Humble
   b) Cowardly
   c) Egotistic
   d) Gentlemanly

   Answer: a

78. VANITY
   a) Pride
   b) Humility
   c) Conceit
   d) Ostentatious

   Answer: b

79. INDISCREET
   a) Reliable
   b) Honest
   c) Prudent
   d) Stupid

   Answer: c

80. ABLE
   a) Disable
   b) Inable
   c) Unable
   d) Misable

   Answer: c

81. ZENITH
   a) Acme
   b) Top
   c) Nadir
   d) Pinnacle

   Answer: c

82. PROVOCATION
   a) Vocation
   b) Pacification
   c) Peace
   d) Destruction

   Answer: b

83. LOQUACIOUS
   a) Reticent
   b) Talkative
   c) Garrulous
   d) Verbose

   Answer: a

84. DENSITY
   a) Rarity
   b) Intelligence
   c) Clarity
   d) Brightness

   Answer: a

85. INDUSTRIOUS
   a) Indifferent
   b) Indolent
   c) Casual
   d) Passive

   Answer: b

86. CONCEDE
   a) Object
   b) Refuse
   c) Grant
   d) Accede

   Answer: b

87. STRINGENT
   a) General
   b) Vehement
   c) Lenient
   d) Magnanimous

   Answer: c

311. Antonym of IMPERVIOUS
   a) penetrable
   b) hidden
   c) tolerable
   d) gentle

   Answer: a

312. Antonym of MAMMOTH
   a) dull
   b) weak
   c) tiny
   d) bright

   Answer: c

313. Antonym of NERVOUS
   a) bold
   b) doubtful
   c) timid
   d) shrewish

   Answer: a

314. Antonym of PACIFY
   a) quarrel
   b) challenge
   c) threaten
   d) darken

   Answer: a

315. Antonym of GRADUALLY
   a) hastily
   b) suddenly
   c) thoughtlessly
   d) impulsively

   Answer: b

316. Antonym of RADICAL
   a) uncompromising
   b) basic
   c) thorough
   d) superficial

   Answer: d

317. Antonym of ACCLAMATION
   a) denunciation
   b) suppression
   c) termination
   d) applause

   Answer: a

318. Antonym of KNACK
   a) dullness
   b) balance
   c) talent
   d) dexterity

   Answer: a

319. Antonym of PUTRID
   a) fresh
   b) fragrant
   c) sweet
   d) agreeable

   Answer: a

320. Antonym of PASSIONATE
   a) calm
   b) arrogant
   c) sure
   d) fervent

   Answer: a

357. Antonym of NADIR
   a) progress
   b) liberty
   c) zenith
   d) modernity

   Answer: c

358. Antonym of DOUR
   a) radical
   b) active
   c) young
   d) cheerful

   Answer: d

359. Antonym of REDOLENT
   a) pesticised
   b) sticky
   c) yellowish
   d) stinking

   Answer: d

360. Antonym of ADVANCE
   a) retreat
   b) restrain
   c) withhold
   d) defend

   Answer: a

361. Antonym of EXHIBIT
   a) conceal
   b) prevent
   c) withdraw
   d) concede

   Answer: a

362. Antonym of VIRTUE
   a) vice
   b) fraud
   c) wickedness
   d) crime

   Answer: a

363. Antonym of ASTUTE
   a) cowardly
   b) foolish
   c) wicked
   d) impolite

   Answer: b

364. Antonym of VIRTUOUS
   a) scandalous
   b) vicious
   c) wicked
   d) corrupt

   Answer: b

365. Antonym of PODGY
   a) short
   b) thin
   c) weak
   d) slim

   Answer: b

366. Antonym of DAUNTLESS
   a) cautious
   b) thoughtful
   c) weak
   d) adventurous

   Answer: a

367. Antonym of THRIFT
   a) purchase
   b) destroy
   c) waste
   d) invest

   Answer: c

368. Antonym of SHAMEFUL
   a) naked
   b) brazen
   c) wanton
   d) unblushing

   Answer: b

369. Antonym of TRANQUIL
   a) impatient
   b) agitated
   c) vociferous
   d) noisy

   Answer: b

370. Antonym of CARNAL
   a) sensuous
   b) spiritual
   c) visionary
   d) imaginary

   Answer: b

371. Antonym of LETHAL
   a) safe
   b) playful
   c) virulent
   d) forgiving

   Answer: a

372. Antonym of COVERT
   a) clandestine
   b) open
   c) virtuous
   d) wide

   Answer: b

373. Antonym of GUILTY
   a) innocent
   b) pure
   c) virtuous
   d) angelic

   Answer: a

374. Antonym of DAINTY
   a) splendid
   b) aggressive
   c) vigorous
   d) towering

   Answer: c

375. Antonym of SANCTIFY
   a) dedicate
   b) patronise
   c) venerate
   d) pollute

   Answer: d

376. Antonym of STRINGENT
   a) magnanimous
   b) lenient
   c) vehement
   d) general

   Answer: b

377. Antonym of FLAGITIOUS
   a) frivolous
   b) ignorant
   c) vapid
   d) innocent

   Answer: d

378. Antonym of NUGATORY
   a) voluptuous
   b) slender
   c) valuable
   d) worthless

   Answer: c

379. Antonym of OBSOLETE
   a) conducive
   b) rare
   c) useless
   d) recent

   Answer: d

380. Antonym of MORBID
   a) healthy
   b) clever
   c) upright
   d) sickly

   Answer: a

381. Antonym of BASHFUL
   a) daring
   b) boastful
   c) upright
   d) confident

   Answer: d

382. Antonym of STRENUOUS
   a) unfaltering
   b) irresolute
   c) unwavering
   d) lazy

   Answer: d

383. Antonym of APPROPRIATE
   a) unskilled
   b) unsuitable
   c) unqualified
   d) unable

   Answer: b

384. Antonym of FECUND
   a) barren
   b) solid
   c) unploughed
   d) hard

   Answer: a

385. Antonym of ILLUSTRIOUS
   a) uneducated
   b) uncivilised
   c) unintelligent
   d) unknown

   Answer: d

386. Antonym of VITAL
   a) peripheral
   b) dead
   c) unimportant
   d) outer

   Answer: c

387. Antonym of ERUDITE
   a) prof essional
   b) immature
   c) unimaginative
   d) ignorant

   Answer: d

388. Antonym of PATCHY
   a) clear
   b) simple
   c) uniform
   d) attractive

   Answer: c

389. Antonym of DREARY
   a) plenty
   b) monotonous
   c) unhappy
   d) cheerful

   Answer: d

390. Antonym of FLACCID
   a) upright
   b) taut
   c) uneven
   d) tough

   Answer: b

391. Antonym of FURTIVE
   a) straight
   b) obvious
   c) unambiguous
   d) open

   Answer: d

392. Antonym of LUSCIOUS
   a) dry
   b) sour
   c) ugly
   d) stale

   Answer: b

393. Antonym of EXOTIC
   a) poor
   b) inexpensive
   c) ugly
   d) conventional

   Answer: d

394. Antonym of EVANESCENT
   a) blooming
   b) growing
   c) twinkling
   d) teasing

   Answer: a

395. Antonym of DECEIT
   a) reality
   b) trust
   c) truthfulness
   d) fact

   Answer: c

396. Antonym of TRUMPERY
   a) defeat
   b) wastage
   c) treasure
   d) vague

   Answer: c

397. Antonym of GOBLIN
   a) angel
   b) hermit
   c) traveller
   d) pilot

   Answer: a

398. Antonym of COMIC
   a) painful
   b) fearful
   c) tragic
   d) emotional

   Answer: c

399. Antonym of RUGGED
   a) delicate
   b) coarse
   c) tough
   d) timid

   Answer: a

400. Antonym of BASE
   a) roof
   b) height
   c) top
   d) climax

   Answer: c

401. Antonym of SPREAD
   a) subdue
   b) repress
   c) suppress
   d) contract

   Answer: d

402. Antonym of OPULENT
   a) wealthy
   b) poor
   c) sumptuous
   d) drooping

   Answer: b

403. Antonym of AUTONOMY
   a) submissiveness
   b) dependence
   c) subordination
   d) slavery

   Answer: b

404. Antonym of OUTMODED
   a) polished
   b) practicable
   c) stylish
   d) fashionable

   Answer: d

405. Antonym of CATHOLIC
   a) rigid
   b) orthodox
   c) strict
   d) narrow-minded

   Answer: d

406. Antonym of SUBSERVIENT
   a) aggressive
   b) dignified
   c) straightforward
   d) supercilious

   Answer: b

407. Antonym of INTRICATE
   a) foolish
   b) simple
   c) straightforward
   d) easy

   Answer: c

408. Antonym of IMPOUND
   a) generate
   b) strengthen
   c) stimulate
   d) release

   Answer: d

409. Antonym of HAMSTRING
   a) strengthen
   b) enlarge
   c) stimulate
   d) awaken

   Answer: a

410. Antonym of FILTHY
   a) stainless
   b) shining
   c) sterilized
   d) clean

   Answer: d

411. Antonym of VAGUE
   a) known
   b) published
   c) popular
   d) definite

   Answer: d

412. Antonym of RESERVED
   a) likeable
   b) talkative
   c) popular
   d) companionable

   Answer: b

413. Antonym of INSOLENT
   a) agreeable
   b) coward
   c) polite
   d) considerate

   Answer: c

414. Antonym of ROUGHLY
   a) exactly
   b) completely
   c) pointedly
   d) largely

   Answer: a

415. Antonym of ABDICATE
   a) claim
   b) snatch
   c) plunder
   d) seize

   Answer: a

416. Antonym of OBSTINATE
   a) inflexible
   b) prominent
   c) pliable
   d) fashionable

   Answer: c

417. Antonym of STUBBORN
   a) willing
   b) consenting
   c) pliable
   d) easy

   Answer: c

418. Antonym of EXASPERATE
   a) belittle
   b) annoy
   c) please
   d) tarnish

   Answer: c

419. Antonym of JOCOSE
   a) dull
   b) humorous
   c) playful
   d) diseased

   Answer: a

420. Antonym of BAROQUE
   a) direct
   b) straight
   c) plain
   d) strong

   Answer: c

421. Antonym of TURBULENT
   a) turbid
   b) violent
   c) steady
   d) critical

   Answer: c

422. Antonym of CAPRICIOUS
   a) satisfied
   b) scattered
   c) steadfast
   d) insured

   Answer: c

423. Antonym of UNSULLIED
   a) visible
   b) foul
   c) stainless
   d) strong

   Answer: b

424. Antonym of EVOLVING
   a) retreating
   b) stifling
   c) stagnating
   d) suffering

   Answer: c

425. Antonym of UNSTABLE
   a) changing
   b) constant
   c) stagnant
   d) steady

   Answer: d

426. Antonym of NEAT
   a) sloppy
   b) fragrant
   c) spruce
   d) prodigal

   Answer: a

427. Antonym of HOST
   a) accomplice
   b) enlarged
   c) spread
   d) guest

   Answer: d

428. Antonym of COMPACT
   a) shattered
   b) enlarged
   c) spread
   d) diffused

   Answer: b

429. Antonym of MILITANT
   a) religious
   b) combative
   c) spiritual
   d) pacifist

   Answer: d

430. Antonym of SECULAR
   a) righteous
   b) religious
   c) spiritual
   d) moral

   Answer: b

431. Antonym of MISERLY
   a) generous
   b) liberal
   c) avaricious
   d) charitable

   Answer: a

432. Antonym of RETAIN
   a) reject
   b) renounce
   c) spare
   d) eject

   Answer: c

433. Antonym of AROMATIC
   a) tart
   b) disagreeable
   c) sour
   d) odorous

   Answer: d

434. Antonym of NAIVE
   a) cunning
   b) wealthy
   c) sophisticated
   d) complicated

   Answer: c

435. Antonym of of FER
   a) beg
   b) borrow
   c) snatch
   d) request

   Answer: d

436. Antonym of ENDOW
   a) borrow
   b) steal
   c) snatch
   d) extort

   Answer: a

437. Antonym of QUERULOUS
   a) bright
   b) splendid
   c) smart
   d) happy

   Answer: d

438. Antonym of DISINGENUOUS
   a) industrious
   b) cumbersome
   c) slothful
   d) honest

   Answer: d

439. Antonym of SPURIOUS
   a) false
   b) genuine
   c) simple
   d) systematic

   Answer: b

440. Antonym of ACQUISITIVE
   a) miserly
   b) frugal
   c) simple
   d) austere

   Answer: d

441. Antonym of LEGATO
   a) uneven
   b) brief
   c) silent
   d) smooth

   Answer: a

442. Antonym of SUPERFICIAL
   a) artificial
   b) deep
   c) shallow
   d) real

   Answer: b

443. Antonym of DEEP
   a) elementary
   b) straightforward
   c) shallow
   d) perfunctory

   Answer: c

444. Antonym of METICULOUS
   a) slovenly
   b) meretricious
   c) shaggy
   d) mutual

   Answer: a

445. Antonym of PANIC
   a) alarm
   b) indifference
   c) serenity
   d) cautiousness

   Answer: c

446. Antonym of JUXTAPOSITION
   a) difference
   b) opposition
   c) separation
   d) appropriateness

   Answer: c

447. Antonym of CALLOUS
   a) confident
   b) sentimental
   c) sensitive
   d) capable

   Answer: c

448. Antonym of DESTINY
   a) vulnerability
   b) chance
   c) self-dependence
   d) fate

   Answer: c

449. Antonym of RELIGIOUS
   a) atheistic
   b) immoral
   c) secular
   d) sinful

   Answer: c

450. Antonym of LIBERALISM
   a) humanism
   b) dynamism
   c) sectarianism
   d) totalitarianism

   Answer: d

451. Antonym of OVERT
   a) deep
   b) shallow
   c) secret
   d) unwritten

   Answer: c

452. Antonym of UNDERHAND
   a) cruel
   b) quiet
   c) secret
   d) open

   Answer: d

453. Antonym of DEBAUCHEE
   a) moralist
   b) thinker
   c) schemer
   d) dreamer

   Answer: a

454. Antonym of SPARSE
   a) expensive
   b) heavy
   c) scattered
   d) lavish

   Answer: d

455. Antonym of GATHER
   a) separate
   b) suspend
   c) scatter
   d) spend

   Answer: c

456. Antonym of ADEQUATE
   a) prof use
   b) abounding
   c) scanty
   d) abundant

   Answer: c

457. Antonym of INSIPID
   a) nervous
   b) pungent
   c) saucy
   d) sour

   Answer: b

458. Antonym of HOARD
   a) deposit
   b) supply
   c) satisfy
   d) accumulate

   Answer: b

459. Antonym of LENIENT
   a) obstinate
   b) annoyed
   c) rude
   d) harsh

   Answer: d

460. Antonym of BEAUTIFUL
   a) ugly
   b) dark
   c) rough
   d) dirty

   Answer: a

461. Antonym of TRAGEDY
   a) humorous
   b) comedy
   c) romance
   d) calamity

   Answer: b

462. Antonym of HAGGARD
   a) healthy
   b) animated
   c) robust
   d) hearty

   Answer: b

463. Antonym of DEBACLE
   a) regain
   b) progress
   c) rise
   d) movement

   Answer: c

464. Antonym of SUBLIME
   a) strange
   b) low
   c) ridiculous
   d) mean

   Answer: b

465. Antonym of DOLEFUL
   a) poor
   b) happy
   c) rich
   d) steady

   Answer: b

466. Antonym of DIVERGE
   a) repulse
   b) converge
   c) resurgence
   d) constrict

   Answer: b

467. Antonym of FORMER
   a) subsequent
   b) later
   c) resultant
   d) latter

   Answer: d

468. Antonym of DEGENERATE
   a) create
   b) progress
   c) restore
   d) reproduce

   Answer: b

469. Antonym of WRECK
   a) make
   b) build
   c) restore
   d) relieve

   Answer: c

470. Antonym of PRof ANE
   a) arrogant
   b) benign
   c) respectful
   d) pious

   Answer: d

471. Antonym of CONFIDENT
   a) diffident
   b) timid
   c) reserved
   d) shy

   Answer: a

472. Antonym of ATTRACT
   a) entice
   b) reject
   c) repel
   d) distract

   Answer: c

473. Antonym of HAPPINESS
   a) contentment
   b) grief
   c) renunciation
   d) beatitude

   Answer: b

474. Antonym of INFRUCTUOUS
   a) devious
   b) straight
   c) remote
   d) attractive

   Answer: b

475. Antonym of BRIDGE
   a) divide
   b) bind
   c) release
   d) link

   Answer: a

476. Antonym of EMBRACE
   a) suspect
   b) harm
   c) reject
   d) hurt

   Answer: c

477. Antonym of RESPITE
   a) tension
   b) exertion
   c) regularity
   d) delay

   Answer: b

478. Antonym of UNDERTAKING
   a) resignation
   b) trial
   c) refusal
   d) denial

   Answer: c

479. Antonym of ESCALATE
   a) lessen
   b) subside
   c) reduce
   d) heal

   Answer: b

480. Antonym of IGNORE
   a) support
   b) favour
   c) redress
   d) accept

   Answer: c

481. Antonym of UNREALISTIC
   a) natural
   b) visionary
   c) reasonable
   d) actual

   Answer: d

482. Antonym of RABID
   a) decent
   b) fair
   c) rational
   d) pure

   Answer: c

483. Antonym of PARALLEL
   a) divergent
   b) curved
   c) random
   d) wavy

   Answer: a

484. Antonym of BOORISH
   a) handsome
   b) happy
   c) quite
   d) genteel

   Answer: d

485. Antonym of NIMBLE
   a) giant
   b) clumsy
   c) quick
   d) frank

   Answer: b

486. Antonym of AVOIDANCE
   a) possession
   b) passion
   c) pursuit
   d) power

   Answer: c

487. Antonym of ACQUIT
   a) confirm
   b) blame
   c) punish
   d) indict

   Answer: d

488. Antonym of LISSOME
   a) ungainly
   b) huge
   c) pungent
   d) crude

   Answer: a

489. Antonym of ERRATIC
   a) regular
   b) right
   c) punctual
   d) free

   Answer: a

490. Antonym of of FICIAL
   a) domestic
   b) general
   c) public
   d) private

   Answer: d

491. Antonym of URBAN
   a) country-made
   b) pastoral
   c) provincial
   d) rural

   Answer: d

492. Antonym of ADVERSITY
   a) diversity
   b) affliction
   c) prosperity
   d) catastrophe

   Answer: c

493. Antonym of ADVERSITY
   a) enmity
   b) severity
   c) prosperity
   d) calamity

   Answer: c

494. Antonym of LACONIC
   a) prolix
   b) prof ligate
   c) prolific
   d) bucolic

   Answer: a

495. Antonym of DISCOUNT
   a) interest
   b) premium
   c) prof it
   d) concession

   Answer: b

496. Antonym of HOLY
   a) of fensive
   b) orthodox
   c) prof ane
   d) obnoxious

   Answer: c

497. Antonym of DESTROY
   a) invent
   b) make
   c) produce
   d) create

   Answer: d

498. Antonym of DISSIPATE
   a) sustain
   b) conserve
   c) preserve
   d) maintain

   Answer: b

499. Antonym of PAUCITY
   a) surplus
   b) scarcity
   c) presence
   d) richness

   Answer: a

500. Antonym of ACUMEN
   a) intelligence
   b) imbecility
   c) potentiality
   d) unfamiliarity

   Answer: b

501. Antonym of HINDRANCE
   a) agreement
   b) cooperation
   c) persuasion
   d) aid

   Answer: d

502. Antonym of DORMANT
   a) active
   b) modern
   c) permanent
   d) transient

   Answer: a

503. Antonym of DORSAL
   a) inactive
   b) ventral
   c) peripheral
   d) central

   Answer: b

504. Antonym of DISDAIN
   a) depreciate
   b) admiration
   c) penitence
   d) contempt

   Answer: b

505. Antonym of REWARD
   a) demotion
   b) forfeiture
   c) penalty
   d) retribution

   Answer: c

506. Antonym of FLURRY
   a) disclose
   b) soothe
   c) pelt
   d) achieve

   Answer: b

507. Antonym of KOOK
   a) illiterate
   b) sane
   c) peculiar
   d) foolish

   Answer: b

508. Antonym of COSSET
   a) neglect
   b) divert
   c) pamper
   d) pinch

   Answer: a

509. Antonym of HAWK
   a) conciliation
   b) dove
   c) pacifist
   d) pigeon

   Answer: b

510. Antonym of PROVOCATION
   a) destruction
   b) peace
   c) pacification
   d) vocation

   Answer: c

511. Antonym of ILLUSORY
   a) deceptive
   b) real
   c) imaginary
   d) certain

   Answer: b

512. Antonym of FACT
   a) fable
   b) story
   c) illusion
   d) fiction

   Answer: d

513. Antonym of KINDLE
   a) ignite
   b) encourage
   c) ignore
   d) extinguish

   Answer: d

514. Antonym of OSTENTATIOUS
   a) awkward
   b) bankrupt
   c) ignorant
   d) unpretentious

   Answer: d

515. Antonym of INVETERATE
   a) stupid
   b) uneducated
   c) ignorant
   d) inexperienced

   Answer: d

516. Antonym of IMPROPRIETY
   a) decorum
   b) purity
   c) ideal
   d) conformity

   Answer: a

517. Antonym of PRESUMPTION
   a) resumption
   b) proposition
   c) humility
   d) assumption

   Answer: c

518. Antonym of ARID
   a) plentiful
   b) productive
   c) humid
   d) agreeable

   Answer: c

519. Antonym of PRIDE
   a) humility
   b) shame
   c) pleasure
   d) debasement

   Answer: a

520. Antonym of POMPOUS
   a) feeble
   b) normal
   c) humble
   d) mild

   Answer: c

521. Antonym of WITHIN
   a) without
   b) past
   c) over
   d) beyond

   Answer: d

522. Antonym of FACSIMILE
   a) reproduction
   b) sincere
   c) original
   d) engineered

   Answer: c

523. Antonym of TACIT
   a) order
   b) written
   c) oral
   d) understanding

   Answer: b

524. Antonym of CONSIDERATE
   a) harsh
   b) infuriated
   c) opposed
   d) indifferent

   Answer: d

525. Antonym of DEROGATORY
   a) immediate
   b) praising
   c) opinionated
   d) roguish

   Answer: b

526. Antonym of SUB ROSA
   a) fresh
   b) intoxicating
   c) open
   d) repulsive

   Answer: c

527. Antonym of CONCEAL
   a) unfold
   b) reveal
   c) open
   d) discover

   Answer: b

528. Antonym of TRANSPARENT
   a) coloured
   b) childlike
   c) opaque
   d) imminent

   Answer: c

529. Antonym of ARCHAIC
   a) modern
   b) broken
   c) old
   d) dilapidated

   Answer: a

530. Antonym of SELDOM
   a) rarely
   b) daily
   c) of ten
   d) never

   Answer: c

531. Antonym of PATERNITY
   a) posterity
   b) successors
   c) of fspring
   d) ancestors

   Answer: c

532. Antonym of PACIFY
   a) insult
   b) injure
   c) of fend
   d) aggravate

   Answer: d

533. Antonym of DEBILITATING
   a) strengthening
   b) enfeebling
   c) occupying
   d) inhabiting

   Answer: a

534. Antonym of DUSKY
   a) visible
   b) fair
   c) obscure
   d) shadowy

   Answer: b

535. Antonym of AMENABLE
   a) stubborn
   b) docile
   c) obedient
   d) of fensive

   Answer: a

536. Antonym of DEFIANCE
   a) dismay
   b) suspicion
   c) obedience
   d) anxiety

   Answer: c

537. Antonym of COMMODIOUS
   a) limited
   b) expensive
   c) numerous
   d) leisurely

   Answer: a

538. Antonym of BENIGN
   a) gracious
   b) sinister
   c) novel
   d) humane

   Answer: b

539. Antonym of VIVACIOUS
   a) quarrelsome
   b) sober
   c) notorious
   d) drunken

   Answer: c

540. Antonym of MODERATE
   a) radical
   b) revolutionary
   c) nihilist
   d) anarchist

   Answer: c

541. Antonym of NATIVE
   a) alien
   b) incomer
   c) newcomer
   d) stranger

   Answer: a

542. Antonym of INIMICAL
   a) friendly
   b) cheerful
   c) neutral
   d) emotional

   Answer: a

543. Antonym of SUPERVISE
   a) overlook
   b) misdirect
   c) neglect
   d) forget

   Answer: b

544. Antonym of FOREIGNER
   a) national
   b) stranger
   c) native
   d) alien

   Answer: c

545. Antonym of STRIDENT
   a) stable
   b) pleasant
   c) musical
   d) melodious

   Answer: b

546. Antonym of DEPRAVED
   a) great
   b) enhanced
   c) moral
   d) prosperous

   Answer: c

547. Antonym of COMPETITION
   a) rivalry
   b) compromise
   c) monopoly
   d) contest

   Answer: c

548. Antonym of GLIB
   a) unwilling
   b) dumb
   c) modest
   d) halting

   Answer: b

549. Antonym of JEER
   a) mourn
   b) praise
   c) mock
   d) sneer

   Answer: b

550. Antonym of BLISS
   a) paradise
   b) heaven
   c) misery
   d) happiness

   Answer: c

551. Antonym of OVERWEENING
   a) humble
   b) sedate
   c) miserly
   d) clever

   Answer: a

552. Antonym of UNIVERSAL
   a) narrow
   b) regional
   c) miniature
   d) subsidiary

   Answer: b

553. Antonym of BALMY
   a) hard
   b) genuine
   c) mild
   d) fragrant

   Answer: a

554. Antonym of DELIBERATE
   a) premeditated
   b) sparking
   c) methodical
   d) impulsive

   Answer: d

555. Antonym of PALTRY
   a) strong
   b) worthwhile
   c) mean
   d) bitter

   Answer: b

556. Antonym of CELIBACY
   a) chastity
   b) misogyny
   c) matrimony
   d) divorce

   Answer: c

557. Antonym of AMALGAMATE
   a) generate
   b) repair
   c) materialise
   d) separate

   Answer: d

558. Antonym of MINION
   a) master
   b) quorum
   c) majority
   d) host

   Answer: a

559. Antonym of MINOR
   a) heavy
   b) tall
   c) major
   d) big

   Answer: c

560. Antonym of RUTHLESS
   a) mindful
   b) compassionate
   c) majestic
   d) merciful

   Answer: d

561. Antonym of ALLEVIATION
   a) exaggeration
   b) exasperation
   c) magnification
   d) intensification

   Answer: b

562. Antonym of INSANITY
   a) sanity
   b) normality
   c) lucidity
   d) sobriety

   Answer: a

563. Antonym of VALUABLE
   a) inferior
   b) invaluable
   c) lowly
   d) worthless

   Answer: d

564. Antonym of AUDACIOUS
   a) timid
   b) vulgar
   c) low
   d) unpractised

   Answer: a

565. Antonym of EXECRATE
   a) care
   b) praise
   c) love
   d) bless

   Answer: d

566. Antonym of DIM
   a) bright
   b) understandable
   c) loud
   d) clear

   Answer: a

567. Antonym of LEVITY
   a) stupidity
   b) gravity
   c) lof ty
   d) absurdity

   Answer: b

568. Antonym of TEDIOUS
   a) pleasant
   b) lovely
   c) lively
   d) gay

   Answer: c

569. Antonym of EUPHONIOUS
   a) strident
   b) lethargic
   c) literary
   d) musical

   Answer: a

570. Antonym of AFFECTATION
   a) love
   b) good
   c) likable
   d) natural

   Answer: d

571. Antonym of ROBUST
   a) thin
   b) emaciated
   c) light
   d) strong

   Answer: b

572. Antonym of TRAGIC
   a) funny
   b) comic
   c) light
   d) humorous

   Answer: b

573. Antonym of IMMEDIATE
   a) delayed
   b) gradual
   c) leisurely
   d) slow

   Answer: d

574. Antonym of ACCELERATE
   a) creep
   b) drag
   c) lag
   d) delay

   Answer: d

575. Antonym of DIABOLIC
   a) patient
   b) generous
   c) kind
   d) simple

   Answer: c

576. Antonym of MALICIOUS
   a) boastful
   b) indifferent
   c) kind
   d) generous

   Answer: d

577. Antonym of ASCETICISM
   a) bliss
   b) pleasure
   c) joy
   d) trance

   Answer: b

578. Antonym of VULGAR
   a) refined
   b) cheerful
   c) jolly
   d) relevant

   Answer: a

579. Antonym of DEFECTION
   a) resignation
   b) invitation
   c) joining
   d) co-operation

   Answer: c

580. Antonym of PREVENT
   a) excite
   b) support
   c) invite
   d) incite

   Answer: b

581. Antonym of EXPLICIT
   a) inspiring
   b) plain
   c) invigorating
   d) implied

   Answer: d

582. Antonym of BANISH
   a) abandon
   b) harbour
   c) intrude
   d) drop

   Answer: b

583. Antonym of EXTERIOR
   a) internal
   b) inner
   c) interior
   d) inward

   Answer: c

584. Antonym of DENSITY
   a) brightness
   b) clarity
   c) intelligence
   d) rarity

   Answer: d

585. Antonym of SEGREGATION
   a) appreciation
   b) cohesion
   c) integration
   d) union

   Answer: c

586. Antonym of DELETE
   a) impound
   b) insert
   c) inspire
   d) injure

   Answer: b

587. Antonym of PERDITION
   a) excitement
   b) reward
   c) inspiration
   d) salvation

   Answer: d

588. Antonym of ARROGANT
   a) proud
   b) meek
   c) insolent
   d) rude

   Answer: b

589. Antonym of CONSPICUOUS
   a) indifferent
   b) harmless
   c) insignificant
   d) unknown

   Answer: c

590. Antonym of SUCCUMB
   a) curb
   b) resist
   c) injure
   d) shoot

   Answer: b

591. Antonym of QUIESCENT
   a) troublesome
   b) weak
   c) indifferent
   d) unconcerned

   Answer: a

592. Antonym of ZEST
   a) restive
   b) callous
   c) indifference
   d) distaste

   Answer: d

593. Antonym of SCEPTICAL
   a) inquisitive
   b) hopeful
   c) indictive
   d) intuitive

   Answer: b

594. Antonym of APPOSITE
   a) inappropriate
   b) intemperate
   c) inconsistent
   d) irregular

   Answer: a

595. Antonym of REQUISITE
   a) dispensable
   b) random
   c) inappropriate
   d) chaotic

   Answer: a

596. Antonym of JUDICIOUS
   a) unequal
   b) unlawful
   c) impure
   d) indiscreet

   Answer: d

597. Antonym of EXONERATE
   a) compel
   b) accuse
   c) imprison
   d) boldness

   Answer: b

598. Antonym of AMNESTY
   a) hostility
   b) punishment
   c) immunity
   d) acquittal

   Answer: b

599. Antonym of MORTAL
   a) eternal
   b) spiritual
   c) immortal
   d) divine

   Answer: c

600. Antonym of LEAP
   a) plunge
   b) sink
   c) immerse
   d) fall

   Answer: d

601. Antonym of HAUGHTY
   a) pitiable
   b) scared
   c) humble
   d) cowardly

   Answer: c

602. Antonym of VIRULENT
   a) harmless
   b) malignant
   c) hostile
   d) vicious

   Answer: a

603. Antonym of AMICABLE
   a) cunning
   b) shy
   c) hostile
   d) crazy

   Answer: c

604. Antonym of DEVOUT
   a) irreverent
   b) sincere
   c) homely
   d) magnificient

   Answer: a

605. Antonym of EXODUS
   a) restoration
   b) return
   c) homecoming
   d) influx

   Answer: d

606. Antonym of HAMPER
   a) open
   b) release
   c) hold
   d) hasten

   Answer: d

607. Antonym of DISPERSE
   a) collect
   b) assemble
   c) hoard
   d) save

   Answer: b

608. Antonym of CO-OPERATION
   a) rebellion
   b) resistance
   c) hindrance
   d) opposition

   Answer: d

609. Antonym of PROPEL
   a) hide
   b) shove
   c) hesitate
   d) check

   Answer: d

610. Antonym of CHURLISH
   a) accommodating
   b) polite
   c) helpful
   d) happy

   Answer: b

611. Antonym of CROWDED
   a) deserted
   b) lonely
   c) empty
   d) barren

   Answer: a

612. Antonym of REJECT
   a) agree
   b) accept
   c) embrace
   d) adopt

   Answer: b

613. Antonym of SAGE
   a) rogue
   b) fool
   c) egoist
   d) snob

   Answer: b

614. Antonym of AGONY
   a) pleasure
   b) bliss
   c) ecstasy
   d) fear

   Answer: c

615. Antonym of LUXURY
   a) sadness
   b) treachery
   c) duplicity
   d) austerity

   Answer: d

616. Antonym of COMMUNICATIVE
   a) primitive
   b) passive
   c) dumb
   d) reticent

   Answer: d

617. Antonym of GLIB
   a) unwilling
   b) hesitant
   c) dumb
   d) modest

   Answer: c

618. Antonym of BRILLIANT
   a) dusty
   b) dull
   c) dumb
   d) dud

   Answer: b

619. Antonym of ACUTE
   a) sharp
   b) critical
   c) dull
   d) sensitive

   Answer: c

620. Antonym of EQUANIMITY
   a) excitement
   b) duplicity
   c) dubiousness
   d) resentment

   Answer: a

621. Antonym of HAPLESS
   a) lucky
   b) kind
   c) helpful
   d) futile

   Answer: a

622. Antonym of MUNDANE
   a) extraordinary
   b) superb
   c) heavenly
   d) excellent

   Answer: c

623. Antonym of FRAILTY
   a) emaciation
   b) strength
   c) health
   d) boldness

   Answer: b

624. Antonym of BENEVOLENCE
   a) contempt
   b) malevolence
   c) hatred
   d) derision

   Answer: b

625. Antonym of GROTESQUE
   a) imaginary
   b) familiar
   c) hateful
   d) natural

   Answer: d

626. Antonym of COMMEND
   a) suspend
   b) admonish
   c) hate
   d) dislike

   Answer: d

627. Antonym of CHOICE
   a) refusal
   b) dilemma
   c) harm
   d) approval

   Answer: b

628. Antonym of FRAIL
   a) vigorous
   b) sturdy
   c) hardy
   d) strong

   Answer: d

629. Antonym of FLEXIBLE
   a) brittle
   b) rigid
   c) hard
   d) solid

   Answer: b

630. Antonym of SMOOTH
   a) ugly
   b) awkward
   c) hard
   d) rough

   Answer: d

631. Antonym of MOIST
   a) parched
   b) dry
   c) hard
   d) crisp

   Answer: b

632. Antonym of INNOCENCE
   a) crime
   b) mischief
   c) guilt
   d) sin

   Answer: c

633. Antonym of DEBONAIR
   a) worried
   b) pensive
   c) grim
   d) serious

   Answer: d

634. Antonym of MALICE
   a) honour
   b) ecstasy
   c) goodwill
   d) happiness

   Answer: c

635. Antonym of BOISTEROUS
   a) calm
   b) comfortable
   c) good
   d) happy

   Answer: a

636. Antonym of ECLIPSE
   a) shine
   b) enlarge
   c) goggle
   d) gleam

   Answer: a

637. Antonym of EXALT
   a) depreciate
   b) ennoble
   c) glorify
   d) simplify

   Answer: a

638. Antonym of JUBILANT
   a) scared
   b) disturbed
   c) gloomy
   d) quiet

   Answer: c

639. Antonym of CONTENTED
   a) rash
   b) narrow-minded
   c) gloomy
   d) disappointed

   Answer: d

640. Antonym of LUXURIANT
   a) barren
   b) small
   c) ghastly
   d) decaying

   Answer: a

641. Antonym of BIZARRE
   a) sof t
   b) usual
   c) gentle
   d) same

   Answer: b

642. Antonym of VIOLENT
   a) tame
   b) humble
   c) gentle
   d) harmless

   Answer: c

643. Antonym of SORDID
   a) steady
   b) enthusiastic
   c) generous
   d) splendid

   Answer: c

644. Antonym of MAGNANIMOUS
   a) selfish
   b) naive
   c) generous
   d) small

   Answer: a

645. Antonym of IMPOUND
   a) release
   b) strengthen
   c) generate
   d) stimulate

   Answer: a

646. Antonym of CONVEX
   a) flat
   b) protuberant
   c) full
   d) indented

   Answer: d

647. Antonym of DEPLETE
   a) refund
   b) replenish
   c) fulfil
   d) recover

   Answer: b

648. Antonym of POLEMIC
   a) cooperation
   b) amity
   c) friendship
   d) agreement

   Answer: d

649. Antonym of SEETHE
   a) plumb
   b) cool
   c) freeze
   d) chill

   Answer: b

650. Antonym of DEAR
   a) cheap
   b) worthless
   c) free
   d) priceless

   Answer: a

651. Antonym of VIGOUR
   a) failure
   b) negligence
   c) frailty
   d) health

   Answer: c

652. Antonym of PRIM
   a) rash
   b) extravagant
   c) foul
   d) shameful

   Answer: a

653. Antonym of INDIGENOUS
   a) native
   b) cheap
   c) foreign
   d) inferior

   Answer: c

654. Antonym of REAR
   a) front
   b) foreground
   c) forehead
   d) forward

   Answer: a

655. Antonym of INDULGE
   a) avoid
   b) abstain
   c) forego
   d) neglect

   Answer: b

656. Antonym of KNOWLEDGE
   a) ignorance
   b) illiteracy
   c) foolishness
   d) backwardness

   Answer: a

657. Antonym of SAGACIOUS
   a) casual
   b) cunning
   c) foolish
   d) false

   Answer: c

658. Antonym of ANCESTORS
   a) supporters
   b) disciples
   c) followers
   d) descendants

   Answer: d

659. Antonym of RETRIEVE
   a) respond
   b) dismiss
   c) foil
   d) abandon

   Answer: d

660. Antonym of FRIEND
   a) rival
   b) acquaintance
   c) foe
   d) competitor

   Answer: c

661. Antonym of INTRANSIGENT
   a) ever-ready
   b) faithful
   c) flexible
   d) obedient

   Answer: c

662. Antonym of BEGUILE
   a) persuade
   b) cheat
   c) flatter
   d) smile

   Answer: a

663. Antonym of ADMONISH
   a) commend
   b) tolerate
   c) flatter
   d) approve

   Answer: a

664. Antonym of CRITICISE
   a) judge
   b) appreciate
   c) flatter
   d) analyse

   Answer: b

665. Antonym of BAGGY
   a) strict
   b) compact
   c) firm
   d) tight

   Answer: d

666. Antonym of CAPRICIOUS
   a) fixed
   b) solid
   c) firm
   d) reliable

   Answer: d

667. Antonym of COARSE
   a) beautiful
   b) sof t
   c) fine
   d) attractive

   Answer: c

668. Antonym of DENOUNCE
   a) defend
   b) gather
   c) fight
   d) rally

   Answer: a

669. Antonym of CHALLENGE
   a) admire
   b) accept
   c) favour
   d) praise

   Answer: b

670. Antonym of ABSOLUTE
   a) scarce
   b) limited
   c) faulty
   d) deficient

   Answer: b

671. Antonym of WANE
   a) swell
   b) prosper
   c) fatten
   d) widen

   Answer: b

672. Antonym of EDACIOUS
   a) smart
   b) gluttonous
   c) fasting
   d) even

   Answer: c

673. Antonym of LANGUID
   a) smart
   b) energetic
   c) fast
   d) ferocious

   Answer: b

674. Antonym of GORGEOUS
   a) desperate
   b) plain
   c) fashionable
   d) sumptuous

   Answer: b

675. Antonym of LOYAL
   a) rebellious
   b) courageous
   c) faithful
   d) friendly

   Answer: a

676. Antonym of CELIBATE
   a) prof ligate
   b) married
   c) extravagant
   d) prodigal

   Answer: b

677. Antonym of MISERLY
   a) hospitable
   b) generous
   c) extravagant
   d) philanthropic

   Answer: c

678. Antonym of MEAGRE
   a) average
   b) plentiful
   c) extravagant
   d) excessive

   Answer: b

679. Antonym of FRUGAL
   a) gaudy
   b) generous
   c) extravagant
   d) charitable

   Answer: c

680. Antonym of PROSCRIBE
   a) interdict
   b) allow
   c) extend
   d) betray

   Answer: b

681. Antonym of TERSE
   a) concise
   b) detailed
   c) expressive
   d) descriptive

   Answer: b

682. Antonym of MASK
   a) deface
   b) injure
   c) expose
   d) hit

   Answer: c

683. Antonym of DEFICIT
   a) superfluous
   b) surplus
   c) explicit
   d) implicit

   Answer: b

684. Antonym of AMBIGUOUS
   a) obscure
   b) secular
   c) explicit
   d) equivocate

   Answer: c

685. Antonym of AMELIORATE
   a) lessen
   b) hasten
   c) expedite
   d) worsen

   Answer: d

686. Antonym of WONDER
   a) stock
   b) amusement
   c) expectation
   d) surprise

   Answer: c

687. Antonym of REPRISAL
   a) relief
   b) forgiveness
   c) exemption
   d) relaxation

   Answer: b

688. Antonym of KILL
   a) azure
   b) relief
   c) execute
   d) animate

   Answer: d

689. Antonym of OVERWROUGHT
   a) alert
   b) alive
   c) excited
   d) calm

   Answer: d

690. Antonym of CONCEALMENT
   a) identification
   b) broadness
   c) evidence
   d) indication

   Answer: d

691. Antonym of ACCOMPLICE
   a) friend
   b) accessory
   c) escort
   d) opponent

   Answer: d

692. Antonym of MONOLOGUE
   a) dialogue
   b) prologue
   c) epilogue
   d) catalogue

   Answer: a

693. Antonym of ADDITION
   a) multiplication
   b) subtraction
   c) enumeration
   d) division

   Answer: b

694. Antonym of ALLURE
   a) repulse
   b) develop
   c) entice
   d) decoy

   Answer: a

695. Antonym of SUBJUGATE
   a) enrich
   b) liberate
   c) enslave
   d) free

   Answer: b

696. Antonym of IMMERSE
   a) disinter
   b) douse
   c) engross
   d) disappear

   Answer: a

697. Antonym of FACTITIOUS
   a) ridiculous
   b) genuine
   c) engineered
   d) magnificent

   Answer: b

698. Antonym of INDOLENT
   a) desirable
   b) adequate
   c) energetic
   d) consistent

   Answer: c

699. Antonym of PERSISTENT
   a) wavering
   b) obstinate
   c) enduring
   d) steady

   Answer: a

700. Antonym of START
   a) close
   b) shut
   c) end
   d) finish

   Answer: d

701. Antonym of INFALLIBLE
   a) erring
   b) untrustworthy
   c) dubious
   d) unreliable

   Answer: a

702. Antonym of EPILOGUE
   a) conversation
   b) dialogue
   c) dramatic
   d) prologue

   Answer: d

703. Antonym of GLUT
   a) dearth
   b) limit
   c) drain
   d) supply

   Answer: a

704. Antonym of EVIDENT
   a) suspected
   b) disagreed
   c) doubtful
   d) unimportant

   Answer: c

705. Antonym of ALIEN
   a) resident
   b) natural
   c) domiciled
   d) native

   Answer: d

706. Antonym of CONSOLIDATE
   a) isolate
   b) weaken
   c) divide
   d) identify

   Answer: b

707. Antonym of DISSENT
   a) agreement
   b) dispute
   c) disunity
   d) controversy

   Answer: a

708. Antonym of CONDENSE
   a) lengthen
   b) expand
   c) distribute
   d) interpret

   Answer: b

709. Antonym of CONVENE
   a) cancel
   b) adjourn
   c) dissolve
   d) postpone

   Answer: a

710. Antonym of ACCORD
   a) solution
   b) act
   c) dissent
   d) concord

   Answer: c

711. Antonym of PRECARIOUS
   a) dangerous
   b) safe
   c) cautious
   d) easy

   Answer: b

712. Antonym of CAPACIOUS
   a) changeable
   b) foolish
   c) caring
   d) limited

   Answer: d

713. Antonym of PUNCTILIOUS
   a) irregular
   b) fussy
   c) careless
   d) curious

   Answer: c

714. Antonym of CHAFFING
   a) expensive
   b) achieving
   c) capitalistic
   d) serious

   Answer: d

715. Antonym of SALVAGE
   a) outfit
   b) lose
   c) burn
   d) remove

   Answer: b

716. Antonym of ACQUITTED
   a) entrusted
   b) convicted
   c) burdened
   d) freed

   Answer: b

717. Antonym of MANAGE
   a) direct
   b) avail
   c) bungle
   d) wild

   Answer: c

718. Antonym of FRATERNITY
   a) hospitability
   b) hostility
   c) brotherhood
   d) enmity

   Answer: b

719. Antonym of PASTEL
   a) urban
   b) delicate
   c) bright
   d) sweet

   Answer: c

720. Antonym of DEVIATE
   a) follow
   b) locate
   c) break
   d) concentrate

   Answer: a

721. Antonym of APPOINTMENT
   a) disappointment
   b) suspension
   c) dismissal
   d) discharge

   Answer: c

722. Antonym of BURY
   a) examine
   b) open
   c) disinter
   d) dig

   Answer: c

723. Antonym of ENGULFED
   a) encircled
   b) groped
   c) disfigured
   d) exposed

   Answer: d

724. Antonym of VIE
   a) guard
   b) maintain
   c) discover
   d) yield

   Answer: d

725. Antonym of PERSUASIVE
   a) demoralizing
   b) false
   c) discouraging
   d) unconvincing

   Answer: d

726. Antonym of BOOST
   a) hinder
   b) obstruct
   c) discourage
   d) rebuke

   Answer: a

727. Antonym of GRATUITY
   a) annuity
   b) stipend
   c) discount
   d) wages

   Answer: d

728. Antonym of HARMONY
   a) hatred
   b) friction
   c) discord
   d) enmity

   Answer: c

729. Antonym of CAJOLE
   a) dissuade
   b) detract
   c) disclose
   d) confide

   Answer: a

730. Antonym of COMPLY
   a) refuse
   b) agree
   c) disagree
   d) deny

   Answer: a

731. Antonym of SHAME
   a) glorify
   b) exalt
   c) dignify
   d) enshrine

   Answer: b

732. Antonym of TENTATIVE
   a) immediate
   b) urgent
   c) developed
   d) final

   Answer: d

733. Antonym of INUNDATE
   a) dehydrate
   b) dislocated
   c) devastated
   d) disfigured

   Answer: a

734. Antonym of ADHERENT
   a) rival
   b) alien
   c) detractor
   d) enemy

   Answer: c

735. Antonym of PERTINENT
   a) indifferent
   b) detached
   c) determined
   d) irrelevant

   Answer: d

736. Antonym of CAPITULATE
   a) conquer
   b) venerate
   c) destroy
   d) surrender

   Answer: a

737. Antonym of MAGNIFY
   a) induce
   b) diminish
   c) destroy
   d) shrink

   Answer: b

738. Antonym of VANQUISH
   a) surrender
   b) debase
   c) destroy
   d) ruin

   Answer: a

739. Antonym of HUMBLE
   a) dominant
   b) proud
   c) despotic
   d) pompous

   Answer: b

740. Antonym of EXECRABLE
   a) importable
   b) acceptable
   c) desirable
   d) irritable

   Answer: c

741. Antonym of OBFUSCATE
   a) simplify
   b) explain
   c) describe
   d) clarify

   Answer: d

742. Antonym of PRETENTIOUS
   a) deranged
   b) small
   c) depressing
   d) humble

   Answer: d

743. Antonym of BESEECH
   a) bully
   b) solicit
   c) demand
   d) dismiss

   Answer: c

744. Antonym of GRIM
   a) serious
   b) satisfying
   c) delightful
   d) painful

   Answer: c

745. Antonym of TERRIBLE
   a) horrible
   b) awesome
   c) delightful
   d) hideous

   Answer: c

746. Antonym of WRATH
   a) solace
   b) peace
   c) delight
   d) choler

   Answer: c

747. Antonym of BRAZEN
   a) respectful
   b) innocent
   c) delicious
   d) helpful

   Answer: a

748. Antonym of EXTENSION
   a) condensation
   b) subtraction
   c) deletion
   d) weakening

   Answer: a

749. Antonym of COMMEND
   a) censure
   b) praise
   c) defy
   d) defame

   Answer: a

750. Antonym of CONFORM
   a) disappoint
   b) reform
   c) deform
   d) dissent

   Answer: d

751. Antonym of ENOUGH
   a) inadequate
   b) scarce
   c) deficit
   d) less

   Answer: a

752. Antonym of VINDICATE
   a) exonerate
   b) condemn
   c) defend
   d) excuse

   Answer: b

753. Antonym of BLEMISH
   a) preserve
   b) purify
   c) defect
   d) tarnish

   Answer: b

754. Antonym of SHALLOW
   a) high
   b) hidden
   c) deep
   d) hollow

   Answer: c

755. Antonym of DITHER
   a) cry
   b) refer
   c) decide
   d) defer

   Answer: c

756. Antonym of ANATHEMATISE
   a) radiate
   b) regulate
   c) deceive
   d) bless

   Answer: d

757. Antonym of INNOCENT
   a) sinful
   b) guilty
   c) deadly
   d) corruption

   Answer: b

758. Antonym of ENCOURAGE
   a) warn
   b) discourage
   c) dampen
   d) disapprove

   Answer: b

759. Antonym of NOVEL
   a) formal
   b) ancient
   c) customary
   d) traditional

   Answer: d

760. Antonym of MALFORMED
   a) fetid
   b) sketchy
   c) curvaceous
   d) shapely

   Answer: d

761. Antonym of AMPLIFY
   a) mummify
   b) shock
   c) curtail
   d) embalm

   Answer: c

762. Antonym of ABORIGINAL
   a) modern
   b) popular
   c) current
   d) contemporary

   Answer: a

763. Antonym of BACCHANAL
   a) cautious
   b) grave
   c) cunning
   d) sober

   Answer: d

764. Antonym of ZANY
   a) cautious
   b) calculating
   c) cunning
   d) sane

   Answer: d

765. Antonym of BATTY
   a) prudent
   b) sane
   c) cunning
   d) cautious

   Answer: b

766. Antonym of PARSIMONIOUS
   a) generous
   b) frugal
   c) crude
   d) stingy

   Answer: a

767. Antonym of SCOLD
   a) enamour
   b) rebuke
   c) criticise
   d) praise

   Answer: d

768. Antonym of CHIDE
   a) praise
   b) fear
   c) criticise
   d) flatter

   Answer: a

769. Antonym of VENERATE
   a) accuse
   b) defame
   c) criticise
   d) abuse

   Answer: b

770. Antonym of SLUR
   a) promise
   b) hope
   c) credit
   d) virtue

   Answer: c

771. Antonym of UNCOUTH
   a) crude
   b) awkward
   c) courteous
   d) refined

   Answer: c

772. Antonym of EFFETE
   a) adamant
   b) strong
   c) courageous
   d) bold

   Answer: b

773. Antonym of EDIFICATION
   a) lamentation
   b) annotation
   c) corruption
   d) segregation

   Answer: c

774. Antonym of ESTABLISH
   a) disrupt
   b) uproot
   c) corrode
   d) negate

   Answer: b

775. Antonym of CONFESS
   a) deny
   b) admit
   c) contest
   d) contend

   Answer: a

776. Antonym of LIABILITY
   a) assumption
   b) exemption
   c) consumption
   d) presumption

   Answer: b

777. Antonym of FICKLE
   a) diseased
   b) fast
   c) constant
   d) quick

   Answer: c

778. Antonym of AUSPICIOUS
   a) spicy
   b) unfavourable
   c) conspicuous
   d) condemnatory

   Answer: b

779. Antonym of DISCREPANCY
   a) variance
   b) inappropriate
   c) consistency
   d) inconsistency

   Answer: c

780. Antonym of CLARITY
   a) exaggeration
   b) candour
   c) confusion
   d) reserve

   Answer: c

781. Antonym of HATE
   a) admire
   b) abhor
   c) concern
   d) loathe

   Answer: a

782. Antonym of VOLUNTARY
   a) ordered
   b) alternative
   c) compulsory
   d) essential

   Answer: c

783. Antonym of ONEROUS
   a) straight-forward
   b) easy
   c) complex
   d) plain

   Answer: b

784. Antonym of VANITY
   a) modesty
   b) kindness
   c) compassion
   d) moderation

   Answer: a

785. Antonym of CRASS
   a) gross
   b) refined
   c) coarse
   d) dense

   Answer: b

786. Antonym of IMPULSIVE
   a) cautious
   b) considerate
   c) clever
   d) cunning

   Answer: a

787. Antonym of OPAQUE
   a) misty
   b) covered
   c) clear
   d) transparent

   Answer: d

788. Antonym of TURBID
   a) easy
   b) hazy
   c) clear
   d) distinct

   Answer: c

789. Antonym of ILLEGIBLE
   a) clear
   b) imitable
   c) clean
   d) readable

   Answer: d

790. Antonym of MUSTY
   a) fresh
   b) expensive
   c) clean
   d) fine

   Answer: a

791. Antonym of BAULK
   a) admire
   b) strengthen
   c) clamour
   d) encourage

   Answer: d

792. Antonym of MASTICATE
   a) gobble
   b) conceal
   c) chew
   d) review

   Answer: a

793. Antonym of DESPONDENCY
   a) humility
   b) pleasure
   c) cheerfulness
   d) excitement

   Answer: c

794. Antonym of FOSTER
   a) repress
   b) curb
   c) check
   d) control

   Answer: a

795. Antonym of LEND
   a) hire
   b) pawn
   c) cheat
   d) borrow

   Answer: d

796. Antonym of MISERLY
   a) liberal
   b) spendthrift
   c) charitable
   d) generous

   Answer: d

797. Antonym of THEORY
   a) imagination
   b) fact
   c) chance
   d) thought

   Answer: b

798. Antonym of HESITATE
   a) proud
   b) confident
   c) certain
   d) reluctant

   Answer: c

799. Antonym of MAWKISH
   a) sentimental
   b) intelligent
   c) certain
   d) carefree

   Answer: b

800. Antonym of FORBID
   a) provoke
   b) appreciate
   c) celebrate
   d) permit

   Answer: d

801. Antonym of MODICUM
   a) simplicity
   b) huge
   c) brazeness
   d) immodesty

   Answer: b

802. Antonym of JITTERY
   a) prof use
   b) tense
   c) bold
   d) shaky

   Answer: c

803. Antonym of EFFETE
   a) strong
   b) adamant
   c) bold
   d) courageous

   Answer: a

804. Antonym of CULPABLE
   a) irresponsible
   b) careless
   c) blameless
   d) defendable

   Answer: d

805. Antonym of RESCUE
   a) extricate
   b) waver
   c) bind
   d) desert

   Answer: d

806. Antonym of BLATANT
   a) noisy
   b) quiet
   c) barren
   d) slow

   Answer: b

807. Antonym of PREDILECTION
   a) denial
   b) concealment
   c) aversion
   d) attraction

   Answer: c

808. Antonym of VALIDATE
   a) legalise
   b) spurious
   c) authenticate
   d) disprove

   Answer: d

809. Antonym of ARTIFICIAL
   a) solid
   b) truthful
   c) authentic
   d) natural

   Answer: d

810. Antonym of REPEL
   a) attract
   b) concentrate
   c) attend
   d) continue

   Answer: a

811. Elephants, when they gowild, ought to be killed.
   a) tame
   b) meek
   c) mild
   d) domestic

   Answer: a

812. Even for the citizens of  the East Bloc's mostprosperousnation, the lure of  capitalism is irresistible.
   a) exploited
   b) under-developed
   c) impoverished
   d) destitute

   Answer: c

813. Every detail of  the painting isprominentenough to be seen.
   a) negligible
   b) insignificant
   c) trifling
   d) inconspicuous

   Answer: b

814. Every move I make seems to affect himadversity.
   a) deeply
   b) favourably
   c) badly
   d) internally

   Answer: b

815. Everybody called it alavishparty.
   a) expensive
   b) frugal
   c) wasteful
   d) big

   Answer: b

816. Everybody was astonished when he used such aprof anelanguage.
   a) sacred
   b) pure
   c) prof ound
   d) high

   Answer: a

817. Everyoneadmiredhis ideas on this issue.
   a) disappointed
   b) discarded
   c) neglected
   d) disapproved

   Answer: d

818. Everyone could see that it was aprejudiceddecision.
   a) unbiased
   b) candid
   c) helpful
   d) logical

   Answer: a

819. Everyone wanted to be theharbingerof  the good news to the king.
   a) precursor
   b) tender
   c) opponent
   d) follower

   Answer: d

820. Everything about him, especially his talkative nature, proclaims hiseffeminacy.
   a) boorishness
   b) manliness
   c) aggressiveness
   d) attractiveness

   Answer: b

821. Antonym of RELINQUISH
   a) withdraw
   b) attack
   c) assume
   d) conquer

   Answer: c

822. Antonym of LIABILITY
   a) treasure
   b) debt
   c) assets
   d) property

   Answer: c

823. Antonym of ALIENATE
   a) separate
   b) identify
   c) assemble
   d) unite

   Answer: d

824. Antonym of ALIVE
   a) passive
   b) dead
   c) asleep
   d) drowsy

   Answer: b

825. Antonym of CRYPTIC
   a) superficial
   b) secret
   c) artificial
   d) candid

   Answer: d

826. Antonym of KEEN
   a) dull
   b) rogue
   c) ardent
   d) shrewd

   Answer: a

827. Antonym of RECEDE
   a) rush
   b) advance
   c) approach
   d) forward

   Answer: b

828. Antonym of ABHORRENCE
   a) aversion
   b) liking
   c) appreciation
   d) fear

   Answer: b

829. Antonym of GAINSAY
   a) affirm
   b) reject
   c) appreciate
   d) lose

   Answer: a

830. Antonym of ZEAL
   a) hostility
   b) diffidence
   c) apathy
   d) contempt

   Answer: c

831. Antonym of PROBLEM
   a) reply
   b) solution
   c) answer
   d) resolution

   Answer: b

832. Antonym of DEMON
   a) charitable
   b) kind-hearted
   c) angel
   d) fair-minded

   Answer: c

833. Antonym of PLACATE
   a) embroil
   b) antangonize
   c) amuse
   d) pacify

   Answer: b

834. Antonym of ANTIPATHY
   a) obedience
   b) admiration
   c) agreement
   d) fondness

   Answer: b

835. Antonym of FORBIDDEN
   a) allowed
   b) prohibited
   c) agreed
   d) forsaken

   Answer: a

836. Antonym of PROHIBIT
   a) accept
   b) permit
   c) agree
   d) grant

   Answer: b

837. Antonym of BLISS
   a) anguish
   b) sorrow
   c) agony
   d) suffering

   Answer: b

838. Antonym of SERENE
   a) jovial
   b) moving
   c) agitated
   d) nervous

   Answer: c

839. Antonym of MITIGATE
   a) stagnate
   b) suffer
   c) aggravate
   d) instigate

   Answer: c

840. Antonym of SYNTHETIC
   a) cosmetic
   b) plastic
   c) affable
   d) natural

   Answer: d

841. Antonym of DISSUADE
   a) incite
   b) persuade
   c) advise
   d) instigate

   Answer: b

842. Antonym of VILIFY
   a) commend
   b) pray
   c) admonish
   d) worship

   Answer: a

843. Antonym of BELIE
   a) argue
   b) justify
   c) admire
   d) approve

   Answer: b

844. Antonym of FRANTIC
   a) calm
   b) hopeful
   c) active
   d) bitter

   Answer: a

845. Antonym of CULPRIT
   a) jury
   b) witness
   c) accused
   d) victim

   Answer: d

846. Antonym of INTRUDE
   a) withhold
   b) withdraw
   c) accept
   d) surrender

   Answer: b

847. Antonym of JETTISON
   a) rejoice
   b) surrender
   c) accept
   d) defend

   Answer: c

848. Antonym of DEARTH
   a) extravagance
   b) scarcity
   c) abundance
   d) sufficiency

   Answer: c

849. Antonym of JUSTIFY
   a) accuse
   b) infuriate
   c) absolve
   d) vindicate

   Answer: a

850. Antonym of CULMINATE
   a) frustrate
   b) fail
   c) abort
   d) defeat

   Answer: c

851. Antonym of ASSERT
   a) agree
   b) acquiesce
   c) abjure
   d) abdicate

   Answer: b

852. Antonym of SYMPATHY
   a) enmity
   b) cruelty
   c) abhorrence
   d) apathy

   Answer: d

853. Antonym of CONCEAL
   a) admit
   b) emerge
   c) abandon
   d) invade

   Answer: a
